,model_id,metadata,depth,children,children_count
0,sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1,"{""id"": ""sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""author"": ""sentence-transformers"", ""sha"": ""826fee3d516ebb14987355af373f5b69101c7006"", ""last_modified"": ""2025-03-06 13:32:06+00:00"", ""created_at"": ""2022-03-02 23:29:05+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 1188862, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 112, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": ""warm"", ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""pytorch"", ""tf"", ""onnx"", ""safetensors"", ""openvino"", ""distilbert"", ""feature-extraction"", ""sentence-similarity"", ""multilingual"", ""ar"", ""zh"", ""nl"", ""en"", ""fr"", ""de"", ""it"", ""ko"", ""pl"", ""pt"", ""ru"", ""es"", ""tr"", ""arxiv:1908.10084"", ""license:apache-2.0"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""language:\n- multilingual\n- ar\n- zh\n- nl\n- en\n- fr\n- de\n- it\n- ko\n- pl\n- pt\n- ru\n- es\n- tr\nlibrary_name: sentence-transformers\nlicense: apache-2.0\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- feature-extraction\n- sentence-similarity"", ""widget_data"": null, ""model_index"": null, ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""unk_token"": ""[UNK]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/pytorch_model.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_O1.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_O2.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_O3.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_O4.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_qint8_arm64.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_qint8_avx512.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_qint8_avx512_vnni.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='onnx/model_quint8_avx2.onnx', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='openvino/openvino_model.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='openvino/openvino_model.xml', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='openvino/openvino_model_qint8_quantized.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='openvino/openvino_model_qint8_quantized.xml', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='pytorch_model.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tf_model.h5', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [""somosnlp-hackathon-2022/BioMedIA"", ""GIZ/NegotiateAI"", ""eduardofv/multilang_semantic_search_wikisimple"", ""jcoelho/pt_semantic_similarity"", ""meltag12/servicesearch"", ""FEIMENG/sentence-transformers-distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""clarin-knext/IR-Demo"", ""luiscgp/Fact_Checking_Blue_Amazon"", ""fyang0507/my-notion-companion"", ""Zefirkash/KSENIAVEGA""], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2025-03-06 13:32:06+00:00"", ""cardData"": ""language:\n- multilingual\n- ar\n- zh\n- nl\n- en\n- fr\n- de\n- it\n- ko\n- pl\n- pt\n- ru\n- es\n- tr\nlibrary_name: sentence-transformers\nlicense: apache-2.0\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- feature-extraction\n- sentence-similarity"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""621ffdc136468d709f1802b1"", ""modelId"": ""sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""usedStorage"": 5528728212}",0,"['https://huggingface.co/winderfeld/cc-uffs-ppc-distiluse-base-multilingual-cased-v1-finetuned', 'https://huggingface.co/iammbrn/alsatix_similarity_model', 'https://huggingface.co/DimaSK1/distiluse-base-multilingual-cased-v1-for-find-population', 'https://huggingface.co/truongcongminh/AI_captone1', 'https://huggingface.co/theunmans/dist-multi', 'https://huggingface.co/BSE-NLP/Venzuela_PersonalFinance_Classifier', 'https://huggingface.co/FrancescoPeriti/TRoTR-distiluse-base-multilingual-cased-v1', 'https://huggingface.co/cbpuschmann/distiluse-base-multilingual-cased-klimacoder_v0.9']",8
1,winderfeld/cc-uffs-ppc-distiluse-base-multilingual-cased-v1-finetuned,"{""id"": ""winderfeld/cc-uffs-ppc-distiluse-base-multilingual-cased-v1-finetuned"", ""author"": ""winderfeld"", ""sha"": ""419bb95513c711675a731f0ed6096bd61e7031d1"", ""last_modified"": ""2024-10-19 16:34:09+00:00"", ""created_at"": ""2024-10-19 16:33:46+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 2, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""sentence-similarity"", ""feature-extraction"", ""generated_from_trainer"", ""dataset_size:324"", ""loss:MultipleNegativesRankingLoss"", ""arxiv:1908.10084"", ""arxiv:1705.00652"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""model-index"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\nmetrics:\n- cosine_accuracy@1\n- cosine_accuracy@3\n- cosine_accuracy@5\n- cosine_accuracy@10\n- cosine_precision@1\n- cosine_precision@3\n- cosine_precision@5\n- cosine_precision@10\n- cosine_recall@1\n- cosine_recall@3\n- cosine_recall@5\n- cosine_recall@10\n- cosine_ndcg@10\n- cosine_mrr@10\n- cosine_map@100\n- dot_accuracy@1\n- dot_accuracy@3\n- dot_accuracy@5\n- dot_accuracy@10\n- dot_precision@1\n- dot_precision@3\n- dot_precision@5\n- dot_precision@10\n- dot_recall@1\n- dot_recall@3\n- dot_recall@5\n- dot_recall@10\n- dot_ndcg@10\n- dot_mrr@10\n- dot_map@100\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:324\n- loss:MultipleNegativesRankingLoss\nwidget:\n- source_sentence: Qual tipo de documento deve ser inclu\u00eddo como anexo na compila\u00e7\u00e3o\n    de TCC II, conforme o Artigo 16\u00ba, e qual \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para que ele seja aceito?\n  sentences:\n  - \""**Art. 13\u00ba**As modalidades descritas na Tabela 1 s\u00e3o regidas conforme o seguinte:\\\n    \\ **\u00a7 1\u00ba**Pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica ou aplicada refere-se a atividades realizadas\\\n    \\ no contexto \\nde aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo cient\u00edfico para investiga\u00e7\u00e3o de um problema\\\n    \\ relevante para a \\n\u00e1rea e suas interdisciplinaridades. Projeto Pedag\u00f3gico do\\\n    \\ Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  213 **\u00a7 2\u00ba**Inova\u00e7\u00e3o\\\n    \\ e Neg\u00f3cios refere-se \u00e0 atividades realizadas pelo aluno no contexto Indus- \\n\\\n    trial e Mercadol\u00f3gico, seja esse baseado em empreendedorismo, inova\u00e7\u00e3o ou no meio\\\n    \\ \\nempresarial, desde que gere um produto entreg\u00e1vel. **\u00a7 3\u00ba**Comprova\u00e7\u00e3o de\\\n    \\ experi\u00eancias refere-se \u00e0s atividades realizadas pelo aluno durante \\no curso\\\n    \\ que comprovem um substancial crescimento profissional e a contribui\u00e7\u00e3o no \\n\\\n    meio na qual a atividade foi conduzida. **\u00a7 4\u00ba**As modalidades poder\u00e3o ser regulamentadas\\\n    \\ pelo Colegiado de Curso em ato deli- \\nberativo. **Art. 14\u00ba**A monografia \u00e9\\\n    \\ v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Incluir o tema, a problematiza\u00e7\u00e3o,\\\n    \\ os objetivos gerais e espec\u00edficos, a justificativa, \\numa abrangente revis\u00e3o\\\n    \\ bibliogr\u00e1fica do estado da arte do tema escolhido, os procedi- \\nmentos metodol\u00f3gicos,\\\n    \\ os resultados, as discuss\u00f5es, o cronograma e o or\u00e7amento do \\nprojeto, quando\\\n    \\ aplic\u00e1vel. **\u00a7 2\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve\\\n    \\ ser integrada ao acervo \\nde trabalhos digitais da UFFS e ficar dispon\u00edvel \u00e0\\\n    \\ comunidade acad\u00eamica como forma \\nde divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento adquirido e\\\n    \\ formado. **\u00a7 3\u00ba**Seguir as normas metodol\u00f3gicas preconizadas pela UFFS. **Art.\\\n    \\ 15\u00ba**O artigo cient\u00edfico \u00e9 v\u00e1lido como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Diagramado\\\n    \\ em formato de confer\u00eancia ou peri\u00f3dico reconhecido pela SBC, na es- \\ntrutura\\\n    \\ de duas colunas, com no m\u00ednimo 8 (oito) p\u00e1ginas. **\u00a7 2\u00ba**O proponente deve ser\\\n    \\ um dos autores do artigo cient\u00edfico. **\u00a7 3\u00ba**Ser endossado pelo professor-orientador\\\n    \\ do TCC. **\u00a7 4\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve\\\n    \\ ser integrado ao acerto \\nde trabalhos digitais da UFFS. **\u00a7 5\u00ba**No caso de\\\n    \\ artigo cient\u00edfico aceito para publica\u00e7\u00e3o em peri\u00f3dico ou confer\u00eancia re- \\n\\\n    conhecidos com Qualis na \u00e1rea, antes da data de sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 banca, ficam\\\n    \\ sus- \\npensas as obriga\u00e7\u00f5es do \u00a71\u00ba do Art. 11\u00ba. **\u00a7 6\u00ba**N\u00e3o estar vinculado\\\n    \\ \u00e0s modalidades Inova\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cio, e Comprova\u00e7\u00e3o de Expe- \\nri\u00eancias. **Art.\\\n    \\ 16\u00ba**A compila\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: Projeto Pedag\u00f3gico\\\n    \\ do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  214 **MINIST\u00c9RIO\\\n    \\ DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\\n**PR\u00d3-REITORIA\\\n    \\ DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****\u00a7 1\u00ba**Incluir introdu\u00e7\u00e3o, procedimentos\\\n    \\ metodol\u00f3gicos, resultados e conclus\u00f5es referen- \\ntes ao tema abordado. **\u00a7\\\n    \\ 2\u00ba**Apresentar outros documentos, como relat\u00f3rios, artigos resumidos, manuais,\\\n    \\ etc, no \\nformato de anexos. **\u00a7 3\u00ba**Cada documento anexo \u00e0 compila\u00e7\u00e3o deve\\\n    \\ ser reconhecido e aceito como de nature- \\nza relevante e v\u00e1lido pelo Colegiado\\\n    \\ do Curso ou pela Comiss\u00e3o de Atividades Curricu- \\nlares Complementares. **\u00a7\\\n    \\ 4\u00ba**Cada documento anexo na compila\u00e7\u00e3o deve ser contextualizado com um texto\\\n    \\ que \\nexplica como seus desdobramentos se conectam na contribui\u00e7\u00e3o do trabalho.\""\n  - 'Addison-Wesley Publishing, 2000. KUO, Franklin F. Multimedia Communications:\n    Protocols & Applications. Prentice Hall, 1997. PAULA FILHO, W. de P. Multim\u00eddia:\n    Conceitos e Aplica\u00e7\u00f5es. Rio de Janeiro: LTC Editora, 2000. VAUGHAN, T. Multimedia\n    Making it Work. McGraw-Hill, 2001. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | AGNEW, P. W.; KELLERMAN, A. S. Distributed Multimedia: Technologies, Applications,\n    and Opportunities in the Digital Information Industry. A Guide for Users and Providers.\n    Addison Wesley, 1996. BUFORD, J. F. K. Multimedia Systems. Addison Wesley, 1994.\n    FLUCKIGER, F. Understanding Networked Multimedia: Applications and Technology.\n    Prentice Hall, 1995. KRISTOF, R.; SATRAN, A. Interactivity by Design: Creating\n    & Communicating With New Media. Hayden Books, 1995. KUO, F.; EFFELSBERG, W.; GARCIA-LUNA-ACEVES,\n    J. J. Multimedia Communications: Protocols and Applications. Prentice Hall PTR,\n    1998. ROESLER, V. Perspectivas em Transmiss\u00e3o Multim\u00eddia e TV Digital. Instituto\n    de Inform\u00e1tica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), 2007. STOLFI,\n    G. Compress\u00e3o de Imagens, JPEG, PEE647 \u2013 Princ\u00edpios de Televis\u00e3o Digital. 2002.\n    VELHO, L. Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Processamento de Imagens. McGrawHill, 1996. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX435 | ENGENHARIA DA USABILIDADE | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Fundamentos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador. Usabilidade. Crit\u00e9rios e recomenda\u00e7\u00f5es\n    ergon\u00f4micas. Estilos de intera\u00e7\u00e3o. Metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de concep\u00e7\u00e3o,\n    projeto e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas interativos. Avalia\u00e7\u00e3o de interfaces. Normas\n    t\u00e9cnicas. Acessibilidade. Usabilidade na Web. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Conhecer os conceitos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador e com as t\u00e9cnicas e m\u00e9todos\n    de desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces, visando a constru\u00e7\u00e3o de sistemas\n    \u00fateis, acess\u00edveis e agrad\u00e1veis ao usu\u00e1rio final. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARBOSA, S. D. J.; SILVA, Bruno S. Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador. Rio de Janeiro:\n    Elsevier, 2010. CYBIS, W. A.; BETIOL, A. H.; FAUST, R. Ergonomia e usabilidade:\n    conhecimentos, m\u00e9todos e aplica\u00e7\u00f5es. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2010. NIELSEN,\n    Jakob; LORANGER, Hoa. Usabilidade na Web: projetando websites com qualidade. Rio\n    de Janeiro: Campus, 2007. PREECE, J.; ROGERS, Y.; SHARP, H. Design de intera\u00e7\u00e3o:\n    al\u00e9m da intera\u00e7\u00e3o homem- computador. Porto Alegre: Bookman, 2005. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | KEATES, S. Designing for Accessibility: A Business Guide to Countering Design\n    Exclusion. Routledge, 2007. MORAES, A. Design e Avalia\u00e7\u00e3o de Interface: ergodesign\n    e intera\u00e7\u00e3o homem- computador. 2AB, 2006. ROCHA, Heloisa Vieira; BARANAUSKAS,\n    Maria Cecilia. Design e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces humano-computador. Campinas: NIED/UNICAMP,\n    2003. SHNEIDERMAN, Ben; PLAISANT, Catherine.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1084 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXIV | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas\n    |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1085 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXV | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1086 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVI | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas\n    |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1087 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado.'\n- source_sentence: Qual \u00e9 a ementa da disciplina GEX657 e quais s\u00e3o as refer\u00eancias\n    b\u00e1sicas e complementares contempladas no plano de ensino da disciplina?\n  sentences:\n  - '|   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX657 | TRABALHO DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO I | 10 | 150 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conhecimento cient\u00edfico. Metodologia de pesquisa cient\u00edfica. Aspectos de escrita\n    cient\u00edfica. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de pesquisa cient\u00edfica na \u00e1rea do conhecimento\n    de ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Escrever um projeto cient\u00edfico na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o. Defender um projeto perante\n    uma banca. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARROS, Adile J. P. de; LEHFELD, Neide A. S. Projeto de Pesquisa: Proposta Metodol\u00f3gica.\n    Petr\u00f3polis-RJ: Vozes, 1990. BASTOS, Lilia da Rocha. Manual para a elabora\u00e7\u00e3o de\n    projetos e relat\u00f3rios de pesquisa, teses, disserta\u00e7\u00f5es e monografias. 5. ed. Rio\n    de Janeiro: LTC, 2001. ORTIZ, Hilda Beatriz. Cadernos Metodol\u00f3gicos. Chapec\u00f3:\n    Argos, 2001. WAZLAWICK, R. S. Metodologia de Pesquisa para Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.\n    Rio de Janeiro: Elsevier, 2009. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor\n\n    as |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor as |\n\n    | GCH292 | HIST\u00d3RIA DA FRONTEIRA SUL | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Constru\u00e7\u00e3o dos sentidos hist\u00f3ricos. No\u00e7\u00f5es de Identidade e de Fronteira. Inven\u00e7\u00e3o\n    das tradi\u00e7\u00f5es. Processos de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o. Conflitos\n    econ\u00f4micos e pol\u00edticos. Choques culturais no processo de coloniza\u00e7\u00e3o. Quest\u00e3o\n    ind\u00edgena, cabocla e afrodescendente. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sul do Brasil por meio da an\u00e1lise\n    de aspectos hist\u00f3ricos do contexto de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o.\n    |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARTH, Frederik. Grupos \u00e9tnicos e suas fronteiras. In: POUTIGNAT, Philippe;\n    STREIFF- FENART, Jocelyne. Teorias da etnicidade. Seguido de grupos \u00e9tnicos e\n    suas fronteiras de Frederik Barth. S\u00e3o Paulo: Editora da UNESP, 1998. p 185-228.\n    CUCHE, Denys.'\n  - '11\u00aa Escola de Computa\u00e7\u00e3o, COPPE/Sistemas, NCE/UFRJ, 1998. SCHILLER, J.; VOISARD,\n    A. Location-Based Services. Elsevier, 2004. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora\n\n    s |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora s |\n\n    | GEX655 | SISTEMAS EMBARCADOS | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conceito de sistemas embarcados, SoCs e MPSoCs. Software e hardware embarcado.\n    T\u00e9cnicas de projeto de sistemas embarcados. Modelos de computa\u00e7\u00e3o. Sistemas operacionais\n    embarcados. Infraestrutura de comunica\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Apresentar os diferentes aspectos relacionados \u00e0s arquiteturas e integra\u00e7\u00e3o\n    software (modelos de computa\u00e7\u00e3o, middleware, sistemas operacionais, tempo real)\n    e hardware (SoCs, MPSoCs), meios de interconex\u00e3o e protocolos de comunica\u00e7\u00e3o (NoCs)\n    que propiciem implementa\u00e7\u00f5es eficientes. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | JANTSCH, Axel. Modeling embedded systems and socs: concurrency and time in models\n    of computation. San Francisco: Morgan Kaufmann, 2004. JERRYA, Ahmed A. Multiprocessor\n    systems-on-chips. Amsterdam: Elsevier, 2005. WOLF, Wayne. Computers as components:\n    principles of embedded computing system design. San Francisco: Morgan Kaufmann,\n    2001. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | BECKER, J\u00fcrgen; H\u00dcBNER, Michael. Multiprocessor System-on-Chip: Hardware Design\n    and Tool Integration. Springer, 2011. KORNAROS, Georgios. Multi-Core Embedded\n    Systems. CRC Press, 2010. MURDOCCA, Miles J. Introdu\u00e7\u00e3o a Arquitetura de Computadores.\n    Rio de Janeiro: Campus, 2001. PATTERSON, David A.; HENNESSY, John L. Organiza\u00e7\u00e3o\n    e Projeto de Computadores. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX106 | COMPUTA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Arquitetura de Sistemas Distribu\u00eddos. Paradigmas de Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda:\n    Troca de Mensagens, Cliente/Servidor, Comunica\u00e7\u00e3o em Grupo, Objetos Distribu\u00eddos.\n    Comunica\u00e7\u00e3o entre Processos Distribu\u00eddos. Suporte de SO para Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda.\n    Concorr\u00eancia e Sincroniza\u00e7\u00e3o em Sistemas Distribu\u00eddos. Consist\u00eancia e Replica\u00e7\u00e3o\n    de Dados em Sistemas Distribu\u00eddos. Sistemas de Arquivo Distribu\u00eddos. Computa\u00e7\u00e3o\n    em grade (grid computing). Arquiteturas e modelos de programa\u00e7\u00e3o paralela. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Projetar e desenvolver sistemas computacionais de natureza distribu\u00edda. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | COULOURIS, George F; DOLLIMORE, Jean; KINDBERG, Tim. Sistemas distribu\u00eddos:\n    conceitos e projeto. Porto Alegre: Bookman, 2007. 784 p. LIU, M. L. Distributed\n    Computing: Principles and Applications. Pearson Addison Wesley, 2004. TANEMBAUM,\n    A.; STEEN, M. Sistemas distribu\u00eddos: princ\u00edpios e paradigmas. 2. ed. S\u00e3o Paulo:\n    Pearson, 2008.'\n  - 'No\u00e7\u00f5es de usabilidade e crit\u00e9rios ergon\u00f4micos. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Analisar e projetar sistemas informatizados utilizando metodologia orientada\n    a objetos. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BOOCH, G.; RUMBAUGH, J.; JACOBSON, I. UML Guia do Usu\u00e1rio. Rio de Janeiro: Campus,\n    2006. GUEDES, G. T. A. UML 2 \u2013 Uma Abordagem Pr\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2011.\n    LARMAN, C. Utilizando UML e Padr\u00f5es: uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise e ao Projeto Orientados\n    a Objetos. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman Companhia, 2007. WAZLAWICK, R. S. An\u00e1lise\n    e Projeto de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Orientados a Objetos. Rio de Janeiro: Campus,\n    2004. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | GAMMA, E. et al. Padr\u00f5es de projeto: solu\u00e7\u00f5es reutiliz\u00e1veis de software orientado\n    a objetos. Ed. Bookman, 2000. PFLEEGER, S. L. Engenharia de Software. 2. ed. S\u00e3o\n    Paulo: Prentice-Hall, 2004. PRESSMAN, R. S. Engenharia de Software. 6. ed. S\u00e3o\n    Paulo: Bookman Companhia, 2006. RUMBAUGH, J.; BLAHA, M. Modelagem e Projetos Baseados\n    em Objetos. Rio de Janeiro: Campus, 2004. SOMMERVILLE, I. Engenharia de Software.\n    8. ed. S\u00e3o Paulo: Addison - Wesley, 2008. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX105 | REDES DE COMPUTADORES | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Fundamentos de transmiss\u00e3o de dados e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o. Conceitos, classifica\u00e7\u00e3o\n    e topologias das redes. Modelos de refer\u00eancia: OSI e TCP/IP. Protocolos e servi\u00e7os\n    de co- munica\u00e7\u00e3o. Internet e Intranets. Meios de transmiss\u00e3o de dados. Equipamentos\n    de interco- nex\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Compreender as redes de computadores, conhecendo o modelo de refer\u00eancia OSI,\n    a arquitetura TCP/IP e seus protocolos, equipamentos e principais aplica\u00e7\u00f5es.\n    |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | COMER, Douglas E. Redes de computadores e Internet. 4. ed. Porto Alegre: Bookman,\n    2007. FOROUZAN, Behrouz A. Comunica\u00e7\u00e3o de dados e redes de computadores. McGraw-\n    Hill - Artmed, 2008. KUROSE, James F.; ROSS, Keith W. Redes de computadores e\n    a Internet: uma abordagem top-down. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Pearson Addison Wesley,\n    2010. PETERSON, L.; DAVIE, B. Computer networks: a systems approach. 5. ed. Morgan\n    Kaufmann, 2011. TANENBAUM, Andrew S. Redes de computadores. 5. ed. Rio de Janeiro-RJ:\n    Campus, 2011. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | COMER, Douglas E. Interliga\u00e7\u00e3o de redes com TCP/IP. 5. ed. Rio de Janeiro: Campus,\n    2006. v. 1. DANTAS, M\u00e1rio. Tecnologias de redes de comunica\u00e7\u00e3o e computadores.\n    Rio de Janeiro: Axcel Books, 2002. HUITEMA, C. Routing in the Internet.'\n- source_sentence: Qual o prazo m\u00e1ximo para a entrega da vers\u00e3o final da monografia\n    ou artigo cient\u00edfico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma?\n  sentences:\n  - 'Sintetizar, deduzir, elaborar hip\u00f3teses, estabelecer rela\u00e7\u00f5es e compara\u00e7\u00f5es,\n    detectar contradi\u00e7\u00f5es, decidir, organizar, expressar-se e argumentar com clareza\n    e coer\u00eancia utilizando elementos de linguagem matem\u00e1tica. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | CONNALLY, E. et al. Fun\u00e7\u00f5es para modelar varia\u00e7\u00f5es: uma prepara\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo.\n    Rio de Janeiro: LTC, 2009. DEMANA, D. F. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. S\u00e3o Paulo: Addison\n    Wesley, 2009. DOLCE, O.; POMPEO, J. N. Fundamentos de Matem\u00e1tica Elementar: Geometria\n    Plana. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 9 v. _______. Fundamentos de Matem\u00e1tica\n    Elementar: Geometria Espacial. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 10 v. DORING, C.\n    I.; DORING, L. R. Pr\u00e9-c\u00e1lculo. Porto Alegre: UFRGS, 2007. IEZZI, G.; MURAKAMI,\n    C. Fundamentos de matem\u00e1tica elementar: Conjuntos, Fun\u00e7\u00f5es. 8. ed. S\u00e3o Paulo:\n    Atual, 2010. 1 v. IEZZI, G.; DOLCE, O.; MURAKAMI, C. Fundamentos de matem\u00e1tica\n    elementar: Logaritmos. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 2 v. IEZZI, G. Fundamentos\n    de matem\u00e1tica elementar: Trigonometria. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 3 v. MEDEIROS,\n    V. Z. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2009. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | ANTON, H. C\u00e1lculo. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman, 2007. 1 v. BARBOSA, J. L. M. Geometria\n    Euclidiana Plana. Rio de janeiro: SBM, 2000. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica).\n    FLEMMING, D. M.; GON\u00c7ALVES, M. B. C\u00e1lculo A. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall,\n    2007. LEITHOLD, L. C\u00e1lculo com geometria anal\u00edtica. 3. ed. S\u00e3o Paulo: HARBRA,\n    1994. 1 v. LIMA, E. L. et al. A Matem\u00e1tica do Ensino M\u00e9dio. 6. ed. Rio de Janeiro:\n    SBM, 2000. 2 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica). _______. A matem\u00e1tica do\n    Ensino M\u00e9dio. 4. ed. Rio de Janeiro: SBM, 1999. 1 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de\n    Matem\u00e1tica). STEWART, J. C\u00e1lculo. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2010. 1\n    v. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GCH293 | INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 FILOSOFIA | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | A natureza e especificidade do discurso filos\u00f3fico e sua rela\u00e7\u00e3o com outros\n    campos do conhecimento; principais correntes do pensamento filos\u00f3fico; Fundamentos\n    filos\u00f3ficos da Modernidade. T\u00f3picos de \u00c9tica e de Epistemologia. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Refletir criticamente, atrav\u00e9s de pressupostos \u00e9ticos e epistemol\u00f3gicos, acerca\n    da modernidade. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | ABBA, Giuseppe.'\n  - '18 | Os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o do estudante, nos componentes curri-\n    |\n\n    |   |   |\n\n    culares TCC I e TCC II ser\u00e3o propostos por uma comiss\u00e3o designada pelo coordenador\n    do curso e para homologa\u00e7\u00e3o do Colegiado de Curso. | Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a\n    homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o cons- |\n\n    |---|---|\n\n    | Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o\n    cons- |\n\n    |   |   |\n\n    tar\u00e3o nos respectivos planos de ensino dos componentes curriculares TCC I e II.\n    | Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1\n    |\n\n    |---|---|\n\n    | Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1\n    |\n\n    |   |   |\n\n    entregar a vers\u00e3o final da monografia (no formato exigido pela biblioteca da UFFS)\n    em at\u00e9 30 dias, incorporando as corre\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es da banca avaliadora e a\n    Folha de Aprova\u00e7\u00e3o assinada pelos membros da banca. | \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega\n    da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la \u00e0 |\n\n    |---|---|\n\n    | \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la\n    \u00e0 |\n\n    |   |   |\n\n    aprecia\u00e7\u00e3o do orientador, o qual dever\u00e1 verificar se o documento incorpora as\n    sugest\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es apontadas pela banca avaliadora. | \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o |\n    no componente curricular TCC II fica | condicionada a entrega da |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o | no componente curricular TCC II fica | condicionada a\n    entrega da |\n\n    |   |   |   |   |\n\n    vers\u00e3o final da monografia ou artigo, no padr\u00e3o e normas preconizados pela biblioteca\n    da UFFS (conforme Mem. 014/2014-PROGRAD), ou conforme publicado, no caso de artigo\n    cient\u00edfico. **DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS E TRANSIT\u00d3RIAS**| Art. 20 | Os casos omissos\n    neste |\n\n    |---|---|\n\n    | Art. 20 | Os casos omissos neste |\n\n    |   |   |\n\n    ser\u00e3o decididos pelo respectivo Colegiado de Curso. | Art. 21 | Este | Regulamento\n    de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de Ci\u00eancia |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | Art. 21 | Este | Regulamento de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de\n    Ci\u00eancia |\n\n    |   |   |   |   |\n\n    da Computa\u00e7\u00e3o entra em vigor ap\u00f3s a sua aprova\u00e7\u00e3o na CGRAD juntamente ao PPC.\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****AP\u00caNDICE III - REGULAMENTO DE APROVEITAMENTO POR****EQUIVAL\u00caNCIA\n    DE COMPONENTE CURRICULAR CURSADO****COM APROVA\u00c7\u00c3O OU VALIDADO NA MATRIZ DE 2010\n    PARA A****MATRIZ DE 2018.****Art.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX628 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VI | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX629 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX630 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VIII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.'\n- source_sentence: Qual foi a fun\u00e7\u00e3o do professor Dilvo Ilvo Ristoff na Universidade\n    Federal da Fronteira Sul (UFFS) no in\u00edcio de sua implanta\u00e7\u00e3o?\n  sentences:\n  - 'Atividades de extens\u00e3o possibilitam a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, aproximando os acad\u00eamicos\n    das discuss\u00f5es que integram o universo profissional e social. **MINIST\u00c9RIO DA\n    EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**b) Forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3: o curr\u00edculo do curso apresentado\n    visa levar o estudante ao permanente questionar-se sobre a realidade social que\n    o cerca e a sua forma\u00e7\u00e3o enquanto sujeito pol\u00edtico pertencente a ela. Esta forma\u00e7\u00e3o\n    est\u00e1 caracterizada, principalmente, nos componentes curriculares do Dom\u00ednio Comum.\n    c) Compromisso com o desenvolvimento regional sustent\u00e1vel: os processos de ensino-aprendizagem\n    dever\u00e3o provocar debate cultural e desenvolvimento regional sustent\u00e1vel nos diferentes\n    espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. d) Garantia de meios\n    de acesso e perman\u00eancia dos acad\u00eamicos na Universidade: as a\u00e7\u00f5es da universidade\n    dever\u00e3o contribuir para a perman\u00eancia do estudante na institui\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de bolsas\n    de extens\u00e3o, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tamb\u00e9m de perman\u00eancia. e) Pluralidade: respeito\n    \u00e0s posi\u00e7\u00f5es ideo-pol\u00edticas dos estudantes e compromisso com o rigor acad\u00eamico\n    na apresenta\u00e7\u00e3o das diferentes correntes para a forma\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia\n    da Computa\u00e7\u00e3o. f) Autonomia: constru\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o permanente da no\u00e7\u00e3o de sujeito\n    \u00e9tico-pol\u00edtico, seja pelos discentes ou docentes, na participa\u00e7\u00e3o institucional,\n    na organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e pol\u00edtica do curso. g) Gest\u00e3o participativa, democr\u00e1tica\n    e transparente: a pr\u00e1tica dos docentes vinculados \u00e0 UFFS caracteriza-se pelo compromisso\n    com a constru\u00e7\u00e3o coletiva de seus cursos, a rela\u00e7\u00e3o profissional pautada na democracia,\n    com espa\u00e7os para cr\u00edticas, di\u00e1logos e constantes reavalia\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o do grupo.\n    Tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o efetiva e o est\u00edmulo permanente ao envolvimento discente\n    com os desafios e delibera\u00e7\u00f5es para a melhoria dos cursos e da universidade. h)\n    Avalia\u00e7\u00e3o permanente: a avalia\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 realizada de duas formas: (*i*)\n    avalia\u00e7\u00e3o externa de responsabilidade do MEC, que atualmente \u00e9 constitu\u00edda pelo\n    Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE) e a Avalia\u00e7\u00e3o Externa*in loco*,\n    ambas parte do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (SINAES) e (*ii*)\n    avalia\u00e7\u00e3o interna, tamb\u00e9m denominada de autoavalia\u00e7\u00e3o, coordenada pela Comiss\u00e3o\n    Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o (CPA) e por instrumentos pr\u00f3prios que contemplem as especificidades\n    da Universidade, a qual acompanhar\u00e1 a qualidade das atividades desenvolvidas no\n    curso de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e o desempenho dos docentes, segundo\n    a avalia\u00e7\u00e3o dos estudantes. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA*****5.2 Epistemol\u00f3gicos***Comprometido com o processo\n    de concep\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, o curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o inclui\n    no desenvolvimento do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, o princ\u00edpio democr\u00e1tico de\n    atua\u00e7\u00e3o. Este princ\u00edpio busca \u201crespeitar a pluralidade de pensamento e a diversidade\n    cultural\u201d como elo entre conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e conhecimento social.\n    Assim, as bases epistemol\u00f3gicas do curso s\u00e3o fundamentadas em pr\u00e1ticas que visam\n    \u00e0 constante aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um profissional capaz de\n    gerar desenvolvimento e atender \u00e0s demandas sociais. Para isso, a constante indaga\u00e7\u00e3o,\n    o uso de refer\u00eancias apropriadas, o exerc\u00edcio da avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica s\u00e3o a\u00e7\u00f5es essenciais\n    para a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica aliada ao desenvolvimento social.'\n  - 'A promulga\u00e7\u00e3o da lei fez intensificar as atividades de estrutura\u00e7\u00e3o da nova universidade,\n    j\u00e1 que havia a meta de iniciar as atividades letivas no primeiro semestre de 2010.\n    Em 21 de setembro de 2009, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o designou o professor Dilvo Ilvo\n    Ristoff para o cargo de reitor*pro tempore*da UFFS, com a incumb\u00eancia de coordenar\n    os trabalhos para a implanta\u00e7\u00e3o da nova universidade, sob a tutoria da Universidade\n    Federal de Santa Catarina (UFSC). Ainda em 2009 foram realizados os primeiros\n    concursos e posses de servidores, estruturados os projetos pedag\u00f3gicos provis\u00f3rios\n    dos cursos a serem implantados, definido o processo seletivo para o ingresso dos\n    primeiros acad\u00eamicos, estabelecidos os locais provis\u00f3rios de funcionamento e constitu\u00edda\n    parte da equipe dirigente que coordenaria os primeiros trabalhos na implanta\u00e7\u00e3o\n    da UFFS. No dia 29 de mar\u00e7o de 2010 foram iniciadas as aulas nos cinco*Campi*da\n    UFFS, com o ingresso de 2.160 acad\u00eamicos selecionados com base nas notas do Enem/2009\n    e com a aplica\u00e7\u00e3o da bonifica\u00e7\u00e3o para os que cursaram o ensino m\u00e9dio em escola\n    p\u00fablica. Em cada campus foi realizada programa\u00e7\u00e3o de recep\u00e7\u00e3o aos acad\u00eamicos com\n    o envolvimento da comunidade interna e externa, visando marcar o primeiro dia\n    de aula na Universidade. Em um diagn\u00f3stico sobre os acad\u00eamicos que ingressaram\n    na UFFS neste primeiro processo seletivo constatou-se que mais de 90% deles eram\n    oriundos da Escola P\u00fablica de Ensino M\u00e9dio e que mais de 60% deles representavam\n    a primeira gera\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias a acessar o ensino superior. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**O in\u00edcio das aulas tamb\u00e9m ensejou o primeiro contato\n    mais direto dos acad\u00eamicos e dos docentes com os projetos pedag\u00f3gicos dos cursos\n    que haviam sido elaborados pela comiss\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o da Universidade com base\n    em tr\u00eas grandes eixos: Dom\u00ednio Comum, Dom\u00ednio Conexo e Dom\u00ednio Espec\u00edfico. Os\n    primeiros contatos foram evidenciando a necessidade de repensar os PPCs, tarefa\n    que se realizou ao longo dos anos de 2010 e 2011, sob a coordena\u00e7\u00e3o dos respectivos\n    colegiados de curso a fim de serem submetidos \u00e0 C\u00e2mara de Gradua\u00e7\u00e3o do Conselho\n    Universit\u00e1rio para aprova\u00e7\u00e3o definitiva. Nesta revis\u00e3o consolidou-se uma concep\u00e7\u00e3o\n    de curr\u00edculo assentada em um corpo de conhecimentos organizado em tr\u00eas dom\u00ednios:\n    Comum, Conexo e Espec\u00edfico, expressos na matriz dos cursos, em componentes curriculares\n    e outras modalidades de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. O Dom\u00ednio Comum visa proporcionar\n    uma forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-social e introduzir o acad\u00eamico no ambiente universit\u00e1rio.\n    O Dom\u00ednio Conexo situa-se na interface entre as \u00e1reas de conhecimento, objetivando\n    a forma\u00e7\u00e3o e o di\u00e1logo interdisciplinar entre diferentes cursos, em cada*campus*.\n    O Dom\u00ednio Espec\u00edfico preocupa-se com uma s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o profissional. Compreende-se\n    que os respectivos dom\u00ednios s\u00e3o princ\u00edpios articuladores entre o ensino, a pesquisa\n    e a extens\u00e3o, fundantes do projeto pedag\u00f3gico institucional. A organiza\u00e7\u00e3o dos*campi*,\n    com a constitui\u00e7\u00e3o de suas equipes dirigentes, a defini\u00e7\u00e3o dos coordenadores de\n    curso e a estrutura\u00e7\u00e3o dos setores essenciais para garantir a funcionalidade do\n    projeto da Universidade foi um desafio encarado ao longo do primeiro ano de funcionamento.\n    Iniciava-se a\u00ed a trajet\u00f3ria em busca da constitui\u00e7\u00e3o de uma identidade e de uma\n    cultura institucional.'\n  - 'S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007. |   |   |   |   |\n\n    |   | GREMAUD, Amaury; VASCONCELLOS, Marco Antonio; J\u00daNIOR TONETO, Rudinei. Economia\n    brasileira contempor\u00e2nea. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2002. |   |   |   |   |\n\n    |   | HUBERMAN, L. Hist\u00f3ria da riqueza do homem. 21. ed. Rio de Janeiro: LTC,\n    1986. |   |   |   |   |\n\n    |   | IANNI, O. Estado e capitalismo. 2. ed. rev. e ampl. S\u00e3o Paulo: Brasiliense,\n    1989. |   |   |   |   |\n\n    |   | LEFF, Enrique. Epistemologia ambiental. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2002.\n    |   |   |   |   |\n\n    |  | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista,\n    S\u00e3o Paulo,\n\n    UNESP, n. 29, 2009. |  |\n\n    |---|---|---|\n\n    |   | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista,\n    S\u00e3o Paulo, UNESP, n. 29, 2009. |   |\n\n    |   | MARX, Karl. O capital: cr\u00edtica da economia pol\u00edtica. 14. ed. Rio de Janeiro:\n    Bertrand Brasil, 1994. |   |\n\n    |   | NAPOLEONI, Cla\u00fadio. Smith, Ricardo e Marx. Rio de Janeiro. 4. ed. Rio de\n    Janeiro: Graal, 1978. |   |\n\n    |   | PUTNAM, Robert D. Comunidade e democracia, a experi\u00eancia da It\u00e1lia moderna.\n    4. ed. Rio de Janeiro: FGV, 2005. |   |\n\n    |   | SEN, Amartia. Desenvolvimento como Liberdade. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras,\n    2000. |   |\n\n    |   | SMITH, Adam. Riqueza das na\u00e7\u00f5es: Uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a natureza e causas\n    da riqueza das na\u00e7\u00f5es. Curitiba: Hermes, 2001. |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA I | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada.'\n- source_sentence: Qual \u00e9 a capacidade de armazenamento padr\u00e3o do disco r\u00edgido dos\n    computadores utilizados no Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas\n    Digitais e qual \u00e9 a velocidade de rota\u00e7\u00e3o m\u00ednima do disco r\u00edgido?\n  sentences:\n  - 'A pesquisa ser\u00e1 fomentada atrav\u00e9s dos grupos de pesquisa do curso em projetos\n    de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. O trabalho de conclus\u00e3o de curso \u00e9 outro componente importante\n    para o desenvolvimento da pesquisa pelo estudante, pois \u00e9 composto por componentes\n    curriculares obrigat\u00f3rios que o conduzem a planejar e executar um projeto de car\u00e1ter\n    cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico. Este Projeto Pedag\u00f3gico apresenta uma matriz curricular\n    em conformidade com as diretrizes que orientam a estrutura dos cursos da \u00e1rea\n    da Computa\u00e7\u00e3o, com a demanda atual por profissionais e com as expectativas regionais\n    constitu\u00eddas \u00e0 luz dos movimentos sociais e dos fundamentos que regem a constru\u00e7\u00e3o\n    da UFFS. **8.1 Matriz Curricular**O Curso Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possui duas entradas\n    anuais oferecidas em turnos diferentes. A primeira entrada, oferecida no primeiro\n    semestre de cada ano, \u00e9 no turno vespertino, e a segunda entrada, oferecida no\n    segundo semestre de cada ano, \u00e9 no turno noturno. Ambas as ofertas possuem carga\n    hor\u00e1ria, componentes curriculares, ement\u00e1rios e refer\u00eancias iguais, diferindo\n    apenas no tempo de integraliza\u00e7\u00e3o curricular. A dura\u00e7\u00e3o para o turno vespertino\n    \u00e9 de 8 (oito) semestres e para o turno noturno, 10 (dez) semestres. Para o turno\n    noturno, destaca-se a distribui\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares ao longo das duas\n    \u00faltimas fases (nona e d\u00e9cima fases): considerando-se a carga de trabalho exigida\n    pelos dois trabalhos de conclus\u00e3o de curso, alocou-se um n\u00famero reduzido de componentes\n    curriculares regulares, possibilitando ao aluno trabalhador dedicar-se aos trabalhos\n    de conclus\u00e3o durante as duas \u00faltimas fases. Adicionalmente, salienta-se o fato\n    de que os componentes curriculares estar\u00e3o dispostos em fase, destacando-se que\n    sempre haver\u00e1 cinco optativas sendo ofertados, facilitando sua aloca\u00e7\u00e3o e ampliando\n    as possibilidades de cumprimento da carga hor\u00e1ria optativa. **8.1.1 Matriz curricular\n    do turno vespertino**| Fase | N.\n\n    Ordem | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas | Pr\u00e9-requisitos |\n\n    |---|---|---|---|---|---|---|\n\n    | Fase | N.'\n  - 'Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****14.4 Laborat\u00f3rios****14.4.2 Laborat\u00f3rios de Organiza\u00e7\u00e3o\n    de Computadores e Sistemas Digitais**O objetivo principal do Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o\n    de Computadores e Sistemas Digitais \u00e9 dar suporte \u00e0s atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas\n    das disciplinas de circuitos digitais, sistemas digitais, organiza\u00e7\u00e3o de computadores,\n    arquitetura de computadores, linguagens de descri\u00e7\u00e3o de hardware (optativa) e\n    t\u00f3picos em automa\u00e7\u00e3o industrial (optativa). Este laborat\u00f3rio deve permitir que\n    o aluno do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possa desenvolver atividades pr\u00e1ticas\n    (experimentos e projetos) envolvendo sistemas digitais, tais como: implementar\n    circuitos combinacionais, implementar circuitos sequenciais, realizar simula\u00e7\u00f5es\n    via software de circuitos combinacionais e sequenciais, realizar prototipagem\n    de sistemas digitais em PLDs e FPGAs, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o de circuitos inteligentes\n    atrav\u00e9s da programa\u00e7\u00e3o de microcontroladores. Na tabela abaixo s\u00e3o descritos os\n    materiais necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento do laborat\u00f3rio. | Tabela 14:\n    Descri\u00e7\u00e3o dos materiais do laborat\u00f3rio: \u201cLaborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores\n    e Sistemas Digitais\u201d |  |  |\n\n    |---|---|---|\n\n    | Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais |   |   |\n\n    | Professor respons\u00e1vel: Luciano Lores Caimi |   |   |\n\n    | Alunos por turma: 25 |   |   |\n\n    | \u00c1rea: 80 m2 |   | Localiza\u00e7\u00e3o: Campus Chapec\u00f3 |\n\n    | Qtd | Descri\u00e7\u00e3o |   |\n\n    | 19 | Bancada com 1 metro por 2 metros com tomadas (8 tomadas) |   |\n\n    | 30 | Cadeira Girat\u00f3ria com rodas |   |\n\n    | 3 | Arm\u00e1rio (2,0 x 0,8 x 1,80) (L x P x A) |   |\n\n    | 1 | Quadro branco |   |\n\n    | 30 | Computadores com processador quad-core frequ\u00eancia de 2.2 GHz e FSB 800\n    MHz ou superior 4 Mb RAM (mem\u00f3ria tipo DIMM SDRAM DDR2 ou superior) Disco r\u00edgido\n    padr\u00e3o Serial ATA II com capacidade de armazenamento de 400 Gbytes (ou superior)\n    e rota\u00e7\u00e3o 7200 rpm (ou superior) Unidade \u00f3ptica do tipo DVD-RW Monitor de v\u00eddeo\n    LCD com tela de 19 polegadas, tela do tipo Matriz |   |\n\n    |  | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o\n\n    gr\u00e1fica de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz\n\n    Teclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB\n\n    Mouse \u00f3ptico com 3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB\n\n    Interface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE 802.3x compat\u00edvel com as\n\n    velocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par tran\u00e7ado, com\n\n    conectores RJ-45.\n\n    Interface para v\u00eddeo com aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria, que suporte a\n\n    resolu\u00e7\u00e3o de 1900 x 1200 com taxa de atualiza\u00e7\u00e3o de 85 Hz e interface\n\n    digital.\n\n    02 (duas) interfaces para teclado e mouse padr\u00e3o USB.\n\n    01 (uma) interface serial integrada na placa m\u00e3e, com conector de 9 pinos\n\n    padr\u00e3o.\n\n    04 (quatro) interfaces USB (al\u00e9m das interfaces para mouse e teclado).\n\n    Gabinete tool less |\n\n    |---|---|\n\n    |   | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\n    de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz Teclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB Mouse \u00f3ptico com\n    3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB Interface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE\n    802.3x compat\u00edvel com as velocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par\n    tran\u00e7ado, com conectores RJ-45.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX649 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVII | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX650 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVIII | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX651 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXIX | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.'\nmodel-index:\n- name: SentenceTransformer based on sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\n  results:\n  - task:\n      type: information-retrieval\n      name: Information Retrieval\n    dataset:\n      name: Unknown\n      type: unknown\n    metrics:\n    - type: cosine_accuracy@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Accuracy@1\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Cosine Accuracy@3\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@5\n      value: 0.9259259259259259\n      name: Cosine Accuracy@5\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@10\n      value: 0.9876543209876543\n      name: Cosine Accuracy@10\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Precision@1\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@3\n      value: 0.2726337448559671\n      name: Cosine Precision@3\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@5\n      value: 0.18518518518518517\n      name: Cosine Precision@5\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@10\n      value: 0.09876543209876541\n      name: Cosine Precision@10\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Recall@1\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Cosine Recall@3\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@5\n      value: 0.9259259259259259\n      name: Cosine Recall@5\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@10\n      value: 0.9876543209876543\n      name: Cosine Recall@10\n      verified: false\n    - type: cosine_ndcg@10\n      value: 0.7692681970553543\n      name: Cosine Ndcg@10\n      verified: false\n    - type: cosine_mrr@10\n      value: 0.6984212718009013\n      name: Cosine Mrr@10\n      verified: false\n    - type: cosine_map@100\n      value: 0.6995004395467358\n      name: Cosine Map@100\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Accuracy@1\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Dot Accuracy@3\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@5\n      value: 0.9228395061728395\n      name: Dot Accuracy@5\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@10\n      value: 0.9969135802469136\n      name: Dot Accuracy@10\n      verified: false\n    - type: dot_precision@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Precision@1\n      verified: false\n    - type: dot_precision@3\n      value: 0.27263374485596703\n      name: Dot Precision@3\n      verified: false\n    - type: dot_precision@5\n      value: 0.1845679012345679\n      name: Dot Precision@5\n      verified: false\n    - type: dot_precision@10\n      value: 0.09969135802469135\n      name: Dot Precision@10\n      verified: false\n    - type: dot_recall@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Recall@1\n      verified: false\n    - type: dot_recall@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Dot Recall@3\n      verified: false\n    - type: dot_recall@5\n      value: 0.9228395061728395\n      name: Dot Recall@5\n      verified: false\n    - type: dot_recall@10\n      value: 0.9969135802469136\n      name: Dot Recall@10\n      verified: false\n    - type: dot_ndcg@10\n      value: 0.7613942870447653\n      name: Dot Ndcg@10\n      verified: false\n    - type: dot_mrr@10\n      value: 0.6850676072898294\n      name: Dot Mrr@10\n      verified: false\n    - type: dot_map@100\n      value: 0.6853481909037464\n      name: Dot Map@100\n      verified: false"", ""widget_data"": [{""source_sentence"": ""Qual tipo de documento deve ser inclu\u00eddo como anexo na compila\u00e7\u00e3o de TCC II, conforme o Artigo 16\u00ba, e qual \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para que ele seja aceito?"", ""sentences"": [""**Art. 13\u00ba**As modalidades descritas na Tabela 1 s\u00e3o regidas conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica ou aplicada refere-se a atividades realizadas no contexto \nde aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo cient\u00edfico para investiga\u00e7\u00e3o de um problema relevante para a \n\u00e1rea e suas interdisciplinaridades. Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  213 **\u00a7 2\u00ba**Inova\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cios refere-se \u00e0 atividades realizadas pelo aluno no contexto Indus- \ntrial e Mercadol\u00f3gico, seja esse baseado em empreendedorismo, inova\u00e7\u00e3o ou no meio \nempresarial, desde que gere um produto entreg\u00e1vel. **\u00a7 3\u00ba**Comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias refere-se \u00e0s atividades realizadas pelo aluno durante \no curso que comprovem um substancial crescimento profissional e a contribui\u00e7\u00e3o no \nmeio na qual a atividade foi conduzida. **\u00a7 4\u00ba**As modalidades poder\u00e3o ser regulamentadas pelo Colegiado de Curso em ato deli- \nberativo. **Art. 14\u00ba**A monografia \u00e9 v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Incluir o tema, a problematiza\u00e7\u00e3o, os objetivos gerais e espec\u00edficos, a justificativa, \numa abrangente revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica do estado da arte do tema escolhido, os procedi- \nmentos metodol\u00f3gicos, os resultados, as discuss\u00f5es, o cronograma e o or\u00e7amento do \nprojeto, quando aplic\u00e1vel. **\u00a7 2\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve ser integrada ao acervo \nde trabalhos digitais da UFFS e ficar dispon\u00edvel \u00e0 comunidade acad\u00eamica como forma \nde divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento adquirido e formado. **\u00a7 3\u00ba**Seguir as normas metodol\u00f3gicas preconizadas pela UFFS. **Art. 15\u00ba**O artigo cient\u00edfico \u00e9 v\u00e1lido como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Diagramado em formato de confer\u00eancia ou peri\u00f3dico reconhecido pela SBC, na es- \ntrutura de duas colunas, com no m\u00ednimo 8 (oito) p\u00e1ginas. **\u00a7 2\u00ba**O proponente deve ser um dos autores do artigo cient\u00edfico. **\u00a7 3\u00ba**Ser endossado pelo professor-orientador do TCC. **\u00a7 4\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve ser integrado ao acerto \nde trabalhos digitais da UFFS. **\u00a7 5\u00ba**No caso de artigo cient\u00edfico aceito para publica\u00e7\u00e3o em peri\u00f3dico ou confer\u00eancia re- \nconhecidos com Qualis na \u00e1rea, antes da data de sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 banca, ficam sus- \npensas as obriga\u00e7\u00f5es do \u00a71\u00ba do Art. 11\u00ba. **\u00a7 6\u00ba**N\u00e3o estar vinculado \u00e0s modalidades Inova\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cio, e Comprova\u00e7\u00e3o de Expe- \nri\u00eancias. **Art. 16\u00ba**A compila\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  214 **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****\u00a7 1\u00ba**Incluir introdu\u00e7\u00e3o, procedimentos metodol\u00f3gicos, resultados e conclus\u00f5es referen- \ntes ao tema abordado. **\u00a7 2\u00ba**Apresentar outros documentos, como relat\u00f3rios, artigos resumidos, manuais, etc, no \nformato de anexos. **\u00a7 3\u00ba**Cada documento anexo \u00e0 compila\u00e7\u00e3o deve ser reconhecido e aceito como de nature- \nza relevante e v\u00e1lido pelo Colegiado do Curso ou pela Comiss\u00e3o de Atividades Curricu- \nlares Complementares. **\u00a7 4\u00ba**Cada documento anexo na compila\u00e7\u00e3o deve ser contextualizado com um texto que \nexplica como seus desdobramentos se conectam na contribui\u00e7\u00e3o do trabalho."", ""Addison-Wesley Publishing, 2000. KUO, Franklin F. Multimedia Communications: Protocols & Applications. Prentice Hall, 1997. PAULA FILHO, W. de P. Multim\u00eddia: Conceitos e Aplica\u00e7\u00f5es. Rio de Janeiro: LTC Editora, 2000. VAUGHAN, T. Multimedia Making it Work. McGraw-Hill, 2001. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| AGNEW, P. W.; KELLERMAN, A. S. Distributed Multimedia: Technologies, Applications, and Opportunities in the Digital Information Industry. A Guide for Users and Providers. Addison Wesley, 1996. BUFORD, J. F. K. Multimedia Systems. Addison Wesley, 1994. FLUCKIGER, F. Understanding Networked Multimedia: Applications and Technology. Prentice Hall, 1995. KRISTOF, R.; SATRAN, A. Interactivity by Design: Creating & Communicating With New Media. Hayden Books, 1995. KUO, F.; EFFELSBERG, W.; GARCIA-LUNA-ACEVES, J. J. Multimedia Communications: Protocols and Applications. Prentice Hall PTR, 1998. ROESLER, V. Perspectivas em Transmiss\u00e3o Multim\u00eddia e TV Digital. Instituto de Inform\u00e1tica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), 2007. STOLFI, G. Compress\u00e3o de Imagens, JPEG, PEE647 \u2013 Princ\u00edpios de Televis\u00e3o Digital. 2002. VELHO, L. Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Processamento de Imagens. McGrawHill, 1996. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX435 | ENGENHARIA DA USABILIDADE | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Fundamentos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador. Usabilidade. Crit\u00e9rios e recomenda\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas. Estilos de intera\u00e7\u00e3o. Metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de concep\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas interativos. Avalia\u00e7\u00e3o de interfaces. Normas t\u00e9cnicas. Acessibilidade. Usabilidade na Web. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Conhecer os conceitos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador e com as t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces, visando a constru\u00e7\u00e3o de sistemas \u00fateis, acess\u00edveis e agrad\u00e1veis ao usu\u00e1rio final. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| BARBOSA, S. D. J.; SILVA, Bruno S. Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador. Rio de Janeiro: Elsevier, 2010. CYBIS, W. A.; BETIOL, A. H.; FAUST, R. Ergonomia e usabilidade: conhecimentos, m\u00e9todos e aplica\u00e7\u00f5es. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2010. NIELSEN, Jakob; LORANGER, Hoa. Usabilidade na Web: projetando websites com qualidade. Rio de Janeiro: Campus, 2007. PREECE, J.; ROGERS, Y.; SHARP, H. Design de intera\u00e7\u00e3o: al\u00e9m da intera\u00e7\u00e3o homem- computador. Porto Alegre: Bookman, 2005. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| KEATES, S. Designing for Accessibility: A Business Guide to Countering Design Exclusion. Routledge, 2007. MORAES, A. Design e Avalia\u00e7\u00e3o de Interface: ergodesign e intera\u00e7\u00e3o homem- computador. 2AB, 2006. ROCHA, Heloisa Vieira; BARANAUSKAS, Maria Cecilia. Design e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces humano-computador. Campinas: NIED/UNICAMP, 2003. SHNEIDERMAN, Ben; PLAISANT, Catherine."", ""|   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX1084 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXIV | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n**MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX1085 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXV | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX1086 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVI | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n**MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX1087 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVII | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Objetivo conforme tema a ser trabalhado.""]}, {""source_sentence"": ""Qual \u00e9 a ementa da disciplina GEX657 e quais s\u00e3o as refer\u00eancias b\u00e1sicas e complementares contempladas no plano de ensino da disciplina?"", ""sentences"": [""|   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX657 | TRABALHO DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO I | 10 | 150 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conhecimento cient\u00edfico. Metodologia de pesquisa cient\u00edfica. Aspectos de escrita cient\u00edfica. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de pesquisa cient\u00edfica na \u00e1rea do conhecimento de ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Escrever um projeto cient\u00edfico na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o. Defender um projeto perante uma banca. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| BARROS, Adile J. P. de; LEHFELD, Neide A. S. Projeto de Pesquisa: Proposta Metodol\u00f3gica. Petr\u00f3polis-RJ: Vozes, 1990. BASTOS, Lilia da Rocha. Manual para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos e relat\u00f3rios de pesquisa, teses, disserta\u00e7\u00f5es e monografias. 5. ed. Rio de Janeiro: LTC, 2001. ORTIZ, Hilda Beatriz. Cadernos Metodol\u00f3gicos. Chapec\u00f3: Argos, 2001. WAZLAWICK, R. S. Metodologia de Pesquisa para Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Elsevier, 2009. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor\nas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor as |\n| GCH292 | HIST\u00d3RIA DA FRONTEIRA SUL | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Constru\u00e7\u00e3o dos sentidos hist\u00f3ricos. No\u00e7\u00f5es de Identidade e de Fronteira. Inven\u00e7\u00e3o das tradi\u00e7\u00f5es. Processos de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o. Conflitos econ\u00f4micos e pol\u00edticos. Choques culturais no processo de coloniza\u00e7\u00e3o. Quest\u00e3o ind\u00edgena, cabocla e afrodescendente. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sul do Brasil por meio da an\u00e1lise de aspectos hist\u00f3ricos do contexto de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| BARTH, Frederik. Grupos \u00e9tnicos e suas fronteiras. In: POUTIGNAT, Philippe; STREIFF- FENART, Jocelyne. Teorias da etnicidade. Seguido de grupos \u00e9tnicos e suas fronteiras de Frederik Barth. S\u00e3o Paulo: Editora da UNESP, 1998. p 185-228. CUCHE, Denys."", ""11\u00aa Escola de Computa\u00e7\u00e3o, COPPE/Sistemas, NCE/UFRJ, 1998. SCHILLER, J.; VOISARD, A. Location-Based Services. Elsevier, 2004. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora\ns |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora s |\n| GEX655 | SISTEMAS EMBARCADOS | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conceito de sistemas embarcados, SoCs e MPSoCs. Software e hardware embarcado. T\u00e9cnicas de projeto de sistemas embarcados. Modelos de computa\u00e7\u00e3o. Sistemas operacionais embarcados. Infraestrutura de comunica\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Apresentar os diferentes aspectos relacionados \u00e0s arquiteturas e integra\u00e7\u00e3o software (modelos de computa\u00e7\u00e3o, middleware, sistemas operacionais, tempo real) e hardware (SoCs, MPSoCs), meios de interconex\u00e3o e protocolos de comunica\u00e7\u00e3o (NoCs) que propiciem implementa\u00e7\u00f5es eficientes. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| JANTSCH, Axel. Modeling embedded systems and socs: concurrency and time in models of computation. San Francisco: Morgan Kaufmann, 2004. JERRYA, Ahmed A. Multiprocessor systems-on-chips. Amsterdam: Elsevier, 2005. WOLF, Wayne. Computers as components: principles of embedded computing system design. San Francisco: Morgan Kaufmann, 2001. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| BECKER, J\u00fcrgen; H\u00dcBNER, Michael. Multiprocessor System-on-Chip: Hardware Design and Tool Integration. Springer, 2011. KORNAROS, Georgios. Multi-Core Embedded Systems. CRC Press, 2010. MURDOCCA, Miles J. Introdu\u00e7\u00e3o a Arquitetura de Computadores. Rio de Janeiro: Campus, 2001. PATTERSON, David A.; HENNESSY, John L. Organiza\u00e7\u00e3o e Projeto de Computadores. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX106 | COMPUTA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Arquitetura de Sistemas Distribu\u00eddos. Paradigmas de Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda: Troca de Mensagens, Cliente/Servidor, Comunica\u00e7\u00e3o em Grupo, Objetos Distribu\u00eddos. Comunica\u00e7\u00e3o entre Processos Distribu\u00eddos. Suporte de SO para Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda. Concorr\u00eancia e Sincroniza\u00e7\u00e3o em Sistemas Distribu\u00eddos. Consist\u00eancia e Replica\u00e7\u00e3o de Dados em Sistemas Distribu\u00eddos. Sistemas de Arquivo Distribu\u00eddos. Computa\u00e7\u00e3o em grade (grid computing). Arquiteturas e modelos de programa\u00e7\u00e3o paralela. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Projetar e desenvolver sistemas computacionais de natureza distribu\u00edda. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| COULOURIS, George F; DOLLIMORE, Jean; KINDBERG, Tim. Sistemas distribu\u00eddos: conceitos e projeto. Porto Alegre: Bookman, 2007. 784 p. LIU, M. L. Distributed Computing: Principles and Applications. Pearson Addison Wesley, 2004. TANEMBAUM, A.; STEEN, M. Sistemas distribu\u00eddos: princ\u00edpios e paradigmas. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Pearson, 2008."", ""No\u00e7\u00f5es de usabilidade e crit\u00e9rios ergon\u00f4micos. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Analisar e projetar sistemas informatizados utilizando metodologia orientada a objetos. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| BOOCH, G.; RUMBAUGH, J.; JACOBSON, I. UML Guia do Usu\u00e1rio. Rio de Janeiro: Campus, 2006. GUEDES, G. T. A. UML 2 \u2013 Uma Abordagem Pr\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2011. LARMAN, C. Utilizando UML e Padr\u00f5es: uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise e ao Projeto Orientados a Objetos. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman Companhia, 2007. WAZLAWICK, R. S. An\u00e1lise e Projeto de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Orientados a Objetos. Rio de Janeiro: Campus, 2004. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| GAMMA, E. et al. Padr\u00f5es de projeto: solu\u00e7\u00f5es reutiliz\u00e1veis de software orientado a objetos. Ed. Bookman, 2000. PFLEEGER, S. L. Engenharia de Software. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Prentice-Hall, 2004. PRESSMAN, R. S. Engenharia de Software. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman Companhia, 2006. RUMBAUGH, J.; BLAHA, M. Modelagem e Projetos Baseados em Objetos. Rio de Janeiro: Campus, 2004. SOMMERVILLE, I. Engenharia de Software. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Addison - Wesley, 2008. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX105 | REDES DE COMPUTADORES | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Fundamentos de transmiss\u00e3o de dados e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o. Conceitos, classifica\u00e7\u00e3o e topologias das redes. Modelos de refer\u00eancia: OSI e TCP/IP. Protocolos e servi\u00e7os de co- munica\u00e7\u00e3o. Internet e Intranets. Meios de transmiss\u00e3o de dados. Equipamentos de interco- nex\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Compreender as redes de computadores, conhecendo o modelo de refer\u00eancia OSI, a arquitetura TCP/IP e seus protocolos, equipamentos e principais aplica\u00e7\u00f5es. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| COMER, Douglas E. Redes de computadores e Internet. 4. ed. Porto Alegre: Bookman, 2007. FOROUZAN, Behrouz A. Comunica\u00e7\u00e3o de dados e redes de computadores. McGraw- Hill - Artmed, 2008. KUROSE, James F.; ROSS, Keith W. Redes de computadores e a Internet: uma abordagem top-down. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Pearson Addison Wesley, 2010. PETERSON, L.; DAVIE, B. Computer networks: a systems approach. 5. ed. Morgan Kaufmann, 2011. TANENBAUM, Andrew S. Redes de computadores. 5. ed. Rio de Janeiro-RJ: Campus, 2011. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| COMER, Douglas E. Interliga\u00e7\u00e3o de redes com TCP/IP. 5. ed. Rio de Janeiro: Campus, 2006. v. 1. DANTAS, M\u00e1rio. Tecnologias de redes de comunica\u00e7\u00e3o e computadores. Rio de Janeiro: Axcel Books, 2002. HUITEMA, C. Routing in the Internet.""]}, {""source_sentence"": ""Qual o prazo m\u00e1ximo para a entrega da vers\u00e3o final da monografia ou artigo cient\u00edfico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma?"", ""sentences"": [""Sintetizar, deduzir, elaborar hip\u00f3teses, estabelecer rela\u00e7\u00f5es e compara\u00e7\u00f5es, detectar contradi\u00e7\u00f5es, decidir, organizar, expressar-se e argumentar com clareza e coer\u00eancia utilizando elementos de linguagem matem\u00e1tica. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| CONNALLY, E. et al. Fun\u00e7\u00f5es para modelar varia\u00e7\u00f5es: uma prepara\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo. Rio de Janeiro: LTC, 2009. DEMANA, D. F. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. S\u00e3o Paulo: Addison Wesley, 2009. DOLCE, O.; POMPEO, J. N. Fundamentos de Matem\u00e1tica Elementar: Geometria Plana. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 9 v. _______. Fundamentos de Matem\u00e1tica Elementar: Geometria Espacial. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 10 v. DORING, C. I.; DORING, L. R. Pr\u00e9-c\u00e1lculo. Porto Alegre: UFRGS, 2007. IEZZI, G.; MURAKAMI, C. Fundamentos de matem\u00e1tica elementar: Conjuntos, Fun\u00e7\u00f5es. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2010. 1 v. IEZZI, G.; DOLCE, O.; MURAKAMI, C. Fundamentos de matem\u00e1tica elementar: Logaritmos. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 2 v. IEZZI, G. Fundamentos de matem\u00e1tica elementar: Trigonometria. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 3 v. MEDEIROS, V. Z. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2009. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| ANTON, H. C\u00e1lculo. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman, 2007. 1 v. BARBOSA, J. L. M. Geometria Euclidiana Plana. Rio de janeiro: SBM, 2000. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica). FLEMMING, D. M.; GON\u00c7ALVES, M. B. C\u00e1lculo A. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall, 2007. LEITHOLD, L. C\u00e1lculo com geometria anal\u00edtica. 3. ed. S\u00e3o Paulo: HARBRA, 1994. 1 v. LIMA, E. L. et al. A Matem\u00e1tica do Ensino M\u00e9dio. 6. ed. Rio de Janeiro: SBM, 2000. 2 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica). _______. A matem\u00e1tica do Ensino M\u00e9dio. 4. ed. Rio de Janeiro: SBM, 1999. 1 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica). STEWART, J. C\u00e1lculo. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2010. 1 v. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GCH293 | INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 FILOSOFIA | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| A natureza e especificidade do discurso filos\u00f3fico e sua rela\u00e7\u00e3o com outros campos do conhecimento; principais correntes do pensamento filos\u00f3fico; Fundamentos filos\u00f3ficos da Modernidade. T\u00f3picos de \u00c9tica e de Epistemologia. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Refletir criticamente, atrav\u00e9s de pressupostos \u00e9ticos e epistemol\u00f3gicos, acerca da modernidade. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| ABBA, Giuseppe."", ""18 | Os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o do estudante, nos componentes curri- |\n|   |   |\nculares TCC I e TCC II ser\u00e3o propostos por uma comiss\u00e3o designada pelo coordenador do curso e para homologa\u00e7\u00e3o do Colegiado de Curso. | Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o cons- |\n|---|---|\n| Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o cons- |\n|   |   |\ntar\u00e3o nos respectivos planos de ensino dos componentes curriculares TCC I e II. | Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1 |\n|---|---|\n| Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1 |\n|   |   |\nentregar a vers\u00e3o final da monografia (no formato exigido pela biblioteca da UFFS) em at\u00e9 30 dias, incorporando as corre\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es da banca avaliadora e a Folha de Aprova\u00e7\u00e3o assinada pelos membros da banca. | \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la \u00e0 |\n|---|---|\n| \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la \u00e0 |\n|   |   |\naprecia\u00e7\u00e3o do orientador, o qual dever\u00e1 verificar se o documento incorpora as sugest\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es apontadas pela banca avaliadora. | \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o | no componente curricular TCC II fica | condicionada a entrega da |\n|---|---|---|---|\n| \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o | no componente curricular TCC II fica | condicionada a entrega da |\n|   |   |   |   |\nvers\u00e3o final da monografia ou artigo, no padr\u00e3o e normas preconizados pela biblioteca da UFFS (conforme Mem. 014/2014-PROGRAD), ou conforme publicado, no caso de artigo cient\u00edfico. **DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS E TRANSIT\u00d3RIAS**| Art. 20 | Os casos omissos neste |\n|---|---|\n| Art. 20 | Os casos omissos neste |\n|   |   |\nser\u00e3o decididos pelo respectivo Colegiado de Curso. | Art. 21 | Este | Regulamento de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de Ci\u00eancia |\n|---|---|---|---|\n| Art. 21 | Este | Regulamento de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de Ci\u00eancia |\n|   |   |   |   |\nda Computa\u00e7\u00e3o entra em vigor ap\u00f3s a sua aprova\u00e7\u00e3o na CGRAD juntamente ao PPC. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****AP\u00caNDICE III - REGULAMENTO DE APROVEITAMENTO POR****EQUIVAL\u00caNCIA DE COMPONENTE CURRICULAR CURSADO****COM APROVA\u00c7\u00c3O OU VALIDADO NA MATRIZ DE 2010 PARA A****MATRIZ DE 2018.****Art."", ""|   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX628 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VI | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX629 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VII | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX630 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VIII | 4 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.""]}, {""source_sentence"": ""Qual foi a fun\u00e7\u00e3o do professor Dilvo Ilvo Ristoff na Universidade Federal da Fronteira Sul (UFFS) no in\u00edcio de sua implanta\u00e7\u00e3o?"", ""sentences"": [""Atividades de extens\u00e3o possibilitam a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, aproximando os acad\u00eamicos das discuss\u00f5es que integram o universo profissional e social. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**b) Forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3: o curr\u00edculo do curso apresentado visa levar o estudante ao permanente questionar-se sobre a realidade social que o cerca e a sua forma\u00e7\u00e3o enquanto sujeito pol\u00edtico pertencente a ela. Esta forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 caracterizada, principalmente, nos componentes curriculares do Dom\u00ednio Comum. c) Compromisso com o desenvolvimento regional sustent\u00e1vel: os processos de ensino-aprendizagem dever\u00e3o provocar debate cultural e desenvolvimento regional sustent\u00e1vel nos diferentes espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. d) Garantia de meios de acesso e perman\u00eancia dos acad\u00eamicos na Universidade: as a\u00e7\u00f5es da universidade dever\u00e3o contribuir para a perman\u00eancia do estudante na institui\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de bolsas de extens\u00e3o, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tamb\u00e9m de perman\u00eancia. e) Pluralidade: respeito \u00e0s posi\u00e7\u00f5es ideo-pol\u00edticas dos estudantes e compromisso com o rigor acad\u00eamico na apresenta\u00e7\u00e3o das diferentes correntes para a forma\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. f) Autonomia: constru\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o permanente da no\u00e7\u00e3o de sujeito \u00e9tico-pol\u00edtico, seja pelos discentes ou docentes, na participa\u00e7\u00e3o institucional, na organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e pol\u00edtica do curso. g) Gest\u00e3o participativa, democr\u00e1tica e transparente: a pr\u00e1tica dos docentes vinculados \u00e0 UFFS caracteriza-se pelo compromisso com a constru\u00e7\u00e3o coletiva de seus cursos, a rela\u00e7\u00e3o profissional pautada na democracia, com espa\u00e7os para cr\u00edticas, di\u00e1logos e constantes reavalia\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o do grupo. Tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o efetiva e o est\u00edmulo permanente ao envolvimento discente com os desafios e delibera\u00e7\u00f5es para a melhoria dos cursos e da universidade. h) Avalia\u00e7\u00e3o permanente: a avalia\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 realizada de duas formas: (*i*) avalia\u00e7\u00e3o externa de responsabilidade do MEC, que atualmente \u00e9 constitu\u00edda pelo Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE) e a Avalia\u00e7\u00e3o Externa*in loco*, ambas parte do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (SINAES) e (*ii*) avalia\u00e7\u00e3o interna, tamb\u00e9m denominada de autoavalia\u00e7\u00e3o, coordenada pela Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o (CPA) e por instrumentos pr\u00f3prios que contemplem as especificidades da Universidade, a qual acompanhar\u00e1 a qualidade das atividades desenvolvidas no curso de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e o desempenho dos docentes, segundo a avalia\u00e7\u00e3o dos estudantes. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA*****5.2 Epistemol\u00f3gicos***Comprometido com o processo de concep\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, o curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o inclui no desenvolvimento do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, o princ\u00edpio democr\u00e1tico de atua\u00e7\u00e3o. Este princ\u00edpio busca \u201crespeitar a pluralidade de pensamento e a diversidade cultural\u201d como elo entre conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e conhecimento social. Assim, as bases epistemol\u00f3gicas do curso s\u00e3o fundamentadas em pr\u00e1ticas que visam \u00e0 constante aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um profissional capaz de gerar desenvolvimento e atender \u00e0s demandas sociais. Para isso, a constante indaga\u00e7\u00e3o, o uso de refer\u00eancias apropriadas, o exerc\u00edcio da avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica s\u00e3o a\u00e7\u00f5es essenciais para a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica aliada ao desenvolvimento social."", ""A promulga\u00e7\u00e3o da lei fez intensificar as atividades de estrutura\u00e7\u00e3o da nova universidade, j\u00e1 que havia a meta de iniciar as atividades letivas no primeiro semestre de 2010. Em 21 de setembro de 2009, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o designou o professor Dilvo Ilvo Ristoff para o cargo de reitor*pro tempore*da UFFS, com a incumb\u00eancia de coordenar os trabalhos para a implanta\u00e7\u00e3o da nova universidade, sob a tutoria da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). Ainda em 2009 foram realizados os primeiros concursos e posses de servidores, estruturados os projetos pedag\u00f3gicos provis\u00f3rios dos cursos a serem implantados, definido o processo seletivo para o ingresso dos primeiros acad\u00eamicos, estabelecidos os locais provis\u00f3rios de funcionamento e constitu\u00edda parte da equipe dirigente que coordenaria os primeiros trabalhos na implanta\u00e7\u00e3o da UFFS. No dia 29 de mar\u00e7o de 2010 foram iniciadas as aulas nos cinco*Campi*da UFFS, com o ingresso de 2.160 acad\u00eamicos selecionados com base nas notas do Enem/2009 e com a aplica\u00e7\u00e3o da bonifica\u00e7\u00e3o para os que cursaram o ensino m\u00e9dio em escola p\u00fablica. Em cada campus foi realizada programa\u00e7\u00e3o de recep\u00e7\u00e3o aos acad\u00eamicos com o envolvimento da comunidade interna e externa, visando marcar o primeiro dia de aula na Universidade. Em um diagn\u00f3stico sobre os acad\u00eamicos que ingressaram na UFFS neste primeiro processo seletivo constatou-se que mais de 90% deles eram oriundos da Escola P\u00fablica de Ensino M\u00e9dio e que mais de 60% deles representavam a primeira gera\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias a acessar o ensino superior. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**O in\u00edcio das aulas tamb\u00e9m ensejou o primeiro contato mais direto dos acad\u00eamicos e dos docentes com os projetos pedag\u00f3gicos dos cursos que haviam sido elaborados pela comiss\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o da Universidade com base em tr\u00eas grandes eixos: Dom\u00ednio Comum, Dom\u00ednio Conexo e Dom\u00ednio Espec\u00edfico. Os primeiros contatos foram evidenciando a necessidade de repensar os PPCs, tarefa que se realizou ao longo dos anos de 2010 e 2011, sob a coordena\u00e7\u00e3o dos respectivos colegiados de curso a fim de serem submetidos \u00e0 C\u00e2mara de Gradua\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio para aprova\u00e7\u00e3o definitiva. Nesta revis\u00e3o consolidou-se uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo assentada em um corpo de conhecimentos organizado em tr\u00eas dom\u00ednios: Comum, Conexo e Espec\u00edfico, expressos na matriz dos cursos, em componentes curriculares e outras modalidades de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. O Dom\u00ednio Comum visa proporcionar uma forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-social e introduzir o acad\u00eamico no ambiente universit\u00e1rio. O Dom\u00ednio Conexo situa-se na interface entre as \u00e1reas de conhecimento, objetivando a forma\u00e7\u00e3o e o di\u00e1logo interdisciplinar entre diferentes cursos, em cada*campus*. O Dom\u00ednio Espec\u00edfico preocupa-se com uma s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o profissional. Compreende-se que os respectivos dom\u00ednios s\u00e3o princ\u00edpios articuladores entre o ensino, a pesquisa e a extens\u00e3o, fundantes do projeto pedag\u00f3gico institucional. A organiza\u00e7\u00e3o dos*campi*, com a constitui\u00e7\u00e3o de suas equipes dirigentes, a defini\u00e7\u00e3o dos coordenadores de curso e a estrutura\u00e7\u00e3o dos setores essenciais para garantir a funcionalidade do projeto da Universidade foi um desafio encarado ao longo do primeiro ano de funcionamento. Iniciava-se a\u00ed a trajet\u00f3ria em busca da constitui\u00e7\u00e3o de uma identidade e de uma cultura institucional."", ""S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007. |   |   |   |   |\n|   | GREMAUD, Amaury; VASCONCELLOS, Marco Antonio; J\u00daNIOR TONETO, Rudinei. Economia brasileira contempor\u00e2nea. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2002. |   |   |   |   |\n|   | HUBERMAN, L. Hist\u00f3ria da riqueza do homem. 21. ed. Rio de Janeiro: LTC, 1986. |   |   |   |   |\n|   | IANNI, O. Estado e capitalismo. 2. ed. rev. e ampl. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1989. |   |   |   |   |\n|   | LEFF, Enrique. Epistemologia ambiental. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2002. |   |   |   |   |\n|  | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista, S\u00e3o Paulo,\nUNESP, n. 29, 2009. |  |\n|---|---|---|\n|   | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista, S\u00e3o Paulo, UNESP, n. 29, 2009. |   |\n|   | MARX, Karl. O capital: cr\u00edtica da economia pol\u00edtica. 14. ed. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 1994. |   |\n|   | NAPOLEONI, Cla\u00fadio. Smith, Ricardo e Marx. Rio de Janeiro. 4. ed. Rio de Janeiro: Graal, 1978. |   |\n|   | PUTNAM, Robert D. Comunidade e democracia, a experi\u00eancia da It\u00e1lia moderna. 4. ed. Rio de Janeiro: FGV, 2005. |   |\n|   | SEN, Amartia. Desenvolvimento como Liberdade. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2000. |   |\n|   | SMITH, Adam. Riqueza das na\u00e7\u00f5es: Uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a natureza e causas da riqueza das na\u00e7\u00f5es. Curitiba: Hermes, 2001. |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|   | OPTATIVA I | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada.""]}, {""source_sentence"": ""Qual \u00e9 a capacidade de armazenamento padr\u00e3o do disco r\u00edgido dos computadores utilizados no Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais e qual \u00e9 a velocidade de rota\u00e7\u00e3o m\u00ednima do disco r\u00edgido?"", ""sentences"": [""A pesquisa ser\u00e1 fomentada atrav\u00e9s dos grupos de pesquisa do curso em projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. O trabalho de conclus\u00e3o de curso \u00e9 outro componente importante para o desenvolvimento da pesquisa pelo estudante, pois \u00e9 composto por componentes curriculares obrigat\u00f3rios que o conduzem a planejar e executar um projeto de car\u00e1ter cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico. Este Projeto Pedag\u00f3gico apresenta uma matriz curricular em conformidade com as diretrizes que orientam a estrutura dos cursos da \u00e1rea da Computa\u00e7\u00e3o, com a demanda atual por profissionais e com as expectativas regionais constitu\u00eddas \u00e0 luz dos movimentos sociais e dos fundamentos que regem a constru\u00e7\u00e3o da UFFS. **8.1 Matriz Curricular**O Curso Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possui duas entradas anuais oferecidas em turnos diferentes. A primeira entrada, oferecida no primeiro semestre de cada ano, \u00e9 no turno vespertino, e a segunda entrada, oferecida no segundo semestre de cada ano, \u00e9 no turno noturno. Ambas as ofertas possuem carga hor\u00e1ria, componentes curriculares, ement\u00e1rios e refer\u00eancias iguais, diferindo apenas no tempo de integraliza\u00e7\u00e3o curricular. A dura\u00e7\u00e3o para o turno vespertino \u00e9 de 8 (oito) semestres e para o turno noturno, 10 (dez) semestres. Para o turno noturno, destaca-se a distribui\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares ao longo das duas \u00faltimas fases (nona e d\u00e9cima fases): considerando-se a carga de trabalho exigida pelos dois trabalhos de conclus\u00e3o de curso, alocou-se um n\u00famero reduzido de componentes curriculares regulares, possibilitando ao aluno trabalhador dedicar-se aos trabalhos de conclus\u00e3o durante as duas \u00faltimas fases. Adicionalmente, salienta-se o fato de que os componentes curriculares estar\u00e3o dispostos em fase, destacando-se que sempre haver\u00e1 cinco optativas sendo ofertados, facilitando sua aloca\u00e7\u00e3o e ampliando as possibilidades de cumprimento da carga hor\u00e1ria optativa. **8.1.1 Matriz curricular do turno vespertino**| Fase | N.\nOrdem | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas | Pr\u00e9-requisitos |\n|---|---|---|---|---|---|---|\n| Fase | N."", ""Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n**PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****14.4 Laborat\u00f3rios****14.4.2 Laborat\u00f3rios de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais**O objetivo principal do Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais \u00e9 dar suporte \u00e0s atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas das disciplinas de circuitos digitais, sistemas digitais, organiza\u00e7\u00e3o de computadores, arquitetura de computadores, linguagens de descri\u00e7\u00e3o de hardware (optativa) e t\u00f3picos em automa\u00e7\u00e3o industrial (optativa). Este laborat\u00f3rio deve permitir que o aluno do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possa desenvolver atividades pr\u00e1ticas (experimentos e projetos) envolvendo sistemas digitais, tais como: implementar circuitos combinacionais, implementar circuitos sequenciais, realizar simula\u00e7\u00f5es via software de circuitos combinacionais e sequenciais, realizar prototipagem de sistemas digitais em PLDs e FPGAs, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o de circuitos inteligentes atrav\u00e9s da programa\u00e7\u00e3o de microcontroladores. Na tabela abaixo s\u00e3o descritos os materiais necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento do laborat\u00f3rio. | Tabela 14: Descri\u00e7\u00e3o dos materiais do laborat\u00f3rio: \u201cLaborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais\u201d |  |  |\n|---|---|---|\n| Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais |   |   |\n| Professor respons\u00e1vel: Luciano Lores Caimi |   |   |\n| Alunos por turma: 25 |   |   |\n| \u00c1rea: 80 m2 |   | Localiza\u00e7\u00e3o: Campus Chapec\u00f3 |\n| Qtd | Descri\u00e7\u00e3o |   |\n| 19 | Bancada com 1 metro por 2 metros com tomadas (8 tomadas) |   |\n| 30 | Cadeira Girat\u00f3ria com rodas |   |\n| 3 | Arm\u00e1rio (2,0 x 0,8 x 1,80) (L x P x A) |   |\n| 1 | Quadro branco |   |\n| 30 | Computadores com processador quad-core frequ\u00eancia de 2.2 GHz e FSB 800 MHz ou superior 4 Mb RAM (mem\u00f3ria tipo DIMM SDRAM DDR2 ou superior) Disco r\u00edgido padr\u00e3o Serial ATA II com capacidade de armazenamento de 400 Gbytes (ou superior) e rota\u00e7\u00e3o 7200 rpm (ou superior) Unidade \u00f3ptica do tipo DVD-RW Monitor de v\u00eddeo LCD com tela de 19 polegadas, tela do tipo Matriz |   |\n|  | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o\ngr\u00e1fica de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz\nTeclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB\nMouse \u00f3ptico com 3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB\nInterface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE 802.3x compat\u00edvel com as\nvelocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par tran\u00e7ado, com\nconectores RJ-45.\nInterface para v\u00eddeo com aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria, que suporte a\nresolu\u00e7\u00e3o de 1900 x 1200 com taxa de atualiza\u00e7\u00e3o de 85 Hz e interface\ndigital.\n02 (duas) interfaces para teclado e mouse padr\u00e3o USB.\n01 (uma) interface serial integrada na placa m\u00e3e, com conector de 9 pinos\npadr\u00e3o.\n04 (quatro) interfaces USB (al\u00e9m das interfaces para mouse e teclado).\nGabinete tool less |\n|---|---|\n|   | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz Teclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB Mouse \u00f3ptico com 3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB Interface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE 802.3x compat\u00edvel com as velocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par tran\u00e7ado, com conectores RJ-45."", ""|   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX649 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVII | 2 | 30 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX650 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVIII | 2 | 30 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n|---|---|---|---|\n| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n| GEX651 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXIX | 2 | 30 |\n| EMENTA |   |   |   |\n| Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n| OBJETIVO |   |   |   |\n| Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes. Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da matriz curricular. |   |   |   |\n| REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n| Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.""]}], ""model_index"": [{""name"": ""SentenceTransformer based on sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""results"": [{""task"": {""type"": ""information-retrieval"", ""name"": ""Information Retrieval""}, ""dataset"": {""name"": ""Unknown"", ""type"": ""unknown""}, ""metrics"": [{""type"": ""cosine_accuracy@1"", ""value"": 0.5432098765432098, ""name"": ""Cosine Accuracy@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_accuracy@3"", ""value"": 0.8179012345679012, ""name"": ""Cosine Accuracy@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_accuracy@5"", ""value"": 0.9259259259259259, ""name"": ""Cosine Accuracy@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_accuracy@10"", ""value"": 0.9876543209876543, ""name"": ""Cosine Accuracy@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_precision@1"", ""value"": 0.5432098765432098, ""name"": ""Cosine Precision@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_precision@3"", ""value"": 0.2726337448559671, ""name"": ""Cosine Precision@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_precision@5"", ""value"": 0.18518518518518517, ""name"": ""Cosine Precision@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_precision@10"", ""value"": 0.09876543209876541, ""name"": ""Cosine Precision@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_recall@1"", ""value"": 0.5432098765432098, ""name"": ""Cosine Recall@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_recall@3"", ""value"": 0.8179012345679012, ""name"": ""Cosine Recall@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_recall@5"", ""value"": 0.9259259259259259, ""name"": ""Cosine Recall@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_recall@10"", ""value"": 0.9876543209876543, ""name"": ""Cosine Recall@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_ndcg@10"", ""value"": 0.7692681970553543, ""name"": ""Cosine Ndcg@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_mrr@10"", ""value"": 0.6984212718009013, ""name"": ""Cosine Mrr@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""cosine_map@100"", ""value"": 0.6995004395467358, ""name"": ""Cosine Map@100"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_accuracy@1"", ""value"": 0.5154320987654321, ""name"": ""Dot Accuracy@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_accuracy@3"", ""value"": 0.8179012345679012, ""name"": ""Dot Accuracy@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_accuracy@5"", ""value"": 0.9228395061728395, ""name"": ""Dot Accuracy@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_accuracy@10"", ""value"": 0.9969135802469136, ""name"": ""Dot Accuracy@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_precision@1"", ""value"": 0.5154320987654321, ""name"": ""Dot Precision@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_precision@3"", ""value"": 0.27263374485596703, ""name"": ""Dot Precision@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_precision@5"", ""value"": 0.1845679012345679, ""name"": ""Dot Precision@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_precision@10"", ""value"": 0.09969135802469135, ""name"": ""Dot Precision@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_recall@1"", ""value"": 0.5154320987654321, ""name"": ""Dot Recall@1"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_recall@3"", ""value"": 0.8179012345679012, ""name"": ""Dot Recall@3"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_recall@5"", ""value"": 0.9228395061728395, ""name"": ""Dot Recall@5"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_recall@10"", ""value"": 0.9969135802469136, ""name"": ""Dot Recall@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_ndcg@10"", ""value"": 0.7613942870447653, ""name"": ""Dot Ndcg@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_mrr@10"", ""value"": 0.6850676072898294, ""name"": ""Dot Mrr@10"", ""verified"": false}, {""type"": ""dot_map@100"", ""value"": 0.6853481909037464, ""name"": ""Dot Map@100"", ""verified"": false}]}]}], ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2024-10-19 16:34:09+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\nmetrics:\n- cosine_accuracy@1\n- cosine_accuracy@3\n- cosine_accuracy@5\n- cosine_accuracy@10\n- cosine_precision@1\n- cosine_precision@3\n- cosine_precision@5\n- cosine_precision@10\n- cosine_recall@1\n- cosine_recall@3\n- cosine_recall@5\n- cosine_recall@10\n- cosine_ndcg@10\n- cosine_mrr@10\n- cosine_map@100\n- dot_accuracy@1\n- dot_accuracy@3\n- dot_accuracy@5\n- dot_accuracy@10\n- dot_precision@1\n- dot_precision@3\n- dot_precision@5\n- dot_precision@10\n- dot_recall@1\n- dot_recall@3\n- dot_recall@5\n- dot_recall@10\n- dot_ndcg@10\n- dot_mrr@10\n- dot_map@100\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:324\n- loss:MultipleNegativesRankingLoss\nwidget:\n- source_sentence: Qual tipo de documento deve ser inclu\u00eddo como anexo na compila\u00e7\u00e3o\n    de TCC II, conforme o Artigo 16\u00ba, e qual \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para que ele seja aceito?\n  sentences:\n  - \""**Art. 13\u00ba**As modalidades descritas na Tabela 1 s\u00e3o regidas conforme o seguinte:\\\n    \\ **\u00a7 1\u00ba**Pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica ou aplicada refere-se a atividades realizadas\\\n    \\ no contexto \\nde aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo cient\u00edfico para investiga\u00e7\u00e3o de um problema\\\n    \\ relevante para a \\n\u00e1rea e suas interdisciplinaridades. Projeto Pedag\u00f3gico do\\\n    \\ Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  213 **\u00a7 2\u00ba**Inova\u00e7\u00e3o\\\n    \\ e Neg\u00f3cios refere-se \u00e0 atividades realizadas pelo aluno no contexto Indus- \\n\\\n    trial e Mercadol\u00f3gico, seja esse baseado em empreendedorismo, inova\u00e7\u00e3o ou no meio\\\n    \\ \\nempresarial, desde que gere um produto entreg\u00e1vel. **\u00a7 3\u00ba**Comprova\u00e7\u00e3o de\\\n    \\ experi\u00eancias refere-se \u00e0s atividades realizadas pelo aluno durante \\no curso\\\n    \\ que comprovem um substancial crescimento profissional e a contribui\u00e7\u00e3o no \\n\\\n    meio na qual a atividade foi conduzida. **\u00a7 4\u00ba**As modalidades poder\u00e3o ser regulamentadas\\\n    \\ pelo Colegiado de Curso em ato deli- \\nberativo. **Art. 14\u00ba**A monografia \u00e9\\\n    \\ v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Incluir o tema, a problematiza\u00e7\u00e3o,\\\n    \\ os objetivos gerais e espec\u00edficos, a justificativa, \\numa abrangente revis\u00e3o\\\n    \\ bibliogr\u00e1fica do estado da arte do tema escolhido, os procedi- \\nmentos metodol\u00f3gicos,\\\n    \\ os resultados, as discuss\u00f5es, o cronograma e o or\u00e7amento do \\nprojeto, quando\\\n    \\ aplic\u00e1vel. **\u00a7 2\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve\\\n    \\ ser integrada ao acervo \\nde trabalhos digitais da UFFS e ficar dispon\u00edvel \u00e0\\\n    \\ comunidade acad\u00eamica como forma \\nde divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento adquirido e\\\n    \\ formado. **\u00a7 3\u00ba**Seguir as normas metodol\u00f3gicas preconizadas pela UFFS. **Art.\\\n    \\ 15\u00ba**O artigo cient\u00edfico \u00e9 v\u00e1lido como TCC II conforme o seguinte: **\u00a7 1\u00ba**Diagramado\\\n    \\ em formato de confer\u00eancia ou peri\u00f3dico reconhecido pela SBC, na es- \\ntrutura\\\n    \\ de duas colunas, com no m\u00ednimo 8 (oito) p\u00e1ginas. **\u00a7 2\u00ba**O proponente deve ser\\\n    \\ um dos autores do artigo cient\u00edfico. **\u00a7 3\u00ba**Ser endossado pelo professor-orientador\\\n    \\ do TCC. **\u00a7 4\u00ba**Respeitando-se os termos de direitos autorais em vigor, deve\\\n    \\ ser integrado ao acerto \\nde trabalhos digitais da UFFS. **\u00a7 5\u00ba**No caso de\\\n    \\ artigo cient\u00edfico aceito para publica\u00e7\u00e3o em peri\u00f3dico ou confer\u00eancia re- \\n\\\n    conhecidos com Qualis na \u00e1rea, antes da data de sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 banca, ficam\\\n    \\ sus- \\npensas as obriga\u00e7\u00f5es do \u00a71\u00ba do Art. 11\u00ba. **\u00a7 6\u00ba**N\u00e3o estar vinculado\\\n    \\ \u00e0s modalidades Inova\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cio, e Comprova\u00e7\u00e3o de Expe- \\nri\u00eancias. **Art.\\\n    \\ 16\u00ba**A compila\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida como TCC II conforme o seguinte: Projeto Pedag\u00f3gico\\\n    \\ do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado  214 **MINIST\u00c9RIO\\\n    \\ DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\\n**UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\\n**PR\u00d3-REITORIA\\\n    \\ DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\\n**DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****\u00a7 1\u00ba**Incluir introdu\u00e7\u00e3o, procedimentos\\\n    \\ metodol\u00f3gicos, resultados e conclus\u00f5es referen- \\ntes ao tema abordado. **\u00a7\\\n    \\ 2\u00ba**Apresentar outros documentos, como relat\u00f3rios, artigos resumidos, manuais,\\\n    \\ etc, no \\nformato de anexos. **\u00a7 3\u00ba**Cada documento anexo \u00e0 compila\u00e7\u00e3o deve\\\n    \\ ser reconhecido e aceito como de nature- \\nza relevante e v\u00e1lido pelo Colegiado\\\n    \\ do Curso ou pela Comiss\u00e3o de Atividades Curricu- \\nlares Complementares. **\u00a7\\\n    \\ 4\u00ba**Cada documento anexo na compila\u00e7\u00e3o deve ser contextualizado com um texto\\\n    \\ que \\nexplica como seus desdobramentos se conectam na contribui\u00e7\u00e3o do trabalho.\""\n  - 'Addison-Wesley Publishing, 2000. KUO, Franklin F. Multimedia Communications:\n    Protocols & Applications. Prentice Hall, 1997. PAULA FILHO, W. de P. Multim\u00eddia:\n    Conceitos e Aplica\u00e7\u00f5es. Rio de Janeiro: LTC Editora, 2000. VAUGHAN, T. Multimedia\n    Making it Work. McGraw-Hill, 2001. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | AGNEW, P. W.; KELLERMAN, A. S. Distributed Multimedia: Technologies, Applications,\n    and Opportunities in the Digital Information Industry. A Guide for Users and Providers.\n    Addison Wesley, 1996. BUFORD, J. F. K. Multimedia Systems. Addison Wesley, 1994.\n    FLUCKIGER, F. Understanding Networked Multimedia: Applications and Technology.\n    Prentice Hall, 1995. KRISTOF, R.; SATRAN, A. Interactivity by Design: Creating\n    & Communicating With New Media. Hayden Books, 1995. KUO, F.; EFFELSBERG, W.; GARCIA-LUNA-ACEVES,\n    J. J. Multimedia Communications: Protocols and Applications. Prentice Hall PTR,\n    1998. ROESLER, V. Perspectivas em Transmiss\u00e3o Multim\u00eddia e TV Digital. Instituto\n    de Inform\u00e1tica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), 2007. STOLFI,\n    G. Compress\u00e3o de Imagens, JPEG, PEE647 \u2013 Princ\u00edpios de Televis\u00e3o Digital. 2002.\n    VELHO, L. Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Processamento de Imagens. McGrawHill, 1996. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX435 | ENGENHARIA DA USABILIDADE | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Fundamentos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador. Usabilidade. Crit\u00e9rios e recomenda\u00e7\u00f5es\n    ergon\u00f4micas. Estilos de intera\u00e7\u00e3o. Metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de concep\u00e7\u00e3o,\n    projeto e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas interativos. Avalia\u00e7\u00e3o de interfaces. Normas\n    t\u00e9cnicas. Acessibilidade. Usabilidade na Web. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Conhecer os conceitos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador e com as t\u00e9cnicas e m\u00e9todos\n    de desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces, visando a constru\u00e7\u00e3o de sistemas\n    \u00fateis, acess\u00edveis e agrad\u00e1veis ao usu\u00e1rio final. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARBOSA, S. D. J.; SILVA, Bruno S. Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador. Rio de Janeiro:\n    Elsevier, 2010. CYBIS, W. A.; BETIOL, A. H.; FAUST, R. Ergonomia e usabilidade:\n    conhecimentos, m\u00e9todos e aplica\u00e7\u00f5es. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2010. NIELSEN,\n    Jakob; LORANGER, Hoa. Usabilidade na Web: projetando websites com qualidade. Rio\n    de Janeiro: Campus, 2007. PREECE, J.; ROGERS, Y.; SHARP, H. Design de intera\u00e7\u00e3o:\n    al\u00e9m da intera\u00e7\u00e3o homem- computador. Porto Alegre: Bookman, 2005. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | KEATES, S. Designing for Accessibility: A Business Guide to Countering Design\n    Exclusion. Routledge, 2007. MORAES, A. Design e Avalia\u00e7\u00e3o de Interface: ergodesign\n    e intera\u00e7\u00e3o homem- computador. 2AB, 2006. ROCHA, Heloisa Vieira; BARANAUSKAS,\n    Maria Cecilia. Design e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces humano-computador. Campinas: NIED/UNICAMP,\n    2003. SHNEIDERMAN, Ben; PLAISANT, Catherine.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1084 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXIV | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas\n    |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1085 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXV | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1086 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVI | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de curso a ser ministrado. |   |   |   |\n\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**| C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas\n    |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX1087 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXXVII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Ementa aberta conforme tema a ser trabalhado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Objetivo conforme tema a ser trabalhado.'\n- source_sentence: Qual \u00e9 a ementa da disciplina GEX657 e quais s\u00e3o as refer\u00eancias\n    b\u00e1sicas e complementares contempladas no plano de ensino da disciplina?\n  sentences:\n  - '|   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX657 | TRABALHO DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO I | 10 | 150 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conhecimento cient\u00edfico. Metodologia de pesquisa cient\u00edfica. Aspectos de escrita\n    cient\u00edfica. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de pesquisa cient\u00edfica na \u00e1rea do conhecimento\n    de ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Escrever um projeto cient\u00edfico na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o. Defender um projeto perante\n    uma banca. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARROS, Adile J. P. de; LEHFELD, Neide A. S. Projeto de Pesquisa: Proposta Metodol\u00f3gica.\n    Petr\u00f3polis-RJ: Vozes, 1990. BASTOS, Lilia da Rocha. Manual para a elabora\u00e7\u00e3o de\n    projetos e relat\u00f3rios de pesquisa, teses, disserta\u00e7\u00f5es e monografias. 5. ed. Rio\n    de Janeiro: LTC, 2001. ORTIZ, Hilda Beatriz. Cadernos Metodol\u00f3gicos. Chapec\u00f3:\n    Argos, 2001. WAZLAWICK, R. S. Metodologia de Pesquisa para Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.\n    Rio de Janeiro: Elsevier, 2009. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor\n\n    as |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hor as |\n\n    | GCH292 | HIST\u00d3RIA DA FRONTEIRA SUL | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Constru\u00e7\u00e3o dos sentidos hist\u00f3ricos. No\u00e7\u00f5es de Identidade e de Fronteira. Inven\u00e7\u00e3o\n    das tradi\u00e7\u00f5es. Processos de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o. Conflitos\n    econ\u00f4micos e pol\u00edticos. Choques culturais no processo de coloniza\u00e7\u00e3o. Quest\u00e3o\n    ind\u00edgena, cabocla e afrodescendente. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sul do Brasil por meio da an\u00e1lise\n    de aspectos hist\u00f3ricos do contexto de povoamento, despovoamento e coloniza\u00e7\u00e3o.\n    |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BARTH, Frederik. Grupos \u00e9tnicos e suas fronteiras. In: POUTIGNAT, Philippe;\n    STREIFF- FENART, Jocelyne. Teorias da etnicidade. Seguido de grupos \u00e9tnicos e\n    suas fronteiras de Frederik Barth. S\u00e3o Paulo: Editora da UNESP, 1998. p 185-228.\n    CUCHE, Denys.'\n  - '11\u00aa Escola de Computa\u00e7\u00e3o, COPPE/Sistemas, NCE/UFRJ, 1998. SCHILLER, J.; VOISARD,\n    A. Location-Based Services. Elsevier, 2004. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora\n\n    s |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Hora s |\n\n    | GEX655 | SISTEMAS EMBARCADOS | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conceito de sistemas embarcados, SoCs e MPSoCs. Software e hardware embarcado.\n    T\u00e9cnicas de projeto de sistemas embarcados. Modelos de computa\u00e7\u00e3o. Sistemas operacionais\n    embarcados. Infraestrutura de comunica\u00e7\u00e3o. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Apresentar os diferentes aspectos relacionados \u00e0s arquiteturas e integra\u00e7\u00e3o\n    software (modelos de computa\u00e7\u00e3o, middleware, sistemas operacionais, tempo real)\n    e hardware (SoCs, MPSoCs), meios de interconex\u00e3o e protocolos de comunica\u00e7\u00e3o (NoCs)\n    que propiciem implementa\u00e7\u00f5es eficientes. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | JANTSCH, Axel. Modeling embedded systems and socs: concurrency and time in models\n    of computation. San Francisco: Morgan Kaufmann, 2004. JERRYA, Ahmed A. Multiprocessor\n    systems-on-chips. Amsterdam: Elsevier, 2005. WOLF, Wayne. Computers as components:\n    principles of embedded computing system design. San Francisco: Morgan Kaufmann,\n    2001. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | BECKER, J\u00fcrgen; H\u00dcBNER, Michael. Multiprocessor System-on-Chip: Hardware Design\n    and Tool Integration. Springer, 2011. KORNAROS, Georgios. Multi-Core Embedded\n    Systems. CRC Press, 2010. MURDOCCA, Miles J. Introdu\u00e7\u00e3o a Arquitetura de Computadores.\n    Rio de Janeiro: Campus, 2001. PATTERSON, David A.; HENNESSY, John L. Organiza\u00e7\u00e3o\n    e Projeto de Computadores. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX106 | COMPUTA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Arquitetura de Sistemas Distribu\u00eddos. Paradigmas de Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda:\n    Troca de Mensagens, Cliente/Servidor, Comunica\u00e7\u00e3o em Grupo, Objetos Distribu\u00eddos.\n    Comunica\u00e7\u00e3o entre Processos Distribu\u00eddos. Suporte de SO para Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda.\n    Concorr\u00eancia e Sincroniza\u00e7\u00e3o em Sistemas Distribu\u00eddos. Consist\u00eancia e Replica\u00e7\u00e3o\n    de Dados em Sistemas Distribu\u00eddos. Sistemas de Arquivo Distribu\u00eddos. Computa\u00e7\u00e3o\n    em grade (grid computing). Arquiteturas e modelos de programa\u00e7\u00e3o paralela. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Projetar e desenvolver sistemas computacionais de natureza distribu\u00edda. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | COULOURIS, George F; DOLLIMORE, Jean; KINDBERG, Tim. Sistemas distribu\u00eddos:\n    conceitos e projeto. Porto Alegre: Bookman, 2007. 784 p. LIU, M. L. Distributed\n    Computing: Principles and Applications. Pearson Addison Wesley, 2004. TANEMBAUM,\n    A.; STEEN, M. Sistemas distribu\u00eddos: princ\u00edpios e paradigmas. 2. ed. S\u00e3o Paulo:\n    Pearson, 2008.'\n  - 'No\u00e7\u00f5es de usabilidade e crit\u00e9rios ergon\u00f4micos. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Analisar e projetar sistemas informatizados utilizando metodologia orientada\n    a objetos. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | BOOCH, G.; RUMBAUGH, J.; JACOBSON, I. UML Guia do Usu\u00e1rio. Rio de Janeiro: Campus,\n    2006. GUEDES, G. T. A. UML 2 \u2013 Uma Abordagem Pr\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Novatec, 2011.\n    LARMAN, C. Utilizando UML e Padr\u00f5es: uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise e ao Projeto Orientados\n    a Objetos. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman Companhia, 2007. WAZLAWICK, R. S. An\u00e1lise\n    e Projeto de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Orientados a Objetos. Rio de Janeiro: Campus,\n    2004. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | GAMMA, E. et al. Padr\u00f5es de projeto: solu\u00e7\u00f5es reutiliz\u00e1veis de software orientado\n    a objetos. Ed. Bookman, 2000. PFLEEGER, S. L. Engenharia de Software. 2. ed. S\u00e3o\n    Paulo: Prentice-Hall, 2004. PRESSMAN, R. S. Engenharia de Software. 6. ed. S\u00e3o\n    Paulo: Bookman Companhia, 2006. RUMBAUGH, J.; BLAHA, M. Modelagem e Projetos Baseados\n    em Objetos. Rio de Janeiro: Campus, 2004. SOMMERVILLE, I. Engenharia de Software.\n    8. ed. S\u00e3o Paulo: Addison - Wesley, 2008. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX105 | REDES DE COMPUTADORES | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Fundamentos de transmiss\u00e3o de dados e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o. Conceitos, classifica\u00e7\u00e3o\n    e topologias das redes. Modelos de refer\u00eancia: OSI e TCP/IP. Protocolos e servi\u00e7os\n    de co- munica\u00e7\u00e3o. Internet e Intranets. Meios de transmiss\u00e3o de dados. Equipamentos\n    de interco- nex\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Compreender as redes de computadores, conhecendo o modelo de refer\u00eancia OSI,\n    a arquitetura TCP/IP e seus protocolos, equipamentos e principais aplica\u00e7\u00f5es.\n    |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | COMER, Douglas E. Redes de computadores e Internet. 4. ed. Porto Alegre: Bookman,\n    2007. FOROUZAN, Behrouz A. Comunica\u00e7\u00e3o de dados e redes de computadores. McGraw-\n    Hill - Artmed, 2008. KUROSE, James F.; ROSS, Keith W. Redes de computadores e\n    a Internet: uma abordagem top-down. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Pearson Addison Wesley,\n    2010. PETERSON, L.; DAVIE, B. Computer networks: a systems approach. 5. ed. Morgan\n    Kaufmann, 2011. TANENBAUM, Andrew S. Redes de computadores. 5. ed. Rio de Janeiro-RJ:\n    Campus, 2011. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | COMER, Douglas E. Interliga\u00e7\u00e3o de redes com TCP/IP. 5. ed. Rio de Janeiro: Campus,\n    2006. v. 1. DANTAS, M\u00e1rio. Tecnologias de redes de comunica\u00e7\u00e3o e computadores.\n    Rio de Janeiro: Axcel Books, 2002. HUITEMA, C. Routing in the Internet.'\n- source_sentence: Qual o prazo m\u00e1ximo para a entrega da vers\u00e3o final da monografia\n    ou artigo cient\u00edfico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma?\n  sentences:\n  - 'Sintetizar, deduzir, elaborar hip\u00f3teses, estabelecer rela\u00e7\u00f5es e compara\u00e7\u00f5es,\n    detectar contradi\u00e7\u00f5es, decidir, organizar, expressar-se e argumentar com clareza\n    e coer\u00eancia utilizando elementos de linguagem matem\u00e1tica. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | CONNALLY, E. et al. Fun\u00e7\u00f5es para modelar varia\u00e7\u00f5es: uma prepara\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo.\n    Rio de Janeiro: LTC, 2009. DEMANA, D. F. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. S\u00e3o Paulo: Addison\n    Wesley, 2009. DOLCE, O.; POMPEO, J. N. Fundamentos de Matem\u00e1tica Elementar: Geometria\n    Plana. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 9 v. _______. Fundamentos de Matem\u00e1tica\n    Elementar: Geometria Espacial. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2005. 10 v. DORING, C.\n    I.; DORING, L. R. Pr\u00e9-c\u00e1lculo. Porto Alegre: UFRGS, 2007. IEZZI, G.; MURAKAMI,\n    C. Fundamentos de matem\u00e1tica elementar: Conjuntos, Fun\u00e7\u00f5es. 8. ed. S\u00e3o Paulo:\n    Atual, 2010. 1 v. IEZZI, G.; DOLCE, O.; MURAKAMI, C. Fundamentos de matem\u00e1tica\n    elementar: Logaritmos. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 2 v. IEZZI, G. Fundamentos\n    de matem\u00e1tica elementar: Trigonometria. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2004. 3 v. MEDEIROS,\n    V. Z. et al. Pr\u00e9-C\u00e1lculo. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2009. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | ANTON, H. C\u00e1lculo. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Bookman, 2007. 1 v. BARBOSA, J. L. M. Geometria\n    Euclidiana Plana. Rio de janeiro: SBM, 2000. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica).\n    FLEMMING, D. M.; GON\u00c7ALVES, M. B. C\u00e1lculo A. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall,\n    2007. LEITHOLD, L. C\u00e1lculo com geometria anal\u00edtica. 3. ed. S\u00e3o Paulo: HARBRA,\n    1994. 1 v. LIMA, E. L. et al. A Matem\u00e1tica do Ensino M\u00e9dio. 6. ed. Rio de Janeiro:\n    SBM, 2000. 2 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de Matem\u00e1tica). _______. A matem\u00e1tica do\n    Ensino M\u00e9dio. 4. ed. Rio de Janeiro: SBM, 1999. 1 v. (Cole\u00e7\u00e3o do Professor de\n    Matem\u00e1tica). STEWART, J. C\u00e1lculo. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Cengage Learning, 2010. 1\n    v. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GCH293 | INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 FILOSOFIA | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | A natureza e especificidade do discurso filos\u00f3fico e sua rela\u00e7\u00e3o com outros\n    campos do conhecimento; principais correntes do pensamento filos\u00f3fico; Fundamentos\n    filos\u00f3ficos da Modernidade. T\u00f3picos de \u00c9tica e de Epistemologia. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Refletir criticamente, atrav\u00e9s de pressupostos \u00e9ticos e epistemol\u00f3gicos, acerca\n    da modernidade. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | ABBA, Giuseppe.'\n  - '18 | Os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o do estudante, nos componentes curri-\n    |\n\n    |   |   |\n\n    culares TCC I e TCC II ser\u00e3o propostos por uma comiss\u00e3o designada pelo coordenador\n    do curso e para homologa\u00e7\u00e3o do Colegiado de Curso. | Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a\n    homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o cons- |\n\n    |---|---|\n\n    | Par\u00e1grafo \u00fanico. | Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios e as formas de avalia\u00e7\u00e3o\n    cons- |\n\n    |   |   |\n\n    tar\u00e3o nos respectivos planos de ensino dos componentes curriculares TCC I e II.\n    | Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1\n    |\n\n    |---|---|\n\n    | Art. 19 | Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do TCC II, conforme o cronograma, o estudante dever\u00e1\n    |\n\n    |   |   |\n\n    entregar a vers\u00e3o final da monografia (no formato exigido pela biblioteca da UFFS)\n    em at\u00e9 30 dias, incorporando as corre\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es da banca avaliadora e a\n    Folha de Aprova\u00e7\u00e3o assinada pelos membros da banca. | \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega\n    da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la \u00e0 |\n\n    |---|---|\n\n    | \u00a7 1\u00ba. | Antes da entrega da vers\u00e3o final da monografia, o aluno deve submet\u00ea-la\n    \u00e0 |\n\n    |   |   |\n\n    aprecia\u00e7\u00e3o do orientador, o qual dever\u00e1 verificar se o documento incorpora as\n    sugest\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es apontadas pela banca avaliadora. | \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o |\n    no componente curricular TCC II fica | condicionada a entrega da |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | \u00a7 2\u00ba. | A aprova\u00e7\u00e3o | no componente curricular TCC II fica | condicionada a\n    entrega da |\n\n    |   |   |   |   |\n\n    vers\u00e3o final da monografia ou artigo, no padr\u00e3o e normas preconizados pela biblioteca\n    da UFFS (conforme Mem. 014/2014-PROGRAD), ou conforme publicado, no caso de artigo\n    cient\u00edfico. **DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS E TRANSIT\u00d3RIAS**| Art. 20 | Os casos omissos\n    neste |\n\n    |---|---|\n\n    | Art. 20 | Os casos omissos neste |\n\n    |   |   |\n\n    ser\u00e3o decididos pelo respectivo Colegiado de Curso. | Art. 21 | Este | Regulamento\n    de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de Ci\u00eancia |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | Art. 21 | Este | Regulamento de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso | do curso de\n    Ci\u00eancia |\n\n    |   |   |   |   |\n\n    da Computa\u00e7\u00e3o entra em vigor ap\u00f3s a sua aprova\u00e7\u00e3o na CGRAD juntamente ao PPC.\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****AP\u00caNDICE III - REGULAMENTO DE APROVEITAMENTO POR****EQUIVAL\u00caNCIA\n    DE COMPONENTE CURRICULAR CURSADO****COM APROVA\u00c7\u00c3O OU VALIDADO NA MATRIZ DE 2010\n    PARA A****MATRIZ DE 2018.****Art.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX628 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VI | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX629 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX630 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O VIII | 4 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.'\n- source_sentence: Qual foi a fun\u00e7\u00e3o do professor Dilvo Ilvo Ristoff na Universidade\n    Federal da Fronteira Sul (UFFS) no in\u00edcio de sua implanta\u00e7\u00e3o?\n  sentences:\n  - 'Atividades de extens\u00e3o possibilitam a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, aproximando os acad\u00eamicos\n    das discuss\u00f5es que integram o universo profissional e social. **MINIST\u00c9RIO DA\n    EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**b) Forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3: o curr\u00edculo do curso apresentado\n    visa levar o estudante ao permanente questionar-se sobre a realidade social que\n    o cerca e a sua forma\u00e7\u00e3o enquanto sujeito pol\u00edtico pertencente a ela. Esta forma\u00e7\u00e3o\n    est\u00e1 caracterizada, principalmente, nos componentes curriculares do Dom\u00ednio Comum.\n    c) Compromisso com o desenvolvimento regional sustent\u00e1vel: os processos de ensino-aprendizagem\n    dever\u00e3o provocar debate cultural e desenvolvimento regional sustent\u00e1vel nos diferentes\n    espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. d) Garantia de meios\n    de acesso e perman\u00eancia dos acad\u00eamicos na Universidade: as a\u00e7\u00f5es da universidade\n    dever\u00e3o contribuir para a perman\u00eancia do estudante na institui\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de bolsas\n    de extens\u00e3o, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tamb\u00e9m de perman\u00eancia. e) Pluralidade: respeito\n    \u00e0s posi\u00e7\u00f5es ideo-pol\u00edticas dos estudantes e compromisso com o rigor acad\u00eamico\n    na apresenta\u00e7\u00e3o das diferentes correntes para a forma\u00e7\u00e3o do profissional da Ci\u00eancia\n    da Computa\u00e7\u00e3o. f) Autonomia: constru\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o permanente da no\u00e7\u00e3o de sujeito\n    \u00e9tico-pol\u00edtico, seja pelos discentes ou docentes, na participa\u00e7\u00e3o institucional,\n    na organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e pol\u00edtica do curso. g) Gest\u00e3o participativa, democr\u00e1tica\n    e transparente: a pr\u00e1tica dos docentes vinculados \u00e0 UFFS caracteriza-se pelo compromisso\n    com a constru\u00e7\u00e3o coletiva de seus cursos, a rela\u00e7\u00e3o profissional pautada na democracia,\n    com espa\u00e7os para cr\u00edticas, di\u00e1logos e constantes reavalia\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o do grupo.\n    Tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o efetiva e o est\u00edmulo permanente ao envolvimento discente\n    com os desafios e delibera\u00e7\u00f5es para a melhoria dos cursos e da universidade. h)\n    Avalia\u00e7\u00e3o permanente: a avalia\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 realizada de duas formas: (*i*)\n    avalia\u00e7\u00e3o externa de responsabilidade do MEC, que atualmente \u00e9 constitu\u00edda pelo\n    Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE) e a Avalia\u00e7\u00e3o Externa*in loco*,\n    ambas parte do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (SINAES) e (*ii*)\n    avalia\u00e7\u00e3o interna, tamb\u00e9m denominada de autoavalia\u00e7\u00e3o, coordenada pela Comiss\u00e3o\n    Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o (CPA) e por instrumentos pr\u00f3prios que contemplem as especificidades\n    da Universidade, a qual acompanhar\u00e1 a qualidade das atividades desenvolvidas no\n    curso de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e o desempenho dos docentes, segundo\n    a avalia\u00e7\u00e3o dos estudantes. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA*****5.2 Epistemol\u00f3gicos***Comprometido com o processo\n    de concep\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, o curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o inclui\n    no desenvolvimento do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, o princ\u00edpio democr\u00e1tico de\n    atua\u00e7\u00e3o. Este princ\u00edpio busca \u201crespeitar a pluralidade de pensamento e a diversidade\n    cultural\u201d como elo entre conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e conhecimento social.\n    Assim, as bases epistemol\u00f3gicas do curso s\u00e3o fundamentadas em pr\u00e1ticas que visam\n    \u00e0 constante aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um profissional capaz de\n    gerar desenvolvimento e atender \u00e0s demandas sociais. Para isso, a constante indaga\u00e7\u00e3o,\n    o uso de refer\u00eancias apropriadas, o exerc\u00edcio da avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica s\u00e3o a\u00e7\u00f5es essenciais\n    para a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica aliada ao desenvolvimento social.'\n  - 'A promulga\u00e7\u00e3o da lei fez intensificar as atividades de estrutura\u00e7\u00e3o da nova universidade,\n    j\u00e1 que havia a meta de iniciar as atividades letivas no primeiro semestre de 2010.\n    Em 21 de setembro de 2009, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o designou o professor Dilvo Ilvo\n    Ristoff para o cargo de reitor*pro tempore*da UFFS, com a incumb\u00eancia de coordenar\n    os trabalhos para a implanta\u00e7\u00e3o da nova universidade, sob a tutoria da Universidade\n    Federal de Santa Catarina (UFSC). Ainda em 2009 foram realizados os primeiros\n    concursos e posses de servidores, estruturados os projetos pedag\u00f3gicos provis\u00f3rios\n    dos cursos a serem implantados, definido o processo seletivo para o ingresso dos\n    primeiros acad\u00eamicos, estabelecidos os locais provis\u00f3rios de funcionamento e constitu\u00edda\n    parte da equipe dirigente que coordenaria os primeiros trabalhos na implanta\u00e7\u00e3o\n    da UFFS. No dia 29 de mar\u00e7o de 2010 foram iniciadas as aulas nos cinco*Campi*da\n    UFFS, com o ingresso de 2.160 acad\u00eamicos selecionados com base nas notas do Enem/2009\n    e com a aplica\u00e7\u00e3o da bonifica\u00e7\u00e3o para os que cursaram o ensino m\u00e9dio em escola\n    p\u00fablica. Em cada campus foi realizada programa\u00e7\u00e3o de recep\u00e7\u00e3o aos acad\u00eamicos com\n    o envolvimento da comunidade interna e externa, visando marcar o primeiro dia\n    de aula na Universidade. Em um diagn\u00f3stico sobre os acad\u00eamicos que ingressaram\n    na UFFS neste primeiro processo seletivo constatou-se que mais de 90% deles eram\n    oriundos da Escola P\u00fablica de Ensino M\u00e9dio e que mais de 60% deles representavam\n    a primeira gera\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias a acessar o ensino superior. **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA**O in\u00edcio das aulas tamb\u00e9m ensejou o primeiro contato\n    mais direto dos acad\u00eamicos e dos docentes com os projetos pedag\u00f3gicos dos cursos\n    que haviam sido elaborados pela comiss\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o da Universidade com base\n    em tr\u00eas grandes eixos: Dom\u00ednio Comum, Dom\u00ednio Conexo e Dom\u00ednio Espec\u00edfico. Os\n    primeiros contatos foram evidenciando a necessidade de repensar os PPCs, tarefa\n    que se realizou ao longo dos anos de 2010 e 2011, sob a coordena\u00e7\u00e3o dos respectivos\n    colegiados de curso a fim de serem submetidos \u00e0 C\u00e2mara de Gradua\u00e7\u00e3o do Conselho\n    Universit\u00e1rio para aprova\u00e7\u00e3o definitiva. Nesta revis\u00e3o consolidou-se uma concep\u00e7\u00e3o\n    de curr\u00edculo assentada em um corpo de conhecimentos organizado em tr\u00eas dom\u00ednios:\n    Comum, Conexo e Espec\u00edfico, expressos na matriz dos cursos, em componentes curriculares\n    e outras modalidades de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. O Dom\u00ednio Comum visa proporcionar\n    uma forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-social e introduzir o acad\u00eamico no ambiente universit\u00e1rio.\n    O Dom\u00ednio Conexo situa-se na interface entre as \u00e1reas de conhecimento, objetivando\n    a forma\u00e7\u00e3o e o di\u00e1logo interdisciplinar entre diferentes cursos, em cada*campus*.\n    O Dom\u00ednio Espec\u00edfico preocupa-se com uma s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o profissional. Compreende-se\n    que os respectivos dom\u00ednios s\u00e3o princ\u00edpios articuladores entre o ensino, a pesquisa\n    e a extens\u00e3o, fundantes do projeto pedag\u00f3gico institucional. A organiza\u00e7\u00e3o dos*campi*,\n    com a constitui\u00e7\u00e3o de suas equipes dirigentes, a defini\u00e7\u00e3o dos coordenadores de\n    curso e a estrutura\u00e7\u00e3o dos setores essenciais para garantir a funcionalidade do\n    projeto da Universidade foi um desafio encarado ao longo do primeiro ano de funcionamento.\n    Iniciava-se a\u00ed a trajet\u00f3ria em busca da constitui\u00e7\u00e3o de uma identidade e de uma\n    cultura institucional.'\n  - 'S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007. |   |   |   |   |\n\n    |   | GREMAUD, Amaury; VASCONCELLOS, Marco Antonio; J\u00daNIOR TONETO, Rudinei. Economia\n    brasileira contempor\u00e2nea. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2002. |   |   |   |   |\n\n    |   | HUBERMAN, L. Hist\u00f3ria da riqueza do homem. 21. ed. Rio de Janeiro: LTC,\n    1986. |   |   |   |   |\n\n    |   | IANNI, O. Estado e capitalismo. 2. ed. rev. e ampl. S\u00e3o Paulo: Brasiliense,\n    1989. |   |   |   |   |\n\n    |   | LEFF, Enrique. Epistemologia ambiental. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2002.\n    |   |   |   |   |\n\n    |  | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista,\n    S\u00e3o Paulo,\n\n    UNESP, n. 29, 2009. |  |\n\n    |---|---|---|\n\n    |   | L\u00d6WY, Michael. Eco-socialismo e planifica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Cr\u00edtica Marxista,\n    S\u00e3o Paulo, UNESP, n. 29, 2009. |   |\n\n    |   | MARX, Karl. O capital: cr\u00edtica da economia pol\u00edtica. 14. ed. Rio de Janeiro:\n    Bertrand Brasil, 1994. |   |\n\n    |   | NAPOLEONI, Cla\u00fadio. Smith, Ricardo e Marx. Rio de Janeiro. 4. ed. Rio de\n    Janeiro: Graal, 1978. |   |\n\n    |   | PUTNAM, Robert D. Comunidade e democracia, a experi\u00eancia da It\u00e1lia moderna.\n    4. ed. Rio de Janeiro: FGV, 2005. |   |\n\n    |   | SEN, Amartia. Desenvolvimento como Liberdade. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras,\n    2000. |   |\n\n    |   | SMITH, Adam. Riqueza das na\u00e7\u00f5es: Uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a natureza e causas\n    da riqueza das na\u00e7\u00f5es. Curitiba: Hermes, 2001. |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA I | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |   | OPTATIVA II | 04 | 60 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Deve ser preenchida com o conte\u00fado de alguma das diversas disciplinas opcionais\n    propostas, segundo crit\u00e9rios predefinidos pelo Colegiado. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano de ensino da disciplina a ser ministrada.'\n- source_sentence: Qual \u00e9 a capacidade de armazenamento padr\u00e3o do disco r\u00edgido dos\n    computadores utilizados no Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas\n    Digitais e qual \u00e9 a velocidade de rota\u00e7\u00e3o m\u00ednima do disco r\u00edgido?\n  sentences:\n  - 'A pesquisa ser\u00e1 fomentada atrav\u00e9s dos grupos de pesquisa do curso em projetos\n    de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. O trabalho de conclus\u00e3o de curso \u00e9 outro componente importante\n    para o desenvolvimento da pesquisa pelo estudante, pois \u00e9 composto por componentes\n    curriculares obrigat\u00f3rios que o conduzem a planejar e executar um projeto de car\u00e1ter\n    cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico. Este Projeto Pedag\u00f3gico apresenta uma matriz curricular\n    em conformidade com as diretrizes que orientam a estrutura dos cursos da \u00e1rea\n    da Computa\u00e7\u00e3o, com a demanda atual por profissionais e com as expectativas regionais\n    constitu\u00eddas \u00e0 luz dos movimentos sociais e dos fundamentos que regem a constru\u00e7\u00e3o\n    da UFFS. **8.1 Matriz Curricular**O Curso Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possui duas entradas\n    anuais oferecidas em turnos diferentes. A primeira entrada, oferecida no primeiro\n    semestre de cada ano, \u00e9 no turno vespertino, e a segunda entrada, oferecida no\n    segundo semestre de cada ano, \u00e9 no turno noturno. Ambas as ofertas possuem carga\n    hor\u00e1ria, componentes curriculares, ement\u00e1rios e refer\u00eancias iguais, diferindo\n    apenas no tempo de integraliza\u00e7\u00e3o curricular. A dura\u00e7\u00e3o para o turno vespertino\n    \u00e9 de 8 (oito) semestres e para o turno noturno, 10 (dez) semestres. Para o turno\n    noturno, destaca-se a distribui\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares ao longo das duas\n    \u00faltimas fases (nona e d\u00e9cima fases): considerando-se a carga de trabalho exigida\n    pelos dois trabalhos de conclus\u00e3o de curso, alocou-se um n\u00famero reduzido de componentes\n    curriculares regulares, possibilitando ao aluno trabalhador dedicar-se aos trabalhos\n    de conclus\u00e3o durante as duas \u00faltimas fases. Adicionalmente, salienta-se o fato\n    de que os componentes curriculares estar\u00e3o dispostos em fase, destacando-se que\n    sempre haver\u00e1 cinco optativas sendo ofertados, facilitando sua aloca\u00e7\u00e3o e ampliando\n    as possibilidades de cumprimento da carga hor\u00e1ria optativa. **8.1.1 Matriz curricular\n    do turno vespertino**| Fase | N.\n\n    Ordem | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas | Pr\u00e9-requisitos |\n\n    |---|---|---|---|---|---|---|\n\n    | Fase | N.'\n  - 'Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \u2013 Bacharelado\n    **MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O**\n\n    **UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL \u2013 UFFS**\n\n    **PR\u00d3-REITORIA DE GRADUA\u00c7\u00c3O**\n\n    **DIRETORIA DE PEDAG\u00d3GICA****14.4 Laborat\u00f3rios****14.4.2 Laborat\u00f3rios de Organiza\u00e7\u00e3o\n    de Computadores e Sistemas Digitais**O objetivo principal do Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o\n    de Computadores e Sistemas Digitais \u00e9 dar suporte \u00e0s atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas\n    das disciplinas de circuitos digitais, sistemas digitais, organiza\u00e7\u00e3o de computadores,\n    arquitetura de computadores, linguagens de descri\u00e7\u00e3o de hardware (optativa) e\n    t\u00f3picos em automa\u00e7\u00e3o industrial (optativa). Este laborat\u00f3rio deve permitir que\n    o aluno do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o possa desenvolver atividades pr\u00e1ticas\n    (experimentos e projetos) envolvendo sistemas digitais, tais como: implementar\n    circuitos combinacionais, implementar circuitos sequenciais, realizar simula\u00e7\u00f5es\n    via software de circuitos combinacionais e sequenciais, realizar prototipagem\n    de sistemas digitais em PLDs e FPGAs, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o de circuitos inteligentes\n    atrav\u00e9s da programa\u00e7\u00e3o de microcontroladores. Na tabela abaixo s\u00e3o descritos os\n    materiais necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento do laborat\u00f3rio. | Tabela 14:\n    Descri\u00e7\u00e3o dos materiais do laborat\u00f3rio: \u201cLaborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores\n    e Sistemas Digitais\u201d |  |  |\n\n    |---|---|---|\n\n    | Laborat\u00f3rio de Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores e Sistemas Digitais |   |   |\n\n    | Professor respons\u00e1vel: Luciano Lores Caimi |   |   |\n\n    | Alunos por turma: 25 |   |   |\n\n    | \u00c1rea: 80 m2 |   | Localiza\u00e7\u00e3o: Campus Chapec\u00f3 |\n\n    | Qtd | Descri\u00e7\u00e3o |   |\n\n    | 19 | Bancada com 1 metro por 2 metros com tomadas (8 tomadas) |   |\n\n    | 30 | Cadeira Girat\u00f3ria com rodas |   |\n\n    | 3 | Arm\u00e1rio (2,0 x 0,8 x 1,80) (L x P x A) |   |\n\n    | 1 | Quadro branco |   |\n\n    | 30 | Computadores com processador quad-core frequ\u00eancia de 2.2 GHz e FSB 800\n    MHz ou superior 4 Mb RAM (mem\u00f3ria tipo DIMM SDRAM DDR2 ou superior) Disco r\u00edgido\n    padr\u00e3o Serial ATA II com capacidade de armazenamento de 400 Gbytes (ou superior)\n    e rota\u00e7\u00e3o 7200 rpm (ou superior) Unidade \u00f3ptica do tipo DVD-RW Monitor de v\u00eddeo\n    LCD com tela de 19 polegadas, tela do tipo Matriz |   |\n\n    |  | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o\n\n    gr\u00e1fica de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz\n\n    Teclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB\n\n    Mouse \u00f3ptico com 3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB\n\n    Interface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE 802.3x compat\u00edvel com as\n\n    velocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par tran\u00e7ado, com\n\n    conectores RJ-45.\n\n    Interface para v\u00eddeo com aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria, que suporte a\n\n    resolu\u00e7\u00e3o de 1900 x 1200 com taxa de atualiza\u00e7\u00e3o de 85 Hz e interface\n\n    digital.\n\n    02 (duas) interfaces para teclado e mouse padr\u00e3o USB.\n\n    01 (uma) interface serial integrada na placa m\u00e3e, com conector de 9 pinos\n\n    padr\u00e3o.\n\n    04 (quatro) interfaces USB (al\u00e9m das interfaces para mouse e teclado).\n\n    Gabinete tool less |\n\n    |---|---|\n\n    |   | Ativa \u2013 TFT LCD, interface digital, dot pitch de 0.264 mm e resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\n    de 1280 x 1024 \u00e0 75 Hz Teclado padr\u00e3o ABNT-2 com interface USB Mouse \u00f3ptico com\n    3 bot\u00f5es, rolagem e interface USB Interface de rede Gigabit Ethernet padr\u00e3o IEEE\n    802.3x compat\u00edvel com as velocidades 10/100/1000, para conex\u00e3o de cabo de par\n    tran\u00e7ado, com conectores RJ-45.'\n  - '|   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX649 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVII | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX650 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXVIII | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS COMPLEMENTARES |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada. |   |   |   |\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    |---|---|---|---|\n\n    | C\u00f3digo | COMPONENTE CURRICULAR | Cr\u00e9ditos | Horas |\n\n    | GEX651 | T\u00d3PICOS ESPECIAIS EM COMPUTA\u00c7\u00c3O XXIX | 2 | 30 |\n\n    | EMENTA |   |   |   |\n\n    | Conte\u00fado vari\u00e1vel respeitando os objetivos mencionados. |   |   |   |\n\n    | OBJETIVO |   |   |   |\n\n    | Viabilizar a introdu\u00e7\u00e3o no curso de temas n\u00e3o abordados em outros componentes.\n    Deve ser relevante para o momento, traduzindo a evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e da\n    ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o e/ou aproveitando as experi\u00eancias de professores ou outros\n    profissionais qualificados. Esta disciplina tamb\u00e9m serve para atualiza\u00e7\u00f5es da\n    matriz curricular. |   |   |   |\n\n    | REFER\u00caNCIAS B\u00c1SICAS |   |   |   |\n\n    | Contemplada no plano da disciplina a ser ministrada.'\nmodel-index:\n- name: SentenceTransformer based on sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\n  results:\n  - task:\n      type: information-retrieval\n      name: Information Retrieval\n    dataset:\n      name: Unknown\n      type: unknown\n    metrics:\n    - type: cosine_accuracy@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Accuracy@1\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Cosine Accuracy@3\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@5\n      value: 0.9259259259259259\n      name: Cosine Accuracy@5\n      verified: false\n    - type: cosine_accuracy@10\n      value: 0.9876543209876543\n      name: Cosine Accuracy@10\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Precision@1\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@3\n      value: 0.2726337448559671\n      name: Cosine Precision@3\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@5\n      value: 0.18518518518518517\n      name: Cosine Precision@5\n      verified: false\n    - type: cosine_precision@10\n      value: 0.09876543209876541\n      name: Cosine Precision@10\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@1\n      value: 0.5432098765432098\n      name: Cosine Recall@1\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Cosine Recall@3\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@5\n      value: 0.9259259259259259\n      name: Cosine Recall@5\n      verified: false\n    - type: cosine_recall@10\n      value: 0.9876543209876543\n      name: Cosine Recall@10\n      verified: false\n    - type: cosine_ndcg@10\n      value: 0.7692681970553543\n      name: Cosine Ndcg@10\n      verified: false\n    - type: cosine_mrr@10\n      value: 0.6984212718009013\n      name: Cosine Mrr@10\n      verified: false\n    - type: cosine_map@100\n      value: 0.6995004395467358\n      name: Cosine Map@100\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Accuracy@1\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Dot Accuracy@3\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@5\n      value: 0.9228395061728395\n      name: Dot Accuracy@5\n      verified: false\n    - type: dot_accuracy@10\n      value: 0.9969135802469136\n      name: Dot Accuracy@10\n      verified: false\n    - type: dot_precision@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Precision@1\n      verified: false\n    - type: dot_precision@3\n      value: 0.27263374485596703\n      name: Dot Precision@3\n      verified: false\n    - type: dot_precision@5\n      value: 0.1845679012345679\n      name: Dot Precision@5\n      verified: false\n    - type: dot_precision@10\n      value: 0.09969135802469135\n      name: Dot Precision@10\n      verified: false\n    - type: dot_recall@1\n      value: 0.5154320987654321\n      name: Dot Recall@1\n      verified: false\n    - type: dot_recall@3\n      value: 0.8179012345679012\n      name: Dot Recall@3\n      verified: false\n    - type: dot_recall@5\n      value: 0.9228395061728395\n      name: Dot Recall@5\n      verified: false\n    - type: dot_recall@10\n      value: 0.9969135802469136\n      name: Dot Recall@10\n      verified: false\n    - type: dot_ndcg@10\n      value: 0.7613942870447653\n      name: Dot Ndcg@10\n      verified: false\n    - type: dot_mrr@10\n      value: 0.6850676072898294\n      name: Dot Mrr@10\n      verified: false\n    - type: dot_map@100\n      value: 0.6853481909037464\n      name: Dot Map@100\n      verified: false"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""6713df6a6e67edc5ce0da9ca"", ""modelId"": ""winderfeld/cc-uffs-ppc-distiluse-base-multilingual-cased-v1-finetuned"", ""usedStorage"": 540522488}",1,[],0
2,iammbrn/alsatix_similarity_model,"{""id"": ""iammbrn/alsatix_similarity_model"", ""author"": ""iammbrn"", ""sha"": ""6eedf5e724e5c0862fa64962b3a133ed974b02f7"", ""last_modified"": ""2024-12-31 10:34:38+00:00"", ""created_at"": ""2024-12-31 10:19:47+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 3, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""sentence-similarity"", ""feature-extraction"", ""generated_from_trainer"", ""dataset_size:83724"", ""loss:CosineSimilarityLoss"", ""arxiv:1908.10084"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:83724\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: ki\u015fisel geli\u015fim kariyer planlama\n  sentences:\n  - dvd romantik komedi\n  - anime uzun soluklu seri sezon\n  - g\u00f6mlek oduncu\n- source_sentence: kadeh \u015fampanya ince uzun\n  sentences:\n  - kolye fig\u00fcrl\u00fc plaka\n  - in\u015faat seti lego benzeri bloklar\n  - dondurma servis arabas\u0131 oyuncak sunum\n- source_sentence: ebru sanat\u0131 seti ba\u015flang\u0131\u00e7\n  sentences:\n  - ara\u015ft\u0131rmainceleme ekonomi\n  - inci dehu\u0131 pr siyah kad\u0131n loafer\n  - zeka oyunlar\u0131 ah\u015fap puzzle\n- source_sentence: has\u0131r duvar sepeti\n  sentences:\n  - meyve sebze kurutucu elektrikli\n  - elektronik g\u00f6zl\u00fck temizleme aleti\n  - dekoratif yast\u0131k desenli\n- source_sentence: k\u00f6\u015fe bank mutfak\n  sentences:\n  - ama\u00e7l\u0131 mutfak arabas\u0131\n  - pide lahmacun servis tahtas\u0131 uzun\n  - su is\u0131t\u0131c\u0131 kettle retro tasar\u0131m"", ""widget_data"": [{""source_sentence"": ""ki\u015fisel geli\u015fim kariyer planlama"", ""sentences"": [""dvd romantik komedi"", ""anime uzun soluklu seri sezon"", ""g\u00f6mlek oduncu""]}, {""source_sentence"": ""kadeh \u015fampanya ince uzun"", ""sentences"": [""kolye fig\u00fcrl\u00fc plaka"", ""in\u015faat seti lego benzeri bloklar"", ""dondurma servis arabas\u0131 oyuncak sunum""]}, {""source_sentence"": ""ebru sanat\u0131 seti ba\u015flang\u0131\u00e7"", ""sentences"": [""ara\u015ft\u0131rmainceleme ekonomi"", ""inci dehu\u0131 pr siyah kad\u0131n loafer"", ""zeka oyunlar\u0131 ah\u015fap puzzle""]}, {""source_sentence"": ""has\u0131r duvar sepeti"", ""sentences"": [""meyve sebze kurutucu elektrikli"", ""elektronik g\u00f6zl\u00fck temizleme aleti"", ""dekoratif yast\u0131k desenli""]}, {""source_sentence"": ""k\u00f6\u015fe bank mutfak"", ""sentences"": [""ama\u00e7l\u0131 mutfak arabas\u0131"", ""pide lahmacun servis tahtas\u0131 uzun"", ""su is\u0131t\u0131c\u0131 kettle retro tasar\u0131m""]}], ""model_index"": null, ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2024-12-31 10:34:38+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:83724\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: ki\u015fisel geli\u015fim kariyer planlama\n  sentences:\n  - dvd romantik komedi\n  - anime uzun soluklu seri sezon\n  - g\u00f6mlek oduncu\n- source_sentence: kadeh \u015fampanya ince uzun\n  sentences:\n  - kolye fig\u00fcrl\u00fc plaka\n  - in\u015faat seti lego benzeri bloklar\n  - dondurma servis arabas\u0131 oyuncak sunum\n- source_sentence: ebru sanat\u0131 seti ba\u015flang\u0131\u00e7\n  sentences:\n  - ara\u015ft\u0131rmainceleme ekonomi\n  - inci dehu\u0131 pr siyah kad\u0131n loafer\n  - zeka oyunlar\u0131 ah\u015fap puzzle\n- source_sentence: has\u0131r duvar sepeti\n  sentences:\n  - meyve sebze kurutucu elektrikli\n  - elektronik g\u00f6zl\u00fck temizleme aleti\n  - dekoratif yast\u0131k desenli\n- source_sentence: k\u00f6\u015fe bank mutfak\n  sentences:\n  - ama\u00e7l\u0131 mutfak arabas\u0131\n  - pide lahmacun servis tahtas\u0131 uzun\n  - su is\u0131t\u0131c\u0131 kettle retro tasar\u0131m"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""6773c54326c6f6ea93d801ea"", ""modelId"": ""iammbrn/alsatix_similarity_model"", ""usedStorage"": 540522488}",1,[],0
3,DimaSK1/distiluse-base-multilingual-cased-v1-for-find-population,"{""id"": ""DimaSK1/distiluse-base-multilingual-cased-v1-for-find-population"", ""author"": ""DimaSK1"", ""sha"": ""99dedb2b3ebd81aef6fd42820fd92935b057a74b"", ""last_modified"": ""2025-03-11 07:07:18+00:00"", ""created_at"": ""2025-03-11 07:06:57+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 6, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""sentence-similarity"", ""feature-extraction"", ""generated_from_trainer"", ""dataset_size:42"", ""loss:CosineSimilarityLoss"", ""arxiv:1908.10084"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:42\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 2023 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430 2020 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 44 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445\n    \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 2 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435\n    1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c\u0443\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 156 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\n    30 061 \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431 83\n  - \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0434 \u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443\n    \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2020 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 13 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438\n    \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\n    \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439\n    \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0430\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e  4 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 159 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\n    \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\n  - c\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0437\u0430 2020\u0433 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438\n    \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431  \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\n    \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434 2022 \u0433\u043e\u0434   \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443\n    \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442 2772 093 2866612   \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435\n    \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f 2772 093 2866612   \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f   \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435\n    \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430"", ""widget_data"": [{""source_sentence"": ""\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c"", ""sentences"": [""\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 2023 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"", ""\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430 2020 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 44 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 2 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"", ""\u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c\u0443""]}, {""source_sentence"": ""\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c"", ""sentences"": [""\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 156 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"", ""\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e 30 061 \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431 83"", ""\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0434 \u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430""]}, {""source_sentence"": ""\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c"", ""sentences"": [""\u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"", ""\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2020 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 13 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"", ""\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445""]}, {""source_sentence"": ""\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c"", ""sentences"": [""\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0430"", ""\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e  4 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430"", ""\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 159 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a""]}, {""source_sentence"": ""\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c"", ""sentences"": [""\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"", ""c\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0437\u0430 2020\u0433 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"", ""\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431  \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434 2022 \u0433\u043e\u0434   \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442 2772 093 2866612   \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f 2772 093 2866612   \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f   \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430""]}], ""model_index"": null, ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2025-03-11 07:07:18+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:42\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 2023 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430 2020 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 44 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445\n    \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 2 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435\n    1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c\u0443\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 156 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\n    30 061 \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431 83\n  - \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0434 \u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443\n    \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2020 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 13 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438\n    \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\n    \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439\n    \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0430\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e  4 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\n  - \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 159 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n- source_sentence: \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\n  sentences:\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\n    \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\n  - c\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0437\u0430 2020\u0433 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 1 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n  - \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438\n    \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0442\u044b\u0441 \u0440\u0443\u0431  \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\n    \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f 2023 \u0433\u043e\u0434 2022 \u0433\u043e\u0434   \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443\n    \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442 2772 093 2866612   \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435\n    \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f 2772 093 2866612   \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f   \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435\n    \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""67cfe1119971473aaaa28f7e"", ""modelId"": ""DimaSK1/distiluse-base-multilingual-cased-v1-for-find-population"", ""usedStorage"": 540522488}",1,[],0
4,truongcongminh/AI_captone1,"{""id"": ""truongcongminh/AI_captone1"", ""author"": ""truongcongminh"", ""sha"": ""a363f3672b28b5affce334a24deb5415eb9b32b5"", ""last_modified"": ""2024-11-01 05:51:19+00:00"", ""created_at"": ""2024-11-01 05:32:08+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 2, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""sentence-similarity"", ""feature-extraction"", ""generated_from_trainer"", ""dataset_size:5108"", ""loss:CosineSimilarityLoss"", ""arxiv:1908.10084"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:5108\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: 'EDUCATION\n\n    University of Roseton\n\n    Bachelor of Science in Computer Science | Graduated: 2016\n\n\n    Graduated Cum Laude with GPA: 3.9\n\n    Class Salutatorian\n\n    Computer Club President\n\n    Student Council Member\n\n    Winslough High School\n\n    High School Diploma | 2008 - 2012\n\n\n    Computer Club Vice President\n\n    Winslough Warriors Basketball Team Member\n\n    AP Scholar Award\n\n    National Honor Society Member\n\n    SKILLS AND ABILITIES\n\n    Programming Languages: Proficient in multiple programming languages\n\n    Problem Solving: Strong problem-solving and critical thinking skills\n\n    Expertise: Expertise in software systems and computer operating structures\n\n    Communication: Effective communication and teamwork skills'\n  sentences:\n  - 'Eduvator\n\n    Skills and expertise:\n\n    Degree:\n\n\n    University graduate, major in Computer Science or Information Technology.\n\n    Priority is given to candidates who graduated from universities such as University\n    of Natural Sciences, University of Information Technology - VNU-HCM, University\n    of Technology, etc.\n\n    Experience:\n\n\n    At least 2 years of experience developing software for enterprise solutions, especially\n    using NodeJS.\n\n    Professional skills:\n\n\n    Experience with NodeJS and familiarity with ExpressJS (priority is given to those\n    with experience with Apollo Server).\n\n    Good knowledge of SQL and NoSQL databases, ability to write complex queries (priority\n    is given to those who know how to use MongoDB).\n\n    Proficient or experienced with Docker.\n\n    Good problem-solving skills, proficient in handling and manipulating strings/characters\n    and arrays.\n\n    Strong knowledge of the git source code management system.\n\n    Learning ability:\n\n\n    Ability to learn new technologies quickly.'\n  - 'Skills & Expertise:\n\n\n    Requirements:\n\n\n    Education:\n\n\n    Graduated from a regular university (with a degree), priority is given to majors:\n    Information Technology, Telecommunications, Information Systems, Computer Science,\n    etc.\n\n    Experience:\n\n\n    At least 3 years of experience as a Java programmer.\n\n    Professional knowledge:\n\n\n    Strong knowledge of Object Oriented Programming (OOP), Web Development, Database\n    Management System (DBMS), ORM, Design Pattern.\n\n    Proficient in Restful API, HTML, CSS, JavaScript (Jquery, ...), Bootstrap, JSON,\n    XML.\n\n    Proficient in PostgreSQL (or MySQL, MSSQL, Oracle), priority is given to candidates\n    with the ability to design DB and optimize system performance.\n\n    Understand and apply MVC model.\n\n    Proficient in Git.'\n  - 'Skills & Expertise:\n\n\n    Requirements:\n\n\n    Education:\n\n\n    University degree or higher in Information Technology or Electronics - Telecommunications.\n\n    Professional certificates:\n\n\n    CCNA or CCNP certificate.\n\n    Priority is given to candidates with certificates such as: MCSA, Azure, VMware,\n    CEH, OSCE, OSCP, COMPTIA Pentest+ or equivalent.\n\n    Foreign languages:\n\n\n    English equivalent to Toeic 400 points or higher.\n\n    Office skills:\n\n\n    Proficient in MS Office, Visio.'\n- source_sentence: 'EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really\n    Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website\n    design.\n\n    Developed the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively\n    for educational institutions and online classroom management.\n\n\n    SKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End\n    Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication\n    Skills'\n  sentences:\n  - 'ABBANK\n\n\n    Skill requirements:\n\n\n    University or master''s degree in: Information Security, Information Technology,\n    Software Engineering, Computer Science.\n\n    At least 5 years of experience in the field of information security.\n\n    At least 2 years of experience in the field of DevOps / DevSecOps.\n\n    At least 2 years of experience working with Cloud platforms (AWS, Azure, GCP).\n\n    Deep knowledge of IT in the field of DevSecOps, solutions in On-premise, Cloud\n    native and Hybrid environments (Container, Kubernetes, Docker, Git, CI/CD Jenkins,\n    GitLab CI, GitHub...).\n\n    Skills related to exploiting vulnerabilities, security weaknesses.\n\n    Understanding of OWASP, MITRE Attack.\n\n    Deep knowledge of CI/CD pipeline model, deploying integrated security automation\n    solutions in the development process.\n\n    Develop documentation and standard processes to deploy and operate security solutions\n    on Cloud/DevSecOps in a stable and secure manner.\n\n    Have certificates such as CEH, OSCP, CCSP... or equivalent; having a certificate\n    in GCP Cloud Security is an advantage.\n\n    Education requirements:\n\n\n    Graduate from university or master''s degree in related field.\n\n    Language requirements:\n\n\n    Being able to communicate in English is an advantage.'\n  - 'FPT\n\n    Skills and qualifications required:\n\n\n    General standards:\n\n\n    Be a Vietnamese citizen, have a permanent residence in Vietnam.\n\n    Be under 35 years old.\n\n    Be in good health to perform the job.\n\n    Have good moral qualities, no criminal record, no detention, no prison sentence,\n    suspended sentence, non-custodial reform, no local education status, medical treatment,\n    drug rehabilitation, etc.\n\n    Specific standards:\n\n\n    Professional qualifications:\n\n\n    Graduate from university or higher, regular system (including second university,\n    not including university transfer) at domestic universities or graduate from university\n    or higher at foreign universities, affiliated universities.\n\n    Major: Graduated from majors such as Information Technology, Information Security,\n    Telecommunications Electronics, Information Electronics, Mathematics - Informatics\n    or equivalent majors.\n\n    Foreign Language:\n\n\n    Having one of the following certificates: TOEIC 600/990, TOEFL PBT/IPT 500/677,\n    TOEFL CBT 173/300, TOEFL iBT 61/120, IELTS 5.5/9.0, Cambridge Exam First (FCE),\n    B2 European Framework, 4/6 6-level Foreign Language Proficiency Framework for\n    Vietnam. Accepting additional English certificates within 24 months from the date\n    of recruitment.\n\n    Knowledge, skills and experience:\n\n\n    Experience in managing server systems and storage systems is an advantage.\n\n    Having one of the following certificates: MCITP-SA/Oracle Certified Associate/Oracle\n    Solaris 11 System Administrator Certification/Linux Professional Institute LPIC-1\n    is an advantage.\n\n    Withstand high work pressure, accept to monitor, track systems and handle incidents\n    according to job requirements. Have a serious, careful and enthusiastic working\n    attitude.\n\n    Ability to research and learn technology quickly.\n\n    Good communication and problem-solving skills.\n\n    Ability to work in a team or independently.'\n  - 'Professional qualifications:\n\n    Experience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning\n    and image processing.\n\n    Programming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow,\n    PyTorch, Keras.\n\n    Programming skills: C/C++ skills are an advantage.\n\n    CAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading\n    CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\n\n    CAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\n\n    Awards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific\n    papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\n\n    Language: Good English if the candidate is capable and can work full-time.'\n- source_sentence: 'PROFESSIONAL EXPERIENCE\n\n    Giggling Platypus Co.\n\n    Software Engineer\n\n    01 Jun 2052 - Present\n\n\n    Designed and implemented a new microservice architecture using Borcelle, improving\n    application performance by 20%.\n\n    Developed and maintained critical features for the company''s core product, resulting\n    in a 15% increase in user engagement.\n\n    Lead the development of a new automated testing framework using Rimberio, reducing\n    manual testing time by 30%.\n\n    Developed and implemented a real-time data processing pipeline using Rimberio\n    to handle a 10x increase in data volume.\n\n    Data Thynk Unlimited\n\n    Software Engineer\n\n    01 Aug 2050 - 30 Apr 2052\n\n\n    Developed custom software solutions to improve application performance.\n\n    Worked closely with cross-functional teams to ensure requirements and quality\n    standards were met.\n\n    EDUCATION\n\n    Fauget University\n\n    Bachelor of Science in Information Technology\n\n    June 2050\n\n\n    SKILLS & COMPETENCIES\n\n    Programming Languages: Rimberio, Borcelle, Java, Python\n\n    Software Development: System Design, Automated Testing, CI/CD\n\n    Analytical and Problem Solving Skills: Requirements Analysis, Performance Optimization\n\n    Communication and Collaboration: Teamwork, Agile Project Management\n\n    Adaptability and Continuous Learning: Quickly Assimilate New Technologies\n\n    CERTIFICATIONS\n\n    Cloud Certified Rimberio | 2050\n\n    Software Lifecycle Professional Borcelle | 2050\n\n    Scrum Developer Borcelle | 2050'\n  sentences:\n  - 'Skills and expertise:\n\n\n    Education:\n\n\n    University graduate majoring in Information Technology or related field.\n\n    Experience:\n\n\n    Minimum 2 years of front-end development experience using the following technologies:\n\n    Proficient in front-end development with JavaScript.\n\n    Experience developing applications for Windows operating systems.\n\n    Passionate about developing applications for Windows platforms.'\n  - 'Required Skills:\n\n\n    Experience:\n\n\n    Minimum 3 years of experience working with .NET or .NET Core.\n\n    Proficient in back-end technologies: ASP.NET Core, EF6 Code First, Identity Server\n    4, RESTful API, SQL Server 2016, C#, Unit Test.\n\n    Good knowledge of ASP.NET MVC frameworks (3,4,5,6), JavaScript, jQuery, JSON,\n    Web API and web application security.\n\n    Additional Skills:\n\n\n    Experience with NodeJS or WPF, WinForms is an advantage.\n\n    Preferably with Microsoft MCP/MCSD certification in web applications or Azure\n    solutions.\n\n    Understanding of Agile/Scrum development methodology.\n\n    Personal Skills:\n\n\n    Honest and confident when working directly with customers.\n\n    Passionate about developing innovative products and willing to learn new technologies\n    from Microsoft Tech Stack and Azure cloud services.\n\n    Ability to analyze and translate business needs into system design and technical\n    solutions.'\n  - 'Qualifications:\n\n    Experience:\n\n    Minimum 2-3 years of experience working with Fullstack technologies, including:\n\n    Frontend: Vue.js (TypeScript), React Native or Flutter.\n\n    Backend: Node.js, C# .NET Core.\n\n    Database: MySQL, SQL Server.\n\n    Architecture: Microservices.\n\n    Advantages:\n\n    Knowledge of Kubernetes (K8s) and ArgoCD.\n\n    Experience working with CI/CD and DevOps systems is a big plus.\n\n    Good problem-solving skills, ability to work independently and collaborate effectively\n    in a team.\n\n    Logical thinking and willingness to learn new technologies.'\n- source_sentence: 'EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really\n    Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website\n    design.\n\n    Developed the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively\n    for educational institutions and online classroom management.\n\n\n    SKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End\n    Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication\n    Skills'\n  sentences:\n  - 'LG CNS Vietnam\n\n\n    Skill Requirements\n\n    University graduate majoring in IT.\n\n    Good English communication skills.\n\n    At least 1 year of experience with C#, .NET framework.\n\n    Experience with SQL and DB Function/Procedure.\n\n    Experience with complex SQL optimization (PL/SQL preferred).\n\n    Experience developing Zebra print (will be trained if joining the company).\n\n    Experience with C++, Unix/Linux (will be trained if joining the company).\n\n    Ability to read/write Korean is an advantage.\n\n    Education Requirements\n\n    University graduate majoring in related field.\n\n    Language Requirements\n\n    Good English communication skills.\n\n    Ability to read/write Korean is an advantage.'\n  - 'CA Advance\n\n    Skills & Expertise:\n\n    General Requirements:\n\n    Education:\n\n\n    College degree or higher.\n\n    Development Experience:\n\n\n    2+ years of experience developing Web systems.\n\n    Source Code Management:\n\n\n    2+ years of experience using Git, GitHub or GitLab.\n\n    Learning Ability:\n\n\n    Willing to learn and develop new languages.\n\n    Specific Experience:\n\n    2 years of experience in:\n\n\n    Using HTML, CSS and Bootstrap.\n\n    Using JavaScript.\n\n    Using Next.js, React.js and Redux.\n\n    Using Restful API.\n\n    1 year of experience in:\n\n\n    Developing on public cloud (AWS, Azure, GCP).\n\n    Developing using Agile methodology.\n\n    Experience developing team projects.'\n  - 'Professional Qualifications:\n\n    Education:\n\n    University degree in Information Technology, Software Engineering or related fields.\n\n    Experience:\n\n    More than 4 years of experience as a software developer.\n\n    Skills:\n\n    Experience managing configuration management platforms such as Git, GitHub.\n\n    Familiar with both WinForm and WebForm applications.\n\n    Understanding SQL (MSSQL).\n\n    Using tools: Confluence, Jira, GitHub, CI/CD.\n\n    Understanding of software development processes: Agile, Waterfall.\n\n    Good communication skills (preferred).\n\n    Experience with .NET both WinForm and WebForm, Node.js, Angular.\n\n    Good skills to have:\n\n    Self-management mindset.\n\n    Experience with Information Management Systems.'\n- source_sentence: 'EDUCATION\n\n    BA in Management Information Systems\n\n    Duy Tan University (2021 - Expected completion 05/2025)\n\n    GPA: 3.6/4.0\n\n    TECHNICAL SKILLS\n\n    Frontend:\n\n\n    Languages ??& Frameworks: HTML, CSS, JavaScript, TypeScript\n\n    Libraries & Tools: TailwindCSS, React.js, Next.js\n\n    Backend:\n\n\n    Main Framework: NestJS, ExpressJS\n\n    Database & ORM: PostgreSQL, MongoDB, TypeOrm, Mongoose\n\n    Cloud Services: AWS, Elasticsearch\n\n\n    Messaging & Streaming: KafkaJS, WebSocket\n\n\n    Container & Deployment: Docker\n\n\n    Other Tools:\n\n\n    Version Control: Git, GitHub\n\n    CI/CD: Vercel\n\n    PERSONAL PROJECTS\n\n    Nestgres\n\n    GitHub Repository: Learning Project with NestJS and PostgreSQL. Integrate AWS\n    S3 for file storage, Docker for containerization, and Elasticsearch for advanced\n    search. This project helped me gain a deep understanding of building a scalable\n    backend system and handling big data.\n\n\n    Simple Todo\n\n    Live Demo: A simple to-do list application to reinforce my knowledge of React,\n    including component architecture, state management, and efficient rendering.\n\n\n    Nestactube\n\n    GitHub Repository: A full-stack video platform combining NestJS and React, serving\n    video streaming from backend to frontend. Focusing on handling large media files\n    and ensuring smooth video playback.\n\n\n    MindForge\n\n    GitHub Repository - Live Demo: Clone of Notion with note creation and editing\n    features. Using Convex for secure data storage and Clerk for user authentication.\n    The project helped me develop a friendly interface and handle complex data structures.\n\n\n    AWARDS & ACHIEVEMENTS\n\n    Excellent Academic Performance - 2022, 2023\n\n    Boeing Scholarship - 2022, 2023\n\n    Third Prize - Duy Tan Informatics Competition, 2023\n\n    Third Prize - Informatics Olympiad (non-specialist group), 2023\n\n    CERTIFICATIONS\n\n    Foundations of User Experience (UX) Design'\n  sentences:\n  - 'Skills and Qualifications Required:\n\n\n    Qualifications:\n\n\n    Bachelor''s degree in Computer Science, Computer Networking or related fields\n    from Universities such as University of Science, University of Natural Sciences,\n    University of Information Technology, Vietnam National University, Ho Chi Minh\n    City, or Vietnam National University, Hanoi.\n\n    Only candidates with academic background and practical experience directly related\n    to Information Technology will be considered (candidates from short-term or non-major\n    programs will not be accepted).\n\n    Grade Point Average (GPA):\n\n\n    Minimum GPA: 7.0 (on a scale of 10) or 2.8 (on a scale of 4)\n\n\n    Technical Skills:\n\n\n    Strong programming skills with C/C++, along with knowledge of object-oriented\n    programming.\n\n    Have practical experience (1 year or more) working with C/C++.\n\n    Basic knowledge of operating systems such as Windows, Linux, and MacOS.\n\n    Understanding of network protocols and security principles. Strong team working\n    skills and problem solving ability.'\n  - 'Qualifications:\n\n\n    Expected Skills:\n\n\n    Programming Languages: Proficiency in C# and experience working with Unity3D.\n\n    Game Development: Solid understanding of game mechanics, UI/UX, and physics.\n\n    Cybersecurity Tools: Experience with cyber security tools with a defensive/offensive\n    mindset.\n\n    Performance Optimization: Solid skills in game optimization and memory management.\n\n    Version Management Knowledge: Familiarity with Git or similar version control\n    systems.\n\n    Preferred Skills:\n\n\n    AR/VR development experience is a plus.\n\n    Knowledge of multi-player and networking concepts, along with creativity.\n\n    Education:\n\n\n    Bachelor''s degree in Computer Science, Game Development, or related field, or\n    equivalent hands-on experience.'\n  - 'Professional qualifications:\n\n    Experience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning\n    and image processing.\n\n    Programming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow,\n    PyTorch, Keras.\n\n    Programming skills: C/C++ skills are an advantage.\n\n    CAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading\n    CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\n\n    CAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\n\n    Awards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific\n    papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\n\n    Language: Good English if the candidate is capable and can work full-time.'"", ""widget_data"": [{""source_sentence"": ""EDUCATION\nUniversity of Roseton\nBachelor of Science in Computer Science | Graduated: 2016\n\nGraduated Cum Laude with GPA: 3.9\nClass Salutatorian\nComputer Club President\nStudent Council Member\nWinslough High School\nHigh School Diploma | 2008 - 2012\n\nComputer Club Vice President\nWinslough Warriors Basketball Team Member\nAP Scholar Award\nNational Honor Society Member\nSKILLS AND ABILITIES\nProgramming Languages: Proficient in multiple programming languages\nProblem Solving: Strong problem-solving and critical thinking skills\nExpertise: Expertise in software systems and computer operating structures\nCommunication: Effective communication and teamwork skills"", ""sentences"": [""Eduvator\nSkills and expertise:\nDegree:\n\nUniversity graduate, major in Computer Science or Information Technology.\nPriority is given to candidates who graduated from universities such as University of Natural Sciences, University of Information Technology - VNU-HCM, University of Technology, etc.\nExperience:\n\nAt least 2 years of experience developing software for enterprise solutions, especially using NodeJS.\nProfessional skills:\n\nExperience with NodeJS and familiarity with ExpressJS (priority is given to those with experience with Apollo Server).\nGood knowledge of SQL and NoSQL databases, ability to write complex queries (priority is given to those who know how to use MongoDB).\nProficient or experienced with Docker.\nGood problem-solving skills, proficient in handling and manipulating strings/characters and arrays.\nStrong knowledge of the git source code management system.\nLearning ability:\n\nAbility to learn new technologies quickly."", ""Skills & Expertise:\n\nRequirements:\n\nEducation:\n\nGraduated from a regular university (with a degree), priority is given to majors: Information Technology, Telecommunications, Information Systems, Computer Science, etc.\nExperience:\n\nAt least 3 years of experience as a Java programmer.\nProfessional knowledge:\n\nStrong knowledge of Object Oriented Programming (OOP), Web Development, Database Management System (DBMS), ORM, Design Pattern.\nProficient in Restful API, HTML, CSS, JavaScript (Jquery, ...), Bootstrap, JSON, XML.\nProficient in PostgreSQL (or MySQL, MSSQL, Oracle), priority is given to candidates with the ability to design DB and optimize system performance.\nUnderstand and apply MVC model.\nProficient in Git."", ""Skills & Expertise:\n\nRequirements:\n\nEducation:\n\nUniversity degree or higher in Information Technology or Electronics - Telecommunications.\nProfessional certificates:\n\nCCNA or CCNP certificate.\nPriority is given to candidates with certificates such as: MCSA, Azure, VMware, CEH, OSCE, OSCP, COMPTIA Pentest+ or equivalent.\nForeign languages:\n\nEnglish equivalent to Toeic 400 points or higher.\nOffice skills:\n\nProficient in MS Office, Visio.""]}, {""source_sentence"": ""EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website design.\nDeveloped the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively for educational institutions and online classroom management.\n\nSKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication Skills"", ""sentences"": [""ABBANK\n\nSkill requirements:\n\nUniversity or master's degree in: Information Security, Information Technology, Software Engineering, Computer Science.\nAt least 5 years of experience in the field of information security.\nAt least 2 years of experience in the field of DevOps / DevSecOps.\nAt least 2 years of experience working with Cloud platforms (AWS, Azure, GCP).\nDeep knowledge of IT in the field of DevSecOps, solutions in On-premise, Cloud native and Hybrid environments (Container, Kubernetes, Docker, Git, CI/CD Jenkins, GitLab CI, GitHub...).\nSkills related to exploiting vulnerabilities, security weaknesses.\nUnderstanding of OWASP, MITRE Attack.\nDeep knowledge of CI/CD pipeline model, deploying integrated security automation solutions in the development process.\nDevelop documentation and standard processes to deploy and operate security solutions on Cloud/DevSecOps in a stable and secure manner.\nHave certificates such as CEH, OSCP, CCSP... or equivalent; having a certificate in GCP Cloud Security is an advantage.\nEducation requirements:\n\nGraduate from university or master's degree in related field.\nLanguage requirements:\n\nBeing able to communicate in English is an advantage."", ""FPT\nSkills and qualifications required:\n\nGeneral standards:\n\nBe a Vietnamese citizen, have a permanent residence in Vietnam.\nBe under 35 years old.\nBe in good health to perform the job.\nHave good moral qualities, no criminal record, no detention, no prison sentence, suspended sentence, non-custodial reform, no local education status, medical treatment, drug rehabilitation, etc.\nSpecific standards:\n\nProfessional qualifications:\n\nGraduate from university or higher, regular system (including second university, not including university transfer) at domestic universities or graduate from university or higher at foreign universities, affiliated universities.\nMajor: Graduated from majors such as Information Technology, Information Security, Telecommunications Electronics, Information Electronics, Mathematics - Informatics or equivalent majors.\nForeign Language:\n\nHaving one of the following certificates: TOEIC 600/990, TOEFL PBT/IPT 500/677, TOEFL CBT 173/300, TOEFL iBT 61/120, IELTS 5.5/9.0, Cambridge Exam First (FCE), B2 European Framework, 4/6 6-level Foreign Language Proficiency Framework for Vietnam. Accepting additional English certificates within 24 months from the date of recruitment.\nKnowledge, skills and experience:\n\nExperience in managing server systems and storage systems is an advantage.\nHaving one of the following certificates: MCITP-SA/Oracle Certified Associate/Oracle Solaris 11 System Administrator Certification/Linux Professional Institute LPIC-1 is an advantage.\nWithstand high work pressure, accept to monitor, track systems and handle incidents according to job requirements. Have a serious, careful and enthusiastic working attitude.\nAbility to research and learn technology quickly.\nGood communication and problem-solving skills.\nAbility to work in a team or independently."", ""Professional qualifications:\nExperience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning and image processing.\nProgramming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow, PyTorch, Keras.\nProgramming skills: C/C++ skills are an advantage.\nCAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\nCAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\nAwards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\nLanguage: Good English if the candidate is capable and can work full-time.""]}, {""source_sentence"": ""PROFESSIONAL EXPERIENCE\nGiggling Platypus Co.\nSoftware Engineer\n01 Jun 2052 - Present\n\nDesigned and implemented a new microservice architecture using Borcelle, improving application performance by 20%.\nDeveloped and maintained critical features for the company's core product, resulting in a 15% increase in user engagement.\nLead the development of a new automated testing framework using Rimberio, reducing manual testing time by 30%.\nDeveloped and implemented a real-time data processing pipeline using Rimberio to handle a 10x increase in data volume.\nData Thynk Unlimited\nSoftware Engineer\n01 Aug 2050 - 30 Apr 2052\n\nDeveloped custom software solutions to improve application performance.\nWorked closely with cross-functional teams to ensure requirements and quality standards were met.\nEDUCATION\nFauget University\nBachelor of Science in Information Technology\nJune 2050\n\nSKILLS & COMPETENCIES\nProgramming Languages: Rimberio, Borcelle, Java, Python\nSoftware Development: System Design, Automated Testing, CI/CD\nAnalytical and Problem Solving Skills: Requirements Analysis, Performance Optimization\nCommunication and Collaboration: Teamwork, Agile Project Management\nAdaptability and Continuous Learning: Quickly Assimilate New Technologies\nCERTIFICATIONS\nCloud Certified Rimberio | 2050\nSoftware Lifecycle Professional Borcelle | 2050\nScrum Developer Borcelle | 2050"", ""sentences"": [""Skills and expertise:\n\nEducation:\n\nUniversity graduate majoring in Information Technology or related field.\nExperience:\n\nMinimum 2 years of front-end development experience using the following technologies:\nProficient in front-end development with JavaScript.\nExperience developing applications for Windows operating systems.\nPassionate about developing applications for Windows platforms."", ""Required Skills:\n\nExperience:\n\nMinimum 3 years of experience working with .NET or .NET Core.\nProficient in back-end technologies: ASP.NET Core, EF6 Code First, Identity Server 4, RESTful API, SQL Server 2016, C#, Unit Test.\nGood knowledge of ASP.NET MVC frameworks (3,4,5,6), JavaScript, jQuery, JSON, Web API and web application security.\nAdditional Skills:\n\nExperience with NodeJS or WPF, WinForms is an advantage.\nPreferably with Microsoft MCP/MCSD certification in web applications or Azure solutions.\nUnderstanding of Agile/Scrum development methodology.\nPersonal Skills:\n\nHonest and confident when working directly with customers.\nPassionate about developing innovative products and willing to learn new technologies from Microsoft Tech Stack and Azure cloud services.\nAbility to analyze and translate business needs into system design and technical solutions."", ""Qualifications:\nExperience:\nMinimum 2-3 years of experience working with Fullstack technologies, including:\nFrontend: Vue.js (TypeScript), React Native or Flutter.\nBackend: Node.js, C# .NET Core.\nDatabase: MySQL, SQL Server.\nArchitecture: Microservices.\nAdvantages:\nKnowledge of Kubernetes (K8s) and ArgoCD.\nExperience working with CI/CD and DevOps systems is a big plus.\nGood problem-solving skills, ability to work independently and collaborate effectively in a team.\nLogical thinking and willingness to learn new technologies.""]}, {""source_sentence"": ""EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website design.\nDeveloped the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively for educational institutions and online classroom management.\n\nSKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication Skills"", ""sentences"": [""LG CNS Vietnam\n\nSkill Requirements\nUniversity graduate majoring in IT.\nGood English communication skills.\nAt least 1 year of experience with C#, .NET framework.\nExperience with SQL and DB Function/Procedure.\nExperience with complex SQL optimization (PL/SQL preferred).\nExperience developing Zebra print (will be trained if joining the company).\nExperience with C++, Unix/Linux (will be trained if joining the company).\nAbility to read/write Korean is an advantage.\nEducation Requirements\nUniversity graduate majoring in related field.\nLanguage Requirements\nGood English communication skills.\nAbility to read/write Korean is an advantage."", ""CA Advance\nSkills & Expertise:\nGeneral Requirements:\nEducation:\n\nCollege degree or higher.\nDevelopment Experience:\n\n2+ years of experience developing Web systems.\nSource Code Management:\n\n2+ years of experience using Git, GitHub or GitLab.\nLearning Ability:\n\nWilling to learn and develop new languages.\nSpecific Experience:\n2 years of experience in:\n\nUsing HTML, CSS and Bootstrap.\nUsing JavaScript.\nUsing Next.js, React.js and Redux.\nUsing Restful API.\n1 year of experience in:\n\nDeveloping on public cloud (AWS, Azure, GCP).\nDeveloping using Agile methodology.\nExperience developing team projects."", ""Professional Qualifications:\nEducation:\nUniversity degree in Information Technology, Software Engineering or related fields.\nExperience:\nMore than 4 years of experience as a software developer.\nSkills:\nExperience managing configuration management platforms such as Git, GitHub.\nFamiliar with both WinForm and WebForm applications.\nUnderstanding SQL (MSSQL).\nUsing tools: Confluence, Jira, GitHub, CI/CD.\nUnderstanding of software development processes: Agile, Waterfall.\nGood communication skills (preferred).\nExperience with .NET both WinForm and WebForm, Node.js, Angular.\nGood skills to have:\nSelf-management mindset.\nExperience with Information Management Systems.""]}, {""source_sentence"": ""EDUCATION\nBA in Management Information Systems\nDuy Tan University (2021 - Expected completion 05/2025)\nGPA: 3.6/4.0\nTECHNICAL SKILLS\nFrontend:\n\nLanguages ??& Frameworks: HTML, CSS, JavaScript, TypeScript\nLibraries & Tools: TailwindCSS, React.js, Next.js\nBackend:\n\nMain Framework: NestJS, ExpressJS\nDatabase & ORM: PostgreSQL, MongoDB, TypeOrm, Mongoose\nCloud Services: AWS, Elasticsearch\n\nMessaging & Streaming: KafkaJS, WebSocket\n\nContainer & Deployment: Docker\n\nOther Tools:\n\nVersion Control: Git, GitHub\nCI/CD: Vercel\nPERSONAL PROJECTS\nNestgres\nGitHub Repository: Learning Project with NestJS and PostgreSQL. Integrate AWS S3 for file storage, Docker for containerization, and Elasticsearch for advanced search. This project helped me gain a deep understanding of building a scalable backend system and handling big data.\n\nSimple Todo\nLive Demo: A simple to-do list application to reinforce my knowledge of React, including component architecture, state management, and efficient rendering.\n\nNestactube\nGitHub Repository: A full-stack video platform combining NestJS and React, serving video streaming from backend to frontend. Focusing on handling large media files and ensuring smooth video playback.\n\nMindForge\nGitHub Repository - Live Demo: Clone of Notion with note creation and editing features. Using Convex for secure data storage and Clerk for user authentication. The project helped me develop a friendly interface and handle complex data structures.\n\nAWARDS & ACHIEVEMENTS\nExcellent Academic Performance - 2022, 2023\nBoeing Scholarship - 2022, 2023\nThird Prize - Duy Tan Informatics Competition, 2023\nThird Prize - Informatics Olympiad (non-specialist group), 2023\nCERTIFICATIONS\nFoundations of User Experience (UX) Design"", ""sentences"": [""Skills and Qualifications Required:\n\nQualifications:\n\nBachelor's degree in Computer Science, Computer Networking or related fields from Universities such as University of Science, University of Natural Sciences, University of Information Technology, Vietnam National University, Ho Chi Minh City, or Vietnam National University, Hanoi.\nOnly candidates with academic background and practical experience directly related to Information Technology will be considered (candidates from short-term or non-major programs will not be accepted).\nGrade Point Average (GPA):\n\nMinimum GPA: 7.0 (on a scale of 10) or 2.8 (on a scale of 4)\n\nTechnical Skills:\n\nStrong programming skills with C/C++, along with knowledge of object-oriented programming.\nHave practical experience (1 year or more) working with C/C++.\nBasic knowledge of operating systems such as Windows, Linux, and MacOS.\nUnderstanding of network protocols and security principles. Strong team working skills and problem solving ability."", ""Qualifications:\n\nExpected Skills:\n\nProgramming Languages: Proficiency in C# and experience working with Unity3D.\nGame Development: Solid understanding of game mechanics, UI/UX, and physics.\nCybersecurity Tools: Experience with cyber security tools with a defensive/offensive mindset.\nPerformance Optimization: Solid skills in game optimization and memory management.\nVersion Management Knowledge: Familiarity with Git or similar version control systems.\nPreferred Skills:\n\nAR/VR development experience is a plus.\nKnowledge of multi-player and networking concepts, along with creativity.\nEducation:\n\nBachelor's degree in Computer Science, Game Development, or related field, or equivalent hands-on experience."", ""Professional qualifications:\nExperience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning and image processing.\nProgramming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow, PyTorch, Keras.\nProgramming skills: C/C++ skills are an advantage.\nCAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\nCAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\nAwards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\nLanguage: Good English if the candidate is capable and can work full-time.""]}], ""model_index"": null, ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2024-11-01 05:51:19+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: sentence-transformers\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- sentence-transformers\n- sentence-similarity\n- feature-extraction\n- generated_from_trainer\n- dataset_size:5108\n- loss:CosineSimilarityLoss\nwidget:\n- source_sentence: 'EDUCATION\n\n    University of Roseton\n\n    Bachelor of Science in Computer Science | Graduated: 2016\n\n\n    Graduated Cum Laude with GPA: 3.9\n\n    Class Salutatorian\n\n    Computer Club President\n\n    Student Council Member\n\n    Winslough High School\n\n    High School Diploma | 2008 - 2012\n\n\n    Computer Club Vice President\n\n    Winslough Warriors Basketball Team Member\n\n    AP Scholar Award\n\n    National Honor Society Member\n\n    SKILLS AND ABILITIES\n\n    Programming Languages: Proficient in multiple programming languages\n\n    Problem Solving: Strong problem-solving and critical thinking skills\n\n    Expertise: Expertise in software systems and computer operating structures\n\n    Communication: Effective communication and teamwork skills'\n  sentences:\n  - 'Eduvator\n\n    Skills and expertise:\n\n    Degree:\n\n\n    University graduate, major in Computer Science or Information Technology.\n\n    Priority is given to candidates who graduated from universities such as University\n    of Natural Sciences, University of Information Technology - VNU-HCM, University\n    of Technology, etc.\n\n    Experience:\n\n\n    At least 2 years of experience developing software for enterprise solutions, especially\n    using NodeJS.\n\n    Professional skills:\n\n\n    Experience with NodeJS and familiarity with ExpressJS (priority is given to those\n    with experience with Apollo Server).\n\n    Good knowledge of SQL and NoSQL databases, ability to write complex queries (priority\n    is given to those who know how to use MongoDB).\n\n    Proficient or experienced with Docker.\n\n    Good problem-solving skills, proficient in handling and manipulating strings/characters\n    and arrays.\n\n    Strong knowledge of the git source code management system.\n\n    Learning ability:\n\n\n    Ability to learn new technologies quickly.'\n  - 'Skills & Expertise:\n\n\n    Requirements:\n\n\n    Education:\n\n\n    Graduated from a regular university (with a degree), priority is given to majors:\n    Information Technology, Telecommunications, Information Systems, Computer Science,\n    etc.\n\n    Experience:\n\n\n    At least 3 years of experience as a Java programmer.\n\n    Professional knowledge:\n\n\n    Strong knowledge of Object Oriented Programming (OOP), Web Development, Database\n    Management System (DBMS), ORM, Design Pattern.\n\n    Proficient in Restful API, HTML, CSS, JavaScript (Jquery, ...), Bootstrap, JSON,\n    XML.\n\n    Proficient in PostgreSQL (or MySQL, MSSQL, Oracle), priority is given to candidates\n    with the ability to design DB and optimize system performance.\n\n    Understand and apply MVC model.\n\n    Proficient in Git.'\n  - 'Skills & Expertise:\n\n\n    Requirements:\n\n\n    Education:\n\n\n    University degree or higher in Information Technology or Electronics - Telecommunications.\n\n    Professional certificates:\n\n\n    CCNA or CCNP certificate.\n\n    Priority is given to candidates with certificates such as: MCSA, Azure, VMware,\n    CEH, OSCE, OSCP, COMPTIA Pentest+ or equivalent.\n\n    Foreign languages:\n\n\n    English equivalent to Toeic 400 points or higher.\n\n    Office skills:\n\n\n    Proficient in MS Office, Visio.'\n- source_sentence: 'EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really\n    Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website\n    design.\n\n    Developed the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively\n    for educational institutions and online classroom management.\n\n\n    SKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End\n    Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication\n    Skills'\n  sentences:\n  - 'ABBANK\n\n\n    Skill requirements:\n\n\n    University or master''s degree in: Information Security, Information Technology,\n    Software Engineering, Computer Science.\n\n    At least 5 years of experience in the field of information security.\n\n    At least 2 years of experience in the field of DevOps / DevSecOps.\n\n    At least 2 years of experience working with Cloud platforms (AWS, Azure, GCP).\n\n    Deep knowledge of IT in the field of DevSecOps, solutions in On-premise, Cloud\n    native and Hybrid environments (Container, Kubernetes, Docker, Git, CI/CD Jenkins,\n    GitLab CI, GitHub...).\n\n    Skills related to exploiting vulnerabilities, security weaknesses.\n\n    Understanding of OWASP, MITRE Attack.\n\n    Deep knowledge of CI/CD pipeline model, deploying integrated security automation\n    solutions in the development process.\n\n    Develop documentation and standard processes to deploy and operate security solutions\n    on Cloud/DevSecOps in a stable and secure manner.\n\n    Have certificates such as CEH, OSCP, CCSP... or equivalent; having a certificate\n    in GCP Cloud Security is an advantage.\n\n    Education requirements:\n\n\n    Graduate from university or master''s degree in related field.\n\n    Language requirements:\n\n\n    Being able to communicate in English is an advantage.'\n  - 'FPT\n\n    Skills and qualifications required:\n\n\n    General standards:\n\n\n    Be a Vietnamese citizen, have a permanent residence in Vietnam.\n\n    Be under 35 years old.\n\n    Be in good health to perform the job.\n\n    Have good moral qualities, no criminal record, no detention, no prison sentence,\n    suspended sentence, non-custodial reform, no local education status, medical treatment,\n    drug rehabilitation, etc.\n\n    Specific standards:\n\n\n    Professional qualifications:\n\n\n    Graduate from university or higher, regular system (including second university,\n    not including university transfer) at domestic universities or graduate from university\n    or higher at foreign universities, affiliated universities.\n\n    Major: Graduated from majors such as Information Technology, Information Security,\n    Telecommunications Electronics, Information Electronics, Mathematics - Informatics\n    or equivalent majors.\n\n    Foreign Language:\n\n\n    Having one of the following certificates: TOEIC 600/990, TOEFL PBT/IPT 500/677,\n    TOEFL CBT 173/300, TOEFL iBT 61/120, IELTS 5.5/9.0, Cambridge Exam First (FCE),\n    B2 European Framework, 4/6 6-level Foreign Language Proficiency Framework for\n    Vietnam. Accepting additional English certificates within 24 months from the date\n    of recruitment.\n\n    Knowledge, skills and experience:\n\n\n    Experience in managing server systems and storage systems is an advantage.\n\n    Having one of the following certificates: MCITP-SA/Oracle Certified Associate/Oracle\n    Solaris 11 System Administrator Certification/Linux Professional Institute LPIC-1\n    is an advantage.\n\n    Withstand high work pressure, accept to monitor, track systems and handle incidents\n    according to job requirements. Have a serious, careful and enthusiastic working\n    attitude.\n\n    Ability to research and learn technology quickly.\n\n    Good communication and problem-solving skills.\n\n    Ability to work in a team or independently.'\n  - 'Professional qualifications:\n\n    Experience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning\n    and image processing.\n\n    Programming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow,\n    PyTorch, Keras.\n\n    Programming skills: C/C++ skills are an advantage.\n\n    CAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading\n    CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\n\n    CAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\n\n    Awards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific\n    papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\n\n    Language: Good English if the candidate is capable and can work full-time.'\n- source_sentence: 'PROFESSIONAL EXPERIENCE\n\n    Giggling Platypus Co.\n\n    Software Engineer\n\n    01 Jun 2052 - Present\n\n\n    Designed and implemented a new microservice architecture using Borcelle, improving\n    application performance by 20%.\n\n    Developed and maintained critical features for the company''s core product, resulting\n    in a 15% increase in user engagement.\n\n    Lead the development of a new automated testing framework using Rimberio, reducing\n    manual testing time by 30%.\n\n    Developed and implemented a real-time data processing pipeline using Rimberio\n    to handle a 10x increase in data volume.\n\n    Data Thynk Unlimited\n\n    Software Engineer\n\n    01 Aug 2050 - 30 Apr 2052\n\n\n    Developed custom software solutions to improve application performance.\n\n    Worked closely with cross-functional teams to ensure requirements and quality\n    standards were met.\n\n    EDUCATION\n\n    Fauget University\n\n    Bachelor of Science in Information Technology\n\n    June 2050\n\n\n    SKILLS & COMPETENCIES\n\n    Programming Languages: Rimberio, Borcelle, Java, Python\n\n    Software Development: System Design, Automated Testing, CI/CD\n\n    Analytical and Problem Solving Skills: Requirements Analysis, Performance Optimization\n\n    Communication and Collaboration: Teamwork, Agile Project Management\n\n    Adaptability and Continuous Learning: Quickly Assimilate New Technologies\n\n    CERTIFICATIONS\n\n    Cloud Certified Rimberio | 2050\n\n    Software Lifecycle Professional Borcelle | 2050\n\n    Scrum Developer Borcelle | 2050'\n  sentences:\n  - 'Skills and expertise:\n\n\n    Education:\n\n\n    University graduate majoring in Information Technology or related field.\n\n    Experience:\n\n\n    Minimum 2 years of front-end development experience using the following technologies:\n\n    Proficient in front-end development with JavaScript.\n\n    Experience developing applications for Windows operating systems.\n\n    Passionate about developing applications for Windows platforms.'\n  - 'Required Skills:\n\n\n    Experience:\n\n\n    Minimum 3 years of experience working with .NET or .NET Core.\n\n    Proficient in back-end technologies: ASP.NET Core, EF6 Code First, Identity Server\n    4, RESTful API, SQL Server 2016, C#, Unit Test.\n\n    Good knowledge of ASP.NET MVC frameworks (3,4,5,6), JavaScript, jQuery, JSON,\n    Web API and web application security.\n\n    Additional Skills:\n\n\n    Experience with NodeJS or WPF, WinForms is an advantage.\n\n    Preferably with Microsoft MCP/MCSD certification in web applications or Azure\n    solutions.\n\n    Understanding of Agile/Scrum development methodology.\n\n    Personal Skills:\n\n\n    Honest and confident when working directly with customers.\n\n    Passionate about developing innovative products and willing to learn new technologies\n    from Microsoft Tech Stack and Azure cloud services.\n\n    Ability to analyze and translate business needs into system design and technical\n    solutions.'\n  - 'Qualifications:\n\n    Experience:\n\n    Minimum 2-3 years of experience working with Fullstack technologies, including:\n\n    Frontend: Vue.js (TypeScript), React Native or Flutter.\n\n    Backend: Node.js, C# .NET Core.\n\n    Database: MySQL, SQL Server.\n\n    Architecture: Microservices.\n\n    Advantages:\n\n    Knowledge of Kubernetes (K8s) and ArgoCD.\n\n    Experience working with CI/CD and DevOps systems is a big plus.\n\n    Good problem-solving skills, ability to work independently and collaborate effectively\n    in a team.\n\n    Logical thinking and willingness to learn new technologies.'\n- source_sentence: 'EDUCATION Bachelor of Technology Really Great University Really\n    Great Company 2016 - Present Responsible for database administration and website\n    design.\n\n    Developed the logic for a streamlined ad-serving platform that scales effectively\n    for educational institutions and online classroom management.\n\n\n    SKILLS Web Design Design Thinking Wireframe Creation Front-End Coding Back-End\n    Technology Problem Solving Computer Literacy Project Management Tools Strong Communication\n    Skills'\n  sentences:\n  - 'LG CNS Vietnam\n\n\n    Skill Requirements\n\n    University graduate majoring in IT.\n\n    Good English communication skills.\n\n    At least 1 year of experience with C#, .NET framework.\n\n    Experience with SQL and DB Function/Procedure.\n\n    Experience with complex SQL optimization (PL/SQL preferred).\n\n    Experience developing Zebra print (will be trained if joining the company).\n\n    Experience with C++, Unix/Linux (will be trained if joining the company).\n\n    Ability to read/write Korean is an advantage.\n\n    Education Requirements\n\n    University graduate majoring in related field.\n\n    Language Requirements\n\n    Good English communication skills.\n\n    Ability to read/write Korean is an advantage.'\n  - 'CA Advance\n\n    Skills & Expertise:\n\n    General Requirements:\n\n    Education:\n\n\n    College degree or higher.\n\n    Development Experience:\n\n\n    2+ years of experience developing Web systems.\n\n    Source Code Management:\n\n\n    2+ years of experience using Git, GitHub or GitLab.\n\n    Learning Ability:\n\n\n    Willing to learn and develop new languages.\n\n    Specific Experience:\n\n    2 years of experience in:\n\n\n    Using HTML, CSS and Bootstrap.\n\n    Using JavaScript.\n\n    Using Next.js, React.js and Redux.\n\n    Using Restful API.\n\n    1 year of experience in:\n\n\n    Developing on public cloud (AWS, Azure, GCP).\n\n    Developing using Agile methodology.\n\n    Experience developing team projects.'\n  - 'Professional Qualifications:\n\n    Education:\n\n    University degree in Information Technology, Software Engineering or related fields.\n\n    Experience:\n\n    More than 4 years of experience as a software developer.\n\n    Skills:\n\n    Experience managing configuration management platforms such as Git, GitHub.\n\n    Familiar with both WinForm and WebForm applications.\n\n    Understanding SQL (MSSQL).\n\n    Using tools: Confluence, Jira, GitHub, CI/CD.\n\n    Understanding of software development processes: Agile, Waterfall.\n\n    Good communication skills (preferred).\n\n    Experience with .NET both WinForm and WebForm, Node.js, Angular.\n\n    Good skills to have:\n\n    Self-management mindset.\n\n    Experience with Information Management Systems.'\n- source_sentence: 'EDUCATION\n\n    BA in Management Information Systems\n\n    Duy Tan University (2021 - Expected completion 05/2025)\n\n    GPA: 3.6/4.0\n\n    TECHNICAL SKILLS\n\n    Frontend:\n\n\n    Languages ??& Frameworks: HTML, CSS, JavaScript, TypeScript\n\n    Libraries & Tools: TailwindCSS, React.js, Next.js\n\n    Backend:\n\n\n    Main Framework: NestJS, ExpressJS\n\n    Database & ORM: PostgreSQL, MongoDB, TypeOrm, Mongoose\n\n    Cloud Services: AWS, Elasticsearch\n\n\n    Messaging & Streaming: KafkaJS, WebSocket\n\n\n    Container & Deployment: Docker\n\n\n    Other Tools:\n\n\n    Version Control: Git, GitHub\n\n    CI/CD: Vercel\n\n    PERSONAL PROJECTS\n\n    Nestgres\n\n    GitHub Repository: Learning Project with NestJS and PostgreSQL. Integrate AWS\n    S3 for file storage, Docker for containerization, and Elasticsearch for advanced\n    search. This project helped me gain a deep understanding of building a scalable\n    backend system and handling big data.\n\n\n    Simple Todo\n\n    Live Demo: A simple to-do list application to reinforce my knowledge of React,\n    including component architecture, state management, and efficient rendering.\n\n\n    Nestactube\n\n    GitHub Repository: A full-stack video platform combining NestJS and React, serving\n    video streaming from backend to frontend. Focusing on handling large media files\n    and ensuring smooth video playback.\n\n\n    MindForge\n\n    GitHub Repository - Live Demo: Clone of Notion with note creation and editing\n    features. Using Convex for secure data storage and Clerk for user authentication.\n    The project helped me develop a friendly interface and handle complex data structures.\n\n\n    AWARDS & ACHIEVEMENTS\n\n    Excellent Academic Performance - 2022, 2023\n\n    Boeing Scholarship - 2022, 2023\n\n    Third Prize - Duy Tan Informatics Competition, 2023\n\n    Third Prize - Informatics Olympiad (non-specialist group), 2023\n\n    CERTIFICATIONS\n\n    Foundations of User Experience (UX) Design'\n  sentences:\n  - 'Skills and Qualifications Required:\n\n\n    Qualifications:\n\n\n    Bachelor''s degree in Computer Science, Computer Networking or related fields\n    from Universities such as University of Science, University of Natural Sciences,\n    University of Information Technology, Vietnam National University, Ho Chi Minh\n    City, or Vietnam National University, Hanoi.\n\n    Only candidates with academic background and practical experience directly related\n    to Information Technology will be considered (candidates from short-term or non-major\n    programs will not be accepted).\n\n    Grade Point Average (GPA):\n\n\n    Minimum GPA: 7.0 (on a scale of 10) or 2.8 (on a scale of 4)\n\n\n    Technical Skills:\n\n\n    Strong programming skills with C/C++, along with knowledge of object-oriented\n    programming.\n\n    Have practical experience (1 year or more) working with C/C++.\n\n    Basic knowledge of operating systems such as Windows, Linux, and MacOS.\n\n    Understanding of network protocols and security principles. Strong team working\n    skills and problem solving ability.'\n  - 'Qualifications:\n\n\n    Expected Skills:\n\n\n    Programming Languages: Proficiency in C# and experience working with Unity3D.\n\n    Game Development: Solid understanding of game mechanics, UI/UX, and physics.\n\n    Cybersecurity Tools: Experience with cyber security tools with a defensive/offensive\n    mindset.\n\n    Performance Optimization: Solid skills in game optimization and memory management.\n\n    Version Management Knowledge: Familiarity with Git or similar version control\n    systems.\n\n    Preferred Skills:\n\n\n    AR/VR development experience is a plus.\n\n    Knowledge of multi-player and networking concepts, along with creativity.\n\n    Education:\n\n\n    Bachelor''s degree in Computer Science, Game Development, or related field, or\n    equivalent hands-on experience.'\n  - 'Professional qualifications:\n\n    Experience: At least 1 year of participating in projects related to Machine Learning\n    and image processing.\n\n    Programming languages: Proficiency in Python and using frameworks such as TensorFlow,\n    PyTorch, Keras.\n\n    Programming skills: C/C++ skills are an advantage.\n\n    CAD experience: Experience in AI for CAD (AutoCAD, SolidWorks,...) and reading\n    CAD drawings in Python/C++ is an advantage.\n\n    CAD knowledge: Knowledge of 2D to 3D, 3D CAD and Gaussian Splatting is an advantage.\n\n    Awards: Priority is given to those who have IT/mathematical awards or scientific\n    papers in conferences on Image Processing, Image Recognition.\n\n    Language: Good English if the candidate is capable and can work full-time.'"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""672467d80d9a15815cd701be"", ""modelId"": ""truongcongminh/AI_captone1"", ""usedStorage"": 540522488}",1,[],0
5,theunmans/dist-multi,"{""id"": ""theunmans/dist-multi"", ""author"": ""theunmans"", ""sha"": ""f68f135bc23db27cba661ca24d4df9714a7e046c"", ""last_modified"": ""2024-08-06 14:35:59+00:00"", ""created_at"": ""2024-08-06 14:27:49+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 2, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": null, ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""tensorboard"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""generated_from_trainer"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""license:apache-2.0"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": null, ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlicense: apache-2.0\nmetrics:\n- accuracy\n- f1\ntags:\n- generated_from_trainer\nmodel-index:\n- name: dist-multi\n  results: []"", ""widget_data"": null, ""model_index"": [{""name"": ""dist-multi"", ""results"": []}], ""config"": {""architectures"": [""DistilBertForSequenceClassification""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='logs/events.out.tfevents.1722954473.pop-os.4046773.3', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='logs/events.out.tfevents.1722954675.pop-os.4046773.4', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='logs/events.out.tfevents.1722954816.pop-os.4046773.5', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='training_args.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 135330055}, ""total"": 135330055}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2024-08-06 14:35:59+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlicense: apache-2.0\nmetrics:\n- accuracy\n- f1\ntags:\n- generated_from_trainer\nmodel-index:\n- name: dist-multi\n  results: []"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""66b232e5f4a40de3ad189793"", ""modelId"": ""theunmans/dist-multi"", ""usedStorage"": 1082717012}",1,[],0
6,BSE-NLP/Venzuela_PersonalFinance_Classifier,"{""id"": ""BSE-NLP/Venzuela_PersonalFinance_Classifier"", ""author"": ""BSE-NLP"", ""sha"": ""3b7c2e2c3f224f4c5ff465bf1b4ba6ebb7864b25"", ""last_modified"": ""2023-12-12 20:18:22+00:00"", ""created_at"": ""2023-12-12 19:52:59+00:00"", ""private"": false, ""gated"": ""auto"", ""disabled"": false, ""downloads"": 0, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""setfit"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""setfit"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""sentence-transformers"", ""text-classification"", ""generated_from_setfit_trainer"", ""arxiv:2209.11055"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""model-index"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""text-classification"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: setfit\nmetrics:\n- accuracy\npipeline_tag: text-classification\ntags:\n- setfit\n- sentence-transformers\n- text-classification\n- generated_from_setfit_trainer\nwidget:\n- text: ': Nuestro Plan de Bacheo  contin\u00faa acabando con los huecos de los diversos\n    sectores de nuestro municipio. Estuvimos interviniendo la Av. Ppal. de  y la Calle\n    El Roc\u00edo de .'\n- text: buenos d\u00edas un cordial saludo es para preguntar como puedo hacer para adquirir\n    otro plan ya q no tengo papeles del codificador la due\u00f1a lo vend\u00edo y se fue del\n    pa\u00eds y no pude contactarla mas no me entreg\u00f3 documentos todo esta legal pero quiero\n    ponerlo a mi nombre\n- text: Si los empresarios facturan sus ventas a precio internacional (D\u00f3lares), entonces\n    porque no le exigirnos salarios con valor internacional?. Osea el salario m\u00ednimo\n    desde 400$ al cambio! Unos 11 millones de BS Soberanos!. Lo que es igual no es\n    trampa!.\n- text: Co\u00f1o cu\u00e1l juego de la violencia Henry,aqu\u00ed la violencia viene de un solo lado,en\n    El Tocuyo y Carora cazaron a esos muchachos como animales\n- text: Una vez m\u00e1s vuelvo y digo . COMO ODIO SENTIRME DOMINADA X EL DOLAR  nojoda\n    si no tengo una mierda de esa entonces no comemos mis hijos y yo  tengo unas ganas\n    de quemar con todo y persona el malnacido que solo est\u00e1 exigiendo verdes para\n    venderte comida\ninference: true\nmodel-index:\n- name: SetFit with sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\n  results:\n  - task:\n      type: text-classification\n      name: Text Classification\n    dataset:\n      name: Unknown\n      type: unknown\n      split: test\n    metrics:\n    - type: accuracy\n      value: 1\n      name: Accuracy\n      verified: false"", ""widget_data"": [{""text"": "": Nuestro Plan de Bacheo  contin\u00faa acabando con los huecos de los diversos sectores de nuestro municipio. Estuvimos interviniendo la Av. Ppal. de  y la Calle El Roc\u00edo de .""}, {""text"": ""buenos d\u00edas un cordial saludo es para preguntar como puedo hacer para adquirir otro plan ya q no tengo papeles del codificador la due\u00f1a lo vend\u00edo y se fue del pa\u00eds y no pude contactarla mas no me entreg\u00f3 documentos todo esta legal pero quiero ponerlo a mi nombre""}, {""text"": ""Si los empresarios facturan sus ventas a precio internacional (D\u00f3lares), entonces porque no le exigirnos salarios con valor internacional?. Osea el salario m\u00ednimo desde 400$ al cambio! Unos 11 millones de BS Soberanos!. Lo que es igual no es trampa!.""}, {""text"": ""Co\u00f1o cu\u00e1l juego de la violencia Henry,aqu\u00ed la violencia viene de un solo lado,en El Tocuyo y Carora cazaron a esos muchachos como animales""}, {""text"": ""Una vez m\u00e1s vuelvo y digo . COMO ODIO SENTIRME DOMINADA X EL DOLAR  nojoda si no tengo una mierda de esa entonces no comemos mis hijos y yo  tengo unas ganas de quemar con todo y persona el malnacido que solo est\u00e1 exigiendo verdes para venderte comida""}], ""model_index"": [{""name"": ""SetFit with sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""results"": [{""task"": {""type"": ""text-classification"", ""name"": ""Text Classification""}, ""dataset"": {""name"": ""Unknown"", ""type"": ""unknown"", ""split"": ""test""}, ""metrics"": [{""type"": ""accuracy"", ""value"": 1, ""name"": ""Accuracy"", ""verified"": false}]}]}], ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='1_Pooling/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='2_Dense/pytorch_model.bin', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_sentence_transformers.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config_setfit.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model_head.pkl', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='modules.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='sentence_bert_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2023-12-12 20:18:22+00:00"", ""cardData"": ""base_model: sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\nlibrary_name: setfit\nmetrics:\n- accuracy\npipeline_tag: text-classification\ntags:\n- setfit\n- sentence-transformers\n- text-classification\n- generated_from_setfit_trainer\nwidget:\n- text: ': Nuestro Plan de Bacheo  contin\u00faa acabando con los huecos de los diversos\n    sectores de nuestro municipio. Estuvimos interviniendo la Av. Ppal. de  y la Calle\n    El Roc\u00edo de .'\n- text: buenos d\u00edas un cordial saludo es para preguntar como puedo hacer para adquirir\n    otro plan ya q no tengo papeles del codificador la due\u00f1a lo vend\u00edo y se fue del\n    pa\u00eds y no pude contactarla mas no me entreg\u00f3 documentos todo esta legal pero quiero\n    ponerlo a mi nombre\n- text: Si los empresarios facturan sus ventas a precio internacional (D\u00f3lares), entonces\n    porque no le exigirnos salarios con valor internacional?. Osea el salario m\u00ednimo\n    desde 400$ al cambio! Unos 11 millones de BS Soberanos!. Lo que es igual no es\n    trampa!.\n- text: Co\u00f1o cu\u00e1l juego de la violencia Henry,aqu\u00ed la violencia viene de un solo lado,en\n    El Tocuyo y Carora cazaron a esos muchachos como animales\n- text: Una vez m\u00e1s vuelvo y digo . COMO ODIO SENTIRME DOMINADA X EL DOLAR  nojoda\n    si no tengo una mierda de esa entonces no comemos mis hijos y yo  tengo unas ganas\n    de quemar con todo y persona el malnacido que solo est\u00e1 exigiendo verdes para\n    venderte comida\ninference: true\nmodel-index:\n- name: SetFit with sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\n  results:\n  - task:\n      type: text-classification\n      name: Text Classification\n    dataset:\n      name: Unknown\n      type: unknown\n      split: test\n    metrics:\n    - type: accuracy\n      value: 1\n      name: Accuracy\n      verified: false"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""6578ba1b0c22bb8984d5343f"", ""modelId"": ""BSE-NLP/Venzuela_PersonalFinance_Classifier"", ""usedStorage"": 540528931}",1,[],0
7,FrancescoPeriti/TRoTR-distiluse-base-multilingual-cased-v1,"{""id"": ""FrancescoPeriti/TRoTR-distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""author"": ""FrancescoPeriti"", ""sha"": ""0d457849b2cd0911ac608aefcc4f96dcd542c966"", ""last_modified"": ""2024-11-21 13:32:13+00:00"", ""created_at"": ""2024-11-19 09:49:28+00:00"", ""private"": false, ""gated"": false, ""disabled"": false, ""downloads"": 14, ""downloads_all_time"": null, ""likes"": 0, ""library_name"": ""sentence-transformers"", ""gguf"": null, ""inference"": null, ""inference_provider_mapping"": null, ""tags"": [""sentence-transformers"", ""safetensors"", ""distilbert"", ""topic-relatedness"", ""semantic-relatedness"", ""sentence-similarity"", ""en"", ""dataset:FrancescoPeriti/TRoTR"", ""base_model:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""base_model:finetune:sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""license:cc-by-sa-4.0"", ""autotrain_compatible"", ""text-embeddings-inference"", ""endpoints_compatible"", ""region:us""], ""pipeline_tag"": ""sentence-similarity"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""trending_score"": null, ""card_data"": ""base_model:\n- sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\ndatasets:\n- FrancescoPeriti/TRoTR\nlanguage:\n- en\nlibrary_name: sentence-transformers\nlicense: cc-by-sa-4.0\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- topic-relatedness\n- semantic-relatedness"", ""widget_data"": [{""source_sentence"": ""That is a happy person"", ""sentences"": [""That is a happy dog"", ""That is a very happy person"", ""Today is a sunny day""]}], ""model_index"": null, ""config"": {""architectures"": [""DistilBertModel""], ""model_type"": ""distilbert"", ""tokenizer_config"": {""cls_token"": ""[CLS]"", ""mask_token"": ""[MASK]"", ""pad_token"": ""[PAD]"", ""sep_token"": ""[SEP]"", ""unk_token"": ""[UNK]""}}, ""transformers_info"": null, ""siblings"": [""RepoSibling(rfilename='.gitattributes', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='README.md', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='model.safetensors', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='special_tokens_map.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='tokenizer_config.json', size=None, blob_id=None, lfs=None)"", ""RepoSibling(rfilename='vocab.txt', size=None, blob_id=None, lfs=None)""], ""spaces"": [], ""safetensors"": {""parameters"": {""F32"": 134734080}, ""total"": 134734080}, ""security_repo_status"": null, ""xet_enabled"": null, ""lastModified"": ""2024-11-21 13:32:13+00:00"", ""cardData"": ""base_model:\n- sentence-transformers/distiluse-base-multilingual-cased-v1\ndatasets:\n- FrancescoPeriti/TRoTR\nlanguage:\n- en\nlibrary_name: sentence-transformers\nlicense: cc-by-sa-4.0\npipeline_tag: sentence-similarity\ntags:\n- topic-relatedness\n- semantic-relatedness"", ""transformersInfo"": null, ""_id"": ""673c5f2845263413bf3647b4"", ""modelId"": ""FrancescoPeriti/TRoTR-distiluse-base-multilingual-cased-v1"", ""usedStorage"": 538947416}",1,[],0
